[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (85)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (84)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
傑志

同組對手為：
北市大同 (台灣)
澳科鄒北記 (澳門)
烏蘭巴托城 (蒙古)/高市台電 (中華台北)

lm

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
2022卡塔爾世盃外C組

2020-10-08 伊朗 vs 香港
2020-10-13 香港 vs 伊拉克
2020-11-17 巴林 vs 香港

2020亞協I組 (東亞區)

和富大埔終止參與亞協賽事。由於和富大埔退出，亞協盃分組賽嘅位置會由上屆足總盃冠軍傑志頂上，同組的對手有台灣的北市大同及澳門的澳科鄒北記，而蒙古的烏蘭巴托城及台灣的高市台電將會在附加賽爭取I組最後一個席位。所有小組照踢六輪並以賽會制完成，場地待定，淘汰賽則改為單場過，亞冠及亞協決賽都在西亞場地舉行。小組分組賽Match Day 1暫定於10月20日舉行。

2019/20港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

據了解，本季餘下賽事將順延至9月1日展開，至9月27或28日完成，屆時將考慮於康文署指定場地或FTC閉門作賽。不過若球隊8月1日或之前未能恢復訓練安排，足總便會取消2019/20球季餘下之所有港超及盃賽賽事，惟決定董事局仍需待董事局通過。本季並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

足總已正式收到佳聯元朗和和富大埔兩支區隊通知，表明將不會參與新一季港超聯。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總秘書處總幹事袁文川會後證實，國際足協已回信並容許足總延長今季「失業球員」註冊窗期限至8月21日，讓在復賽前與新球會簽約的球員可在今季餘下賽事上陣。如果有球會在8月21日前與新球員簽約，而該球員本身並沒有合約在身的話，就可以「失業球員」身份註冊並在復賽的球季上陣。袁文川又指，預計8月初會重開註冊窗。

伍健會後表示，經足總法律事務委員會主席指出，現階段無足夠證據顯示，FIFA可「特事特辦」。他再質疑，足總相關人員是否再理解錯誤條文英文，各球會已要求足總，再去信FIFA求證「新球員是否可參加今季復賽」。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯、白鶴、安古路（Orense SC）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、姚浩明、謝朗軒

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (28)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PC版（2020年6月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING」

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性！

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

劉明

毒果真係唔會令我失望

連燈

LM

今屆港超斬得未？

你問腳踵啦

仲有5日倒數

將舊deadline腰斬再推新deadline

留名

腰斬未

係斬就快，我要搞金草莓呀

明明我上季只係隨口講陳嘉豪似Kepa，點知今季兩個都

lantern god

港超聯復季成疑 足總及日球會周四開會商量

再訂復賽新死線，還是腰斬？

香港疫情仍未平息，政府的防疫措施越來越緊，香港時間周一(7月27日)下午，足總主席貝鈞奇表示會在周四(7月30日)於足總會址開會，讓競賽部同事及參加復賽的6支球隊交換意見。

足總目前訂下的死線是8月1日，如果此日前未能安排球場讓各隊復操，今季最壞情況便要腰斬。貝鈞奇提及周四會議時說：「周四我們將開會，參加者是競賽及6支球隊代表，有些人未能出席便會用視像方式參加。到底今季賽事搞唔搞落去，如果搞唔到如何善後工作，大家開會商量避免產生誤會。到底如何決定排名，如何決定亞洲賽資格，大家一起交換意見，以免順得哥情失嫂意。」

貝氏表示，現時疫情嚴峻，要求爭取康文署開場實在困難：「疫情好嚴峻，限聚令越來越緊，飲食連堂食也不可以，各行各業都越來越麻煩。周四開會之後，我們會再考慮各項意見，最終交上董事會決定。」

富力R&F主帥楊正光說，其實3月時也有傾過不同方案，如果最壞情況腰斬之下要如何計算成績：「3月時有傾過，其中一方案是計算上半季10隊首循環成績，以此作最後排名及亞洲賽資格，這樣比較對所有球隊公平一點。」

如果真的腰斬球季，楊正光指暫時新季也可能按此前計劃而定，在10月尾或11月初開會。但是否有其他方案，都要留待周四開會商量。

東方龍獅主帥李志堅表示，球圈中人應該再考慮是否押後復賽計劃的死線：「大家都知道疫情嚴峻，但是否絕對無空間去設定新死線日期，然後安排復賽？我們到底還有幾多空間這樣做？可能有人會說腰斬就可以了，但後續點安排法，大家各有利益，肯定有一番爭執。」

李志堅表示如果看長遠一點，一旦疫症遲遲未退，是否短期內都不會再有比賽上演，影響球圈中人的生存：「如果疫症不退，新球季幾時開？如果短時間內無疫苗，是否就不比賽？看看英超有安排下踢至煞科，中超現時封閉式分賽區比賽，球員住酒店及有嚴格病毒檢測，香港是否可以有借鏡之處？」

堅Sir續指，在此危難時期更應該動腦度橋，不要頭痛醫頭、腳痛醫腳：「現在腰斬聯賽，如果開新季又爆疫情，是否又要休季？我想大家應該去想方法，未有疫苗之前，如何安排安全的環境去比賽。大家應該趁此時間去想方法生存，是否有可能限制特訂球場、酒店及訓練場地讓球員集宿及比賽，當是為新球季實驗。你有想法，才有機會同贊助商傾新計劃。」

理文主帥陳曉明指，聯賽復季一事始終不能無限期押後，需要設一條底線：「始終不可能不斷延期，甚至延至10月、11月，不時練兩日、停兩日吧。如果新球季暫定10月尾、11月初開始，那麼就以此為限再向前訂死線，如果不影響擬定的新球季進行的條件下，到底下半季復賽是否還有一條新死線？」

陳曉明續指，如果訂了新死線，最終仍然未能如期安排復賽，那麼便唯有腰斬賽季。但是他說不應該只腰斬聯賽而不斬盃賽，否則整件事便會變得奇怪。到底今季港超聯復賽命運如何，周四下午3時開始的會議之後將有初步答案。

死線限期

法甲咪只斬聯賽不斬盃賽

楊正光: 我建議直接比個冠軍我

啲場俾康文封哂
FTC踢啲球會又話不了
拆唔掂架喎

【頭條專訪】楊德強：港超入座率已「谷底」回升
2020-07-27 07:49

在上一個五年工作計畫中，足總未能達到三項表現指標，包括每場港超聯賽事的平均入場人數、增加足總網站的平均每日點擊次數，以及增加足總的會員數目。體育專員楊德強表示，近年港超聯賽的平均入座率約有一千人，未有達至平均二千五百人的目標是事實，但從數據分析所見，現時聯賽入座率已較二○○○年至二○一○年的平均五至七百人，已從「谷底」有所回升，球賽水準也較之前提高，近年也曾有球會可以躋身最高水平的亞冠盃賽事，認為足總工作是有進步。

網上收看率達十萬人

對於近年一直有評論，在政府投入資源後，足總工作尤以提升入座率方面，沒有任何進展，楊說：「足總固然有做得不好的地方，也有需要改善地方，但不能抹煞足總過去數年工作，或說政府投入資源等同丟錢落鹹水海，需要客觀地去分析數字。」他說，足總暫時未有再對聯賽入座率定下指標，已要求對方審視，希望可維持一個持續監察的機制。

對於足球專責小組認為，足總應留意球迷於網上觀看港超聯的情況，檢視如何將此轉化為港超聯及球會的收益，楊認為值得考慮將網上收看率計算其中。他舉例指，三月期間進行的菁英盃，由於正值疫情，需要閉門作賽，並安排網上直播，當時就曾錄得數十萬人次收看，「當然我們十分鼓勵球迷入場，但可能這是年輕一代看球賽的喜歡方式。」

菁英盃收錢直播
我驚得返幾百人

之前都話球迷餓波耐平平地實肯俾
例如$100一個杯賽package
聯賽可以入會後$10/20一場網上睇

羅神又贏！

而家大球場仲有人架咩 咁都奶到野

去大陸踢ok?

$120現場/$20上網
平唔平衡到兩邊？

直播最重要係賺香港以外嗰d

爛區嗰d免費我都唔想睇

用返正字 藍區

港超去支那踢is a joke

一係去澳門/台灣踢

標準流浪總監李輝立過去多年一直批評政府透過《鳳凰計劃》及《五年策略計劃》撥款給足總，資源完全未能惠及艱苦經營的港超球會及球員。他說：「九年前已預言《鳳凰計劃》徹底失敗，港超場均五千球迷嘅目標早就講咗冇可能，如達標我就認衰，鼓掌叫好。現在計劃失敗，唔係我哋講，係立法會揭示足總有幾失敗，畀廣大市民知道。」

新五年計劃推行前，民政局派員與球圈不同人士接觸，收集意見，但不是每間球會也獲邀，流浪從未與有關官員、即楊德強等體育官員溝通。李輝立說﹕「我哋呢啲窮球會，咁耐都沒見過體育專員，賀歲盃大場面出來握手先見到佢。佢唔去深入了解香港足球，球會需要咩嘢，點樣先可以栽培球員幫香港隊出賽。」

李輝立指出五年計劃根本就是資源錯配，難令年輕球員有心向足球發展﹕「球會冇受惠，攞唔到撥款去搞青訓，好難令香港足球有前景；有日我問一個U19球員，現時青年隊操練車馬費幾多？佢答50蚊，佢住天水圍，去將軍澳足球中心操練，坐車都用晒，練兩個鐘，之後累要唔要食嘢？呢啲都要返屋企問父母攞錢。」

兩個五年計劃已過，今次審計報告及帳委會揭示計劃徹底失敗，李輝立說﹕「而家冇得追究，因為兩任CEO已離職，足總要檢討，大部份撥款用喺職員薪酬，而且薪金好唔公平，唔做嘢嘅高層，假期去遊埠，其他足總好多職員做得好辛苦，薪金卻好低。」

事實上，足總肥上瘦下方式動用資源，李輝立指新五年計劃仍獲政府撥款，想知有何方法扭轉乾坤﹕「我想貝生要搵多啲人幫手，我夠膽講一句，現任董事只得陳志康一個係球員出身，其餘嗰啲完全唔識足球，係咪要諗呢班人真係幫唔幫到香港足球發展？還是最後嘥晒納稅人嘅錢嚟出糧，令到香港足球冇進步仲要退步嘅局面。」

他補充，現在已不期望新計劃有資源可直接惠及球會，只望足總協助減輕賽事開支，協助租用足夠球場讓球會安排訓練，以符合新季每隊要營運四隊青年軍的要求。如達到足總青訓準則，球會可獲補貼。

正規大港腳的入選費、出場費及訓練費超過十年未有改善，獎金制度已有七年未曾作出調整。

為香港打拼的代表隊成員，未能在鳳凰及五年等計劃實施而獲得受惠；除青年代表隊訓練津貼維持每課50元外，正規港隊基本福利多年不變。一名資深港腳透露，港隊入選費是1,000元，出場費1,500元，每課操練有300元津貼，若外出比賽及集訓，每日有300元零用錢，至於港隊基本獎金，對上一次調整已是2013年，如港隊在重要賽事取得成績，足總高層或會額外加碼，但沒有固定金額。

港足前隊長陳偉豪認為，足總改善代表隊津貼並不為過，他透露自己初入選港隊到退出國際賽，港隊津貼從沒改變，但自己在這方面不太上心，因為代表港隊並不是為了津貼，他說﹕「如足總有資源，其實投放少少去改善操練費同獎金等，係實際同直接幫助球員嘅事。」早年，前港隊主教練金判坤曾就球員福利向足總提出改善，惟足總回覆未能抽撥更多資源，只能維持現狀。

大少港腳福利比較
大港腳vs小港腳
1,000元
入選費
/
1,500元
出場費
/
300元
每課操練
50元
300元
零用錢
/

蘋果+羅系+垃圾立= 成篇野唔洗睇

真係好撚肉酸

雖然香港校界體育有個頗完整的系統，但李德能指出，學界體育聯會和大專體育協會分別只得15位及兩位全職人員，要照顧小學比賽15項、中學比賽23項和大專盃16個項目，實在難以苛求同時要認真兼顧促進競賽水準和質素。

李德能認為：「在強調因材施教，重視多元技能的現代社會，開辦少量體育學校或者足球學校是值得考慮的。建基於體藝中學、董之英中學和林大輝中學的經驗，如果能夠加強資源配合，雙線提升學習和訓練質素，對教育、對體壇，以至對青少年發展工作都是百利而無一害的。」

他又強調，鼓勵小朋友在校園踢足球，不單是由於想為專業足球加強人材供應鏈，事實上，一千個學生之中，未必有一個會踏入職業足球圈，參與足球培訓的意義在於讓少年一代成長得更健康和更懂事，通過學習溝通、包容隊友和面對逆境，長遠成為一個更「硬淨」的人。

林大輝 沙西升降機

咁德能個意見都係無錯嘅

7個鐘頭no reply
港超po冰河期來臨

唔計畜力仲高啲添

足總最新提交新一份五年發展計畫，再掀起本港足球發展的討論。民政事務局雖然未有全盤接納報告的所有建議，但支持足總着重青訓的工作，已預留合共一千二百萬元推展有關工作。體育專員楊德強表示，當中一個較大的轉變，是將其中的六百萬元直接撥給一些球會，用作設立青訓學院，取代過往一直由足總負責中央統籌的做法，初步所見已有十至十二家球會表示有意參與，冀透過球會所建立的地區網絡招攬具潛質學員進行培訓，填補現時基礎訓班和各級代表隊之間的「真空」，又計畫設立獎學金，減少球員流失。

足總近期制定「展望2025策略計畫」，提出七項策略目標，當中最令人注目的，是提出香港隊晉身二○三四年世界盃決賽周賽事的目標。體育專員楊德強接受《星島日報》專訪時承認，雖然現在世界盃決賽周正醞釀增加隊數，但亞洲區的名額未必會增加很多，港隊現時在亞洲排名二十多位，要躋身前列位置有一定難度，「定一個長遠或遠大的目標，理念是值得鼓勵，但更重要是如何落實有關工作，以達至目標。」

改善青年聯賽架構
他表示，朝着二○三四年的目標，足總希望着重青訓的工作，政府絕對同意，因此已預留合共一千二百萬元，支持足總稍後展開與青訓有關的新計畫，當中包括改善現有青年聯賽的架構，設立一個超級青年聯賽，將一些較為出色的球員集中一起，提高聯賽的質素和競爭性；另一較大的轉變是，是撥出約六百萬元助球會設立青訓學院，取代過往一直由足總負責中央統籌的做法，初步所見已有十至十二家球會表示有意參與。

楊德強指出，馬會及康文署現時也一直在十八區開辦青年足球的基礎班，但當球員達至某個水平後，卻又未必一下子可參加代表隊，參照海外的經驗， 可交由一些球會協助提升水平，只是礙於資源所限，過去未能做到，冀將來可以填補當中的「真空」，「由球員招收學員，網絡會闊很多，也會跟得貼很多，將中間的銜接做得好一些，更加集中提升球員的能力。」

針對現時不少球員每當達到十七、十八歲時，也會擔心前路，當局亦計畫參考現時體院的做法，為球員設立獎學金，希望鼓勵他們雙綫發展，可以同時兼顧學業及足球發展，以減少球員流失。楊坦言：「很多球員及其家長也關注踢波是否可以『搵飯食』，但隨着球會近年加大投資，球員待遇也改善不少，現在一綫球員月薪可達七萬、甚至十萬，部分青年球員的收入也好過一些大學畢業生，希望這能提高家長的信心，讓子女去追求足球夢。」

在最新五年計畫中，足總建議研究在港島、九龍西北，或新界增設地區足球訓練中心的可行性。不過，有鑑於足總仍未能為其位於將軍澳的足球訓練中心達成持續可行的財務安排，專責小組認為足總在現階段未具備充分條件討論增設更多的足球訓練中心的建議。不過，楊稱當局會於未來三個球季為足總足球訓練中心的運作提供上限為三百萬元的預留撥款，資助足球訓練中心的部分薪酬開支，以減輕其營運壓力。

喂Kelvin

Hi, Brain 你幾時同腳踵班仆街上堂

依家青訓唔係不嬲已經由球會主導架啦咩

自動吸客系統港超場場full house

只要我咁呢個制，我就可以開拓全世界嘅市場。

你有冇諗過講超多可以每日有幾百萬收睇，一個禮拜就幾千萬收睇，一個月就成億人收睇

其實搞體育場地係咪一定唔會有賺
四大聯賽咁多人入場就另計
好難做到可持續既財務安排喎

講咁多都嘥氣 康文署D場比人練波先 優先劃時間比球會練波

【足總崩壞EP2】霍家令香港足球變無間地獄 前董事：中聯辦撐腰唔係無中生有
3小時前

足總去年換屆，貝鈞奇在親建制體育圈有極強人脈，深獲政府及中聯辦信任，且獲「祝福」擔正主席，惟初上場即遇審計報告狠批，民政局過程中處處出招為足總護航及解畫。足總前董事梁芷珊表示，曾聽聞足總好些重要決定，如換主席要先與中聯辦「溝通」，並不是無中生有。本地資深足球撰稿人施建章指由足總會長霍震霆把持的足總，令香港足球變成「無間地獄」。

審計署今年公佈74號報告，最注目是「審視」過去十年獲民政局額外撥款2.5億，推動《鳳凰計劃》及《五年策略計劃》的足總內部管治；報告指足總多方面不足，其後立法會帳目委員會公開聆訊指足總「冇規冇矩」。不過，民政局堅稱推行兩計劃後令香港足運整體有進步。

足總管治長期差劣，但仍獲政府力撐，除政府有協助推動足運發展之責，背後還有政治因素。本地體壇長期由已故國家領導人霍英東家族把持，其長子霍震霆「世襲」接手，足球界便成為傳統建制派，在「體演文出」的功能組別手握多票。有資深球圈人士透露，回歸前足總選主席已經要得中聯辦的前身、即新華社內的文體部首肯，以確保足總新領導層是有偈傾的「自己人」，當然還要確保霍家「二代」霍震霆可續任足總會長。審計報告指足總有董事長期不參與足總會議，過去五年只出席過一次會議，傳媒披露該名長期不開會董事為會長霍震霆。

另有球圈人士透露，足總董事局去年換屆，梁孔德任期屆滿，足總高層曾物色人選接任，期間曾傳出不同人選，但最終無人願意出任此職，有人提議由副主席、身兼港協及多個總會高層的貝鈞奇接任，在獲政府及中聯辦「祝福」，貝最終同意上馬。

相關新聞：【足總崩壞】堅稱香港足球有進步 民政局護航只講數字

貝鈞奇上任首要工作是向民政局爭取延續新五年計劃撥款，最終計劃如期獲得通過，足總繼續獲得開水喉。翻查近三任足總主席，康寶駒、梁孔德及貝鈞奇全屬建制派，而今次審計報告對建制操控體壇打擊極大，嚴重影響體育界在公眾的觀感。有球圈人士指今次審計足總及港協事件，恐影響原先十拿九穩的功能組別選舉。日前，霍震霆兒子霍啟剛已報名出選立法會「體演文出」議席，繼續爭取「世襲」統治本地體壇。

足總前董事梁芷珊表示，香港體育向來親建制，因為訓練及比賽關乎場地，場地全由政府管轄；問到她有否聽聞足總重要決定要經中聯辦，她說﹕「有聽過，個人未有被接觸過，可能係喺主席及副主席等位置要『溝通』，亦未必會每個董事席位都會問，但唔可以話係無中生有，有時董事會有啲議案似已有決定，不容討論。」

她表示有需要為貝主席講句公道話，因為足總管治問題上他有點無辜，貝主席一直是副主席，而出現問題的主席是梁孔德及上任行政總裁薛基輔。她說﹕「當然貝生唔能夠講，足總管治問題唔關佢事，基本上全個足總及董事會都關事，呢點要接受。議員純粹以審計報告內容提問，正正代表公眾要問嘅問題，睇到足總回應嘅態度，藉口牽強，經過今次事件令到公眾應該對足總管治了解更多。」

曾任保良局董事的梁芷珊指出，足總好些傳統管治思維，外界不能接受，也視之為藉口，但掌權者活在他們的象牙塔內，覺得事情好合理，解釋不到便說對方抹黑，現在與五年前在董事局時的思維及運作方式其實未有改變過，而獲政府資助機構最重要不是董事局，而良好架構及職員。

「據我所知，民政局知道足總管治有問題，經常勸喻，得到足總嘅回覆係會改善，今次由政府部門審計足總獲資助嘅成效其實合理，事情急速公諸於世，等大家知道足總有幾冇規冇矩。足總作為營運香港唯一有職業聯賽嘅總會，應該更積極改善。」梁說。

本地資深足球撰稿人施建章曾多次在不同平台撰文狂轟足總，他形容由霍氏家族把持的足總內的管治問題是「千年老泥，捽極都捽唔走。」他說接受政府撥款的非政府機構，如出現足總這樣的管治問題，其實可能被「停牌」，而出席立法會公聽會的文件錯漏百出，像沒有人審理過，委員不開會，足總解釋董事是義務，這是無法接受。

施建章說﹕:「我都知董事係義務，好多社會服務機構嘅董事都係義務，但義務係要履行責任，冇時間就唔好做。好似霍公子嘅父親(霍震霆)，五年開一次董事會，董事連會都唔開係冇可能接受；三代都要忍佢哋(霍氏家族)，當年老霍畀錢養咗班舉手機器，如果唔係霍生阻撓，80年代黃創山(前精工班主)已經搞到超級聯賽，全球首個超聯可能喺香港。霍會長掌權幾十年足球冇改善，依家第三代霍啟山又入局，霍啟剛又選立法會，香港足球點搞呀。霍氏喺香港足球不斷再循環，香港足球好似變成無間地獄，冇錢又救亡，地獄之火不斷燃燒，火越來越大，燒死落去救火嘅，又再搵人落去，又燒死另一批，冇錢又要人泵水，足總從來只將火頭委過於人。」

他指出足總管治方式基本上與現代完全脫軌，以前是「圍威喂」家族式，讓霍氏家族式管治，現在擴大到黨團式，又不用問責，最緊要人多好辦事。現代足球講求是科學化，但足總像是活化石，不會改進。他說﹕「以前足總缺水，搵霍家泵錢，死唔斷氣，依家霍家唔泵錢，搵到政府幫手泵氧氣，但有幾多資源去到球員及推廣計劃，做得好嘅市場推廣反而cut預算，咁樣思維，似係完全未開化嘅北京原人，仍然係三個籮柚。」

香港體育界由一個世襲家族掌控，不思進取，只維護自身利益，而施建章形容香港足球與體壇已變成一種「共業」﹕「咁樣係香港體壇嘅『共業』，當一個家族擴散到可以突然做咗網總名譽會長，但可唔可以做好少少，好多運動支援唔夠，運動員需要多啲實際支持。幾年前速滑運動員呂品韜參加索察冬奧，竟然冇隊醫隨行，但有唔知咩人帶隊，唔該唔好嘥咗呢啲位。」

現屆足總董事局成員
會長﹕霍震霆
主席﹕貝鈞奇
副主席﹕霍啟山、黃良柏
球會董事﹕王威信、曾王琬琪、陳志康
非球會董事﹕許國定、單日堅、邱浩波、程明裕
資料來源﹕足總

【足總崩壞】政府不能干預成足總「擋箭牌」
37分鐘

足總多年來管治差劣，多項指標及目標不達，而民政局體育專員楊德強在立法會帳委會公開聆訊，多次以政府不能干預足總運作辯解，試圖為負責撥款給足總的政府推卸監察責任，搬出國際足協作為「擋箭牌」。但是，怎樣才算干預足總呢？參考近年多次違規而被國際足協禁賽的科威特案例，從中或可找到何謂干預的端倪。

近年科威特、尼日利亞及印尼等足總曾先後被國際足協指違規，其中科威特在07年首次被國際足協指其政府干預足總而被罰暫停會籍，國家隊、所屬球會被禁賽；一年後重犯，再被罰暫停會籍，而科威特政府於15年無視國際足協多次警告，修改足總不符合國際足協章程的體育法，又再被罰暫停會籍。

另一例子是尼日利亞政府為奪取足總管治權，將競選成為足總主席等高層全數拉下馬，並委派體育部長接管足總，證據確鑿下被國際足協重罰暫停會籍；至於印尼足總則因「內訌」而被罰，直至近年才解禁。

體育專員楊德強出席公開聆訊時，被議員指民政局對足總監管不力，而他辯稱察覺足總出現管治問題，亦提出勸喻希望改善，此外，他多次以政府不能參與總會事務作「擋箭牌」，但參與與干預是兩碼子的事。已退休的資深足球評述員何鑑江早前在社交平台問：「現在由政府撥款，足總要每半年向民政局交報告，算唔算參與？」

如以科威特及尼日利亞等被國際足協處罰的例子，民政局撥款給足總，議員要求政府監察足總改善管治，善用撥款，與干預似乎有一段距離。政府監察受資助機構屬應有責任，而議員要求政府加強監察亦屬合理要求，絕非像科威特及尼日利亞政府般，明目張膽做出違反國際足協規定與奪取足總管治權；現在政府以不可干預總會運作條例擋駕，似推卸責任，多於履行應有責任。

Who’s Simon ?

喊能咗
羅太連飛馬都冇登記做體育小組選民仲仆心仆命去搞35+

Jleague d場都要用黎搞下演唱會

都話左霍家係要陷家產香港波先有得救

有生之年都未必會見到霍家陷家產

咁點解唔登記既

以為流浪會有
（其實一樣冇）

嗰啲女子聯賽成日擺放工時間之後踢

陳平接受查詢時補充，目前與該機構只是初步洽商，但認為該機構有誠意贊助大埔，本打算日內作進一步商議，但因疫情而受阻，稍後將相約洽談。陳平說：「能否成事屬未知數，但這刻是有個希望，始終港超聯多一隊就是多一隊，希望稍後有較明朗的消息通知外界。」

陳平表示，已籌到約200萬元，可解決拖欠球員四及五月薪酬，預計下月中便可全數發放。陳平指，對於大埔今季因疫情令到贊助商資金出現問題，以致欠薪及退賽而深感無奈，幸事情總算解決，如來季可續戰港超聯，亦可令一批面臨失業的球員再有機會。

【解決欠薪】獲本地機構協商贊助 大埔有望續戰港超
Apple daily 14分鐘

A
A
港超聯球會球會和富大埔早前因缺贊助為由而棄戰來季賽事，降落甲組，但事情出現曙光，球會秘書長陳平表示，正與本地機構商討合作事宜，或能續戰來季港超聯。

去季首奪港超聯冠軍的大埔，今季大換血，且由中國背境的宏大環球贊助，最終贊助商以武漢肺炎疫情影響現金流為由，拖欠職、球員薪金，更鬧上勞工處。最終大埔足球會與球員達成和解共識，欠薪問題總算告一段落。陳平上周接受香港電台節目《波樂無窮》主持訪問時透露，大埔正與一間本地機構接觸，或會贊助球會，如成事可能重新申請來季港超牌照。

陳平接受查詢時補充，目前與該機構只是初步洽商，但認為該機構有誠意贊助大埔，本打算日內作進一步商議，但因疫情而受阻，稍後將相約洽談。陳平說：「能否成事屬未知數，但這刻是有個希望，始終港超聯多一隊就是多一隊，希望稍後有較明朗的消息通知外界。」

陳平表示，已籌到約200萬元，可解決拖欠球員四及五月薪酬，預計下月中便可全數發放。陳平指，對於大埔今季因疫情令到贊助商資金出現問題，以致欠薪及退賽而深感無奈，幸事情總算解決，如來季可續戰港超聯，亦可令一批面臨失業的球員再有機會。

又黎中國人鬥慘

你喜歡啦雞平

唔係畀區議會收返咩

AFC公佈2021亞洲賽席位分配方法，暫時快速總結以下幾點，夜d再詳細研究：

亞冠(東、西亞分區)
1至2位: 3+1
3至4位: 2+2
5位: 1+2
6位: 1+1
7-10位: 1+0
11-12位: 0+1

1. 排名1-5亞冠外球隊，出局後無法轉戰亞協分組賽
2. 排名6亞冠外球隊，出局後可轉戰亞協分組賽
3. 假如排名1-6國家不符合亞冠要求，該直入位重新分配至最高排名國家
4. 假如排名7-10國家不符合亞冠要求，該直入位重新分配至11或12位國家
5. 每國最多4個或聯賽3分1隊數亞冠席位，包括分組賽及外圍賽席位(以較低為準)
6. 因2020亞冠及亞協冠軍可參加2021亞冠外，章程上還有其他相應分配方法

亞協(西亞、東南亞、南亞、中亞、東亞區)
分配不變

1. 排名6位的亞冠外落敗球隊可轉戰亞協分組賽
2. 公平分配為由，部份細區會因總席位數而加組
3. 如中亞、南亞及東亞最終獲得4個直入位或7個外圍賽席位，該細區將加1組

資料來源:

推廣小組冇會議記錄一定係受左中聯辦壓力
羅系為左一己私欲香港足球忍辱負重

即係香港有冇

暫時第11，要睇第7嘅北泡菜會唔會被dq

More

澳洲個位係咪會再少1個？

澳洲第5 1+2

如果AFC最後都係當今季港超有十隊嘅都幾癲，除非今季直接腰斬

墨城要打外圍賽

有印象某份license regulation係計season start team number
你可以搵下

AFC del撚咗

專登

冇講明係咪計開季幾隊喎

香港足球同香港命運差唔多 官僚主義唔收皮一樣冇運行

你睇下9.5.2
當然佢唔exactly講緊MA最多拎幾多slot
但個concept應該applicable to 3.4.2
我覺得只係3.4.2寫得唔夠清楚

9.5. Only clubs whose final finishing position in the domestic top division league Entry Manual for AFC Club Competitions (2021 Edition) 21 is in the top fifty percent (50%) of the number of clubs that participated on its first match day are eligible to meet the sporting criteria. For the avoidance of doubt, this Article 9.5 shall not apply to the winner of the domestic cup (cf. Article 9.1.2).

9.5.2. For the avoidance of doubt, if the same domestic top division league commenced the Sporting Season with twelve (12) clubs, but only ten (10) completed the full Sporting Season for whatever reason, the top
six (6) are eligible to participate in AFC Club Competitions on the basis of their finishing position.

呢段應該係for本身一定要聯賽排上半版先可以透過聯賽排名攞到亞洲賽席位嘅規定

當大家睇新聞見到最高級嗰個，一係唔戴口罩、一係戴口罩露出兩個鼻哥窿，心諗旨意佢帶領大家抗疫就XX啦！最躁係佢做錯嘢唔認，但就要市民承受苦果，36、7度要啲打工仔喺條街度食飯？做唔掂就拿拿聲執嘢走啦！

香港人，加油呀！

大頭

Respect

我知呀
但我覺得個logic係
AFC對於聯賽隊數減少既睇法應該(要)consistent
即係分slot同透過聯賽排名踢亞洲賽
都係計聯賽day1隊數

仲有第二個logic
亞冠同亞協slot數係分開計
因為regulation提過既total從來都係講緊某一個比賽(亞冠/亞協)
當依家港超6隊
亞冠最多2個位
亞協最多都係2個位
而不是亞冠+亞協最多2個位

有無人睇高達個廣告以為自己睇錯

咁都要鬥慘

講建構本土主義都拉
香港球壇幾時一齊入集中營

想睇波？

繼隔離營杯之後就係集中營杯

如果北泡dq
聯賽冠軍 acl
足總盃冠軍 afc
聯賽亞軍 afc 外圍

監獄杯啲fd

咩廣告？

播左好耐wor

睇下

【足總崩壞EP3】港足2034目標踢世界盃 和哥聽到都驚 郭嘉諾話太早
2小時前

受盡批評聲音下，足總的「展望2025策略計劃」順利獲民政事務局通過撥款。新計劃當中，最矚目的必然是「香港2034計劃」，以推動港足晉身2034世界盃決賽周為目標。14年時間要達到這目標，球圈內亦意見不一，有人認為夢想要追求，亦有意見指這是太大想頭。

港足名宿李健和認為，過去五年足總令人失望，「鳳凰計劃？鳳凰都不知飛到哪！」認為要在14年間，把世界排名143的港足變成晉身世界盃決賽周的球隊並不現實，他說：「我哋而家呢個排名，要去到世界盃決賽周呢一步，遠得太緊要。如果將目標定喺世界排名上升20位，五年如果做到，我都為你鼓掌。」他認為，就算目前足運發展比香港好的亞洲國家，如泰國、科威特等，都未敢豪言20年內晉身世界盃決賽周，他續說：「世界盃，我自己聽到都驚，亞洲盃或者有啲機會。」

不過，有份為足總這份計劃書提供意見的傑志會長伍健，則認為追求夢想，必需定下目標，嘗試實行，他說：「哥斯達黎加、牙買加呢啲足球小國都做過。千里之行始於足下，我哋要行出第一步，呢個係要求好大、要好努力先達到嘅一個目標，但並非完全冇希望。」他又指出，2034是一個目標，若然失敗，不代表2038不能繼續嘗試，而2034年本身亦有達成的機會，他說：「如果要晉身14年後嘅世界盃，睇而家嘅U16已無意義，屆時佢哋已經年紀大，我哋要睇嘅，係2007至09年出世嘅球員，我相信現時批評2034計劃嘅人，冇幾多過考察過呢班球員，當每個年份出到三、四個好球員，間中有一個超班嘅，就可以組到一支好球隊。2034係目標，唔係死線。」

曾兩度帶領港足贏得省港盃冠軍的教練郭嘉諾，就認同需要建立一個共同目標，但怕太難達到，影響公眾觀感，他說：「球員、教練、球迷、班主、足總、政府，大家有同一個方向係好事，唔講達唔達到。但我有啲擔心，若目標寫得太大，五年後審計署再審視，會被外界有錯覺，以為足球『冇得搞』。」他認為目標放在2034亞洲盃，繼而挑戰2050世界盃較為合適。

不論2034是否一個現實的目標，要晉身世界盃決賽周，必要提升球員水平，青訓固然重要。今次計劃提出「精英制」，找出最好的球員集中培訓，成立青年超級聯賽。李健和認為，所謂超級聯賽，與現時分別不大，他說：「都喺同一個池塘，入面係死水，就係死水，唔會變成生水。」他認為，一直投放在青訓的資源不多，希望青年球員可多出國開眼界，他續說：「我嗰個年代，每年最少一次到歐洲比賽，呢啲比賽對球員吸引力大，會願意付出，爭取入選。去到歐洲可以感受到對手水平，呢啲感覺我哋記憶好深。」他認為撥款實報實銷，可更有效運用，避免「買咗好多波衫、裝備，然後掉晒落地，球員實際得益唔多。」

郭嘉諾就認為，資源不足下，「精英制」可有效運用資源，但最重要是留住這些球員，他說「好多球員十幾歲時表現好好，但慢慢長大後可能冇再專注足球，最後亦冇做足球員，咁樣就浪費咗一筆金錢。」他亦認為，相比起精英化，似乎政府較喜歡體育普及化。郭嘉諾認同青年超級聯賽，可達至更多的內部競爭，但要加強對外交流。他認為如不講其他因素，只談體育交流的話，可與中國商討加入他們的青年聯賽，他說：「中國嘅青年聯賽搞得唔錯，資助多、配套好。如果想同外地多啲交流，參與呢個聯賽唔係壞事，每星期一場高強度比賽，主場嘅話會有球迷注意，亦要令佢哋習慣作客，周五放學後搭飛機或高鐵，周六練一課，周日比賽後返港，準備周一上課。當球員習慣咗，有助提高佢哋嘅成績。」

成立青年超級聯賽，伍健認為可加快找出「精英」的速度，他說：「如果每個歲數有800人，分40支球隊慢慢搵球員，好漫長。如果有12支超聯球隊，由佢哋招生，每隊22人，已搵到約250人，當中再搵出約30人有機會踢代表隊，呢12支球隊吸引最好嘅球員，互相比賽，水準會提高。」

儘管對2034晉身世界盃決賽周這個目標意見不一，但香港足球要進步，青訓改革少不免，重點是如何有效地運用僅有的資源。過往政府撥款，被指沒有幾多資源真正令球員受惠，似乎目標如何，最重要是資源用得其所，不然香港足球只會原地踏步。

香港足球究竟有咩得罪毒果
日日都咁落力踩

好多痴線佬

有無內容

本身睇香港波就已經係痴撚線啦

唔重要啦，無咩營養

2034入世杯
真係真實版風水佬呃你十年八年

【足總崩壞】男女港足都未掂 吹噓五人足球成亞洲一線
2小時前

今次計劃提及到要把香港五人足球隊提升到亞洲一線，香港看似很有條件發展五人足球，但其實資源仍相當不足，在鄰近五人足球強國均有職業聯賽下，這個目標會否比2034年晉身世界盃決賽周更困難？

不少香港人均在街場長大，對石地足球已有不少經驗，李健和認為，五人足球適合在香港發展，他說：「五人賽唔需要高大，最重要係靈活。我哋好多球員本身會踢七人石地場，小球技術能掌握。」郭嘉諾也有類似的看法，但兩人均認為，要發展成亞洲一線，絕非容易，李健和說：「發展五人足球，香港都有啲條件，但要去到亞洲一線呢個目標，似乎時間太短，應該點都要十年以上，但向呢個方向去做，我覺得係啱嘅。」

始終香港沒有五人職業聯賽，是發展五人足球的阻礙，不少五人足球表現出眾的球員，也會兼顧11人足球，郭嘉諾說：「五人要同11人爭人，首先要有一個比較職業嘅五人聯賽，令更多全職五人球員出現。」李健和就指，五人比賽關注度較低，球員在場上的表現亦會有所影響。

然而，說到底還是有「土地問題」，郭嘉諾認為：「近年越來越多五人足球場，但最好都係有個固定場地畀香港五人隊專用。要成為亞洲一線，要先有呢個訓練場地。」將軍澳足球訓練中心設有一個五人足球場，但郭嘉諾指，該球場使用率極低，他說：「始終係室外場，而且冇照明，好難用到。國際級別嘅正規五人比賽，都喺室內場踢嘅。」

所以一早quit左個group

台中Futuro Taichung Football Academy

■ 大家好，我是王睿
在旅外前就有和球隊一起訓練比賽過，再因緣之下與球隊溝通後離隊前往國外發展
而這一段時間因疫情影響而回國發展，在短時間回歸球隊踢球，也希望在第三輪比賽中能為了球隊比賽勝利努力。

乜柒配套都未搞好
憑咩aim 2034

30/7 20:00 支超 廣州打吡 廣州富力 vs 廣州恆大淘寶
繼續喺大連閉門踢
富力港將陳俊樂上場正選，踢咗78分鐘
預計今場都會正選

上場冇睇 樂仔踢成點

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總秘書處總幹事袁文川會後證實，國際足協已回信並容許足總延長今季「失業球員」註冊窗期限至8月21日，讓在復賽前與新球會簽約的球員可在今季餘下賽事上陣。如果有球會在8月21日前與新球員簽約，而該球員本身並沒有合約在身的話，就可以「失業球員」身份註冊並在復賽的球季上陣。袁文川又指，預計8月初會重開註冊窗。

伍健會後表示，經足總法律事務委員會主席指出，現階段無足夠證據顯示，FIFA可「特事特辦」。他再質疑，足總相關人員是否再理解錯誤條文英文，各球會已要求足總，再去信FIFA求證「新球員是否可參加今季復賽」。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯、白鶴、安古路（Orense SC）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、姚浩明、謝朗軒

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

一般，不過不失

踢咗78分鐘，踢攻中位
0入球0助攻，但係都有靚傳送俾到隊友嘅

一陣入黎外流po討論下

傑志波記74歲生日快樂

做飛馬體能教練呀嘛 之前有media講過啦

我係廣州人呀hi

港超聯難望8月復賽 足總下周開會決定新安排

周四（7月30日）會議後，仍未有復賽答案。

2019/20球季的港超聯復賽安排仍未有答案。足總在周四（7月30日）在何文田會址開會，幾經討論之後，暫時6家球會的意見是5050，一半支持繼續等待直到重新復賽，另一半想腰斬聯賽以免夜長夢多。足總主席貝鈞奇表示要留待下星期開董事局，屆時預料有最後答案。

就2019/20球季的港超聯復賽安排問題，足總此前收集球會意見，最後整理出6個方案，包括：
一，以現有積分決定頭兩名及亞洲賽資格；二，計算各隊平均積分決定頭兩名及亞洲賽資格；
三，取消賽事兼不決定排名，用上季聯賽成績決定亞洲賽資格（只能夠在2019/20球季未開始才可用，即是無效方案）；
四，在新球季、即2020/21球季時，安排參加今季復賽的6隊踢附加賽，以淘汰賽形式爭兩個亞洲賽席位；
五，同樣在新球季安排附加賽爭亞洲賽資格，由復賽復的前4名參加，即富力R＆F、理文、傑志、東方龍獅，以淘汰賽形式，踢3場即決定兩席亞洲賽位置；
六，同樣在新球季安排附加賽爭亞洲賽資格，排名前4踢附加賽，以單循環聯賽形式舉行，前兩名可踢亞洲賽。

只是，各球會周四開會之後仍然未有共識，到底是繼續等還是腰斬，仍未有定案。足總主席貝鈞奇說：「6間會的意見不一，3間想等直到安排復賽，因為牽涉明年參加亞洲賽及聯賽最終名次，另外3間球會想腰斬，因為不知道幾時開返球場。」

足總主席貝鈞奇指6家球會意見5050，東方、傑志、南區想繼續等；愉園、理文、富力支持腰斬，計數再計排名。

由於大家意見爭持不下，貝鈞奇說會交由董事局作最後決定：「最快下星期3或4開會，我們要有一些準備，梳理好今日的會議紀錄，不能夠貿然決定。」

港超聯因為本地疫情遲遲未能安排復賽，貝鈞奇說現時想在8月開球場踢波是不設實際：「會議上，顧問容樹恆醫生和我們也討論一件事，中超、英超也在疫情下安排到復賽。好似中超分了賽區，安排檢疫及醫療設施、隔離等等，然後就可以恢復比賽，香港是否可以有借鏡之處？」

一日香港疫情未散或者受到控制，安排復賽或者新賽季都有難度。如何在疫情下仍然爭取到開賽，將是足總之後要煩惱的問題。

貝鈞奇說，足會盡量向政府爭取開放球場，希望有轉機：「足球員也是疫情下的苦主，長期無工開，球會老闆要這樣支薪也是難以應付。其實各行各業也可以在疫情下開工，足球界行業是否都可以得到政府幫助通融一下？」

貝氏表示，球會也有討論過安排酒店或者隔離設施，然後讓球員安全地去比賽，但各項安排都要資源，錢從何來又是一個問題。在此難關，貝氏說：「香港幾十年未發生過這樣的疫症問題，希望各球會互諒互讓，度過難關。」

到底2019/20季度如何收科，下星期足總董事局會議之後，應該會有最後答案。

足總主席貝鈞奇指6家球會意見5050，東方、傑志、南區想繼續等；愉園、理文、富力支持腰斬，計數再計排名。

貝鈞奇透露現時仍有份征戰餘下賽事的各間港超球會，對於聯賽應否繼續舉行意見不一，其中富力R&F、愉園及理文傾向腰斬聯賽，而傑志、東方龍獅和冠忠南區均表態希望繼續

畜力傾向腰斬

停賽前佢揸住22分排榜首，如果腳腫用最後排名黎踢亞洲賽佢緊係支持腰斬啦

不如用pes打埋餘下比賽

陳俊樂正選

樂仔正選，一齊去外流po傾下
十年無香港土炮有得中超上陣了

永續電競杯

劉智樂

含大保連奴 1-0

今場樂仔踢返中場中嘅位置

富力啲中堅廢L到

含大韋世豪 2-0

含大高准翼 3-0

搵香港隊畜力上去踢會唔會仲好

0-4ready

Done 塔利斯卡12m

樂仔黃牌 少少收山腳

球證話佢插水

雲邦賀斯有啲大獲

富力13射0中...

含大艾克森罰球直入 5-0

樂仔踢足全場，0入球0助攻1黃牌
氣力有啲未拍得上其他球員，仲有啲無壓力嘅傳送錯誤

90.6%

呢48下成功傳送都唔少係交向前

Ground duels won如果再多啲就好
最後階段見到明顯莫氣

腰斬？繼續？ 港超聯復賽安排未達共識

3小時前

whatsapp

fbcomment 0

【Now Sports】港超聯今日召開特別網上會議，商討球季的復賽安排。會後足總主席貝鈞奇表示6支表態參賽的球隊未能就復賽安排達成共識，或要下星期董事局會議後，才知道今個球季的最終命運。

在三月因新冠肺炎而暫停的港超聯，本來安排在8月22日重燃戰火。但香港的新冠肺炎疫情在七月變得嚴重，康文署場地及將軍澳足球訓練中心重開無期下，勢影響各球隊復賽的部署。故此，足總特別召開會議，希望了解各支球隊對復賽的取態，希望達成共識並盡快公佈安排。

足總主席貝鈞奇在會後透露，6支球隊未能就是否復賽達成共識。傑志、冠忠南區及東方龍獅傾向完成球季，至於理文、愉園及富力R&F則傾向腰斬。不過，6支球隊都同意無論今季如何安排，都應以不影響下一季部署為原則。至於三場決賽的安排，5支有份參與的球隊都認為可以在下季開始前進行決賽。貝生承認以現時疫情的最新情況，8月復賽的機會非常渺茫。但其他安排，如集中在將軍澳足球訓練中心作賽及盡量縮短賽季，則有待研究。

至於足總醫學委員會主席容樹恆醫生則建議效法中超、美超聯等地方的安排，以賽會制完成球季，並集中比賽場地、住宿及檢疫等安排。貝生認為在實行上有一定難度，包括涉及的資源與經費等，故要進一步研究。

今日有份出席會議的冠忠南區會長及足總董事黃良柏，表態爭取盡量復賽。他認為在9月中開始比賽，在3-4個星期內完成球季是可行的安排。他亦希望聯賽可以完成下，冠軍可以名正言順地代表香港出戰亞洲球會級比賽。

北京時間7月30日，支超聯賽第二輪，廣州富力0-5不敵廣州恆大淘寶，賽後富力球員陳俊樂接受了採訪，他表示，球隊今天發揮的不好，有機會沒把握住，大家要保持信心，好好面對下一場比賽。

對今天比賽的點評

我們今天發揮的不太好，防守方面有幾個失誤，然後前場有機會的時候沒有把握住。

接下來的調整

現在肯定有點失望，本來友誼賽還不錯，我們要重新調整起來，先做好防守，好好面對下一場比賽。

不能失去信心

我們要保持信心，先做好下一場比賽的戰術，然後再好好一場一場踢下去。

泰超將賽季變咗誇年制 再用第一循環成績做亞洲賽資格 其實可以參考

畜力有無得踢先

足腫已賣港

其實參考唔到
泰超踢左4場仲有變數
而且係之後先deal以第一循環當亞洲賽
港超已經踢完
咁樣落閘仲有得爭既隊實嘈

//一，以現有積分決定頭兩名及亞洲賽資格；
二，計算各隊平均積分決定頭兩名及亞洲賽資格；
三，取消賽事兼不決定排名，用上季聯賽成績決定亞洲賽資格（只能夠在2019/20球季未開始才可用，即是無效方案）；
四，在新球季、即2020/21球季時，安排參加今季復賽的6隊踢附加賽，以淘汰賽形式爭兩個亞洲賽席位；
五，同樣在新球季安排附加賽爭亞洲賽資格，由復賽復的前4名參加，即富力R＆F、理文、傑志、東方龍獅，以淘汰賽形式，踢3場即決定兩席亞洲賽位置；
六，同樣在新球季安排附加賽爭亞洲賽資格，排名前4踢附加賽，以單循環聯賽形式舉行，前兩名可踢亞洲賽。//

方案一二既現有積分係咩意思先
正路足總已經接納嗰四隊退賽
佢地成績應該void左
但會唔會一個屈尾十又計返
方案一有隊係踢多1場點得
所以就算腰斬用今季成績
都應該用平均分
但如果方案二
大家計下...

方案一 / 二都係畜力第一 理文第二

呢個計法on9到無倫

英甲係咁計

楊手足：直接頒個盃俾我啦，諗咁多方案做乜

CCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCC

對於3項盃賽決賽，貝鈞奇稱各會大致支持保留，爭取在下季開鑼前舉行，並確認球員一季內只能為一隊在同一盃賽上陣。足總副主席兼冠忠南區會長黃良柏稱，若疫情好轉後，希望安排在下季前一個月完成餘下17場賽事，以決出今季冠軍及亞洲賽資格。

曉明：

率先完成盃賽原則可行

足總主席貝鈞奇坦承短時間內難以重啟整個球季：「在現今情況下要求政府重開場地並不現實，希望各支球隊可以互諒互讓作出妥協，率先完成三場盃賽決賽原則上可行，我們會於下周的董事會會議繼續討論。」

足總醫療事務顧問容樹恒建議效法外地，為球員及相關人員進行病毒檢測後集中在酒店住宿，並限制在一個地方完成賽事，不過貝鈞奇認為此做法成本非常高，與政府商討亦很困難。

理文主帥陳曉明亦認為香港情況與外國不同，實行起來並非易事：「香港球會沒有自己的訓練基地，進行隔離訓練有一定難度，將軍澳足球中心被勒令關閉，而體育學院本來已有很多其他項目的運動員居住，場地問題始終難以解決。」

畜力：不如我借個三水基地比你用？

又係拖，驚佢到時都未開得咋
康文署: 你足總關我L事，自己去將軍澳啦

北村祝教小朋友踢波

在新冠肺炎疫情持續衝擊下，港超球會今季第3度停擺，不少球員亦趁着這段時間另覓工作或自我增值；標準流浪中場北村祝則加入足球教練的行列，並與安基斯及文嘉等現役球員攜手合作，於足球學校向3至8歲的小朋友教授基本功。出身自傑志青年軍的北村祝，曾分別效力過東方龍獅、夢想FC及標準流浪等港超球會，這位現年24歲的中場更在社交平台上表示，自己的職業生涯已展開新的一頁，並希望將來有天的成就有如列斯聯領隊比爾沙一樣！

七爺進軍飲食界

如果富力踢亞冠 係咪可以拉高香港嗰分
係就比佢踢啦

疫情仲係咁嚴重就難搞啦

執左香港足總同支那合併即時升世界排名添呀

On9
洗撚佢幫手拉分呀
要拉分既有其他隊喺亞協拉
總知亞洲賽唔到支那賤畜玩

On 9

you nuts or what?

係你老母
一隊都唔係代表香港嘅球隊有乜意思

屌你老母

寧願富力都唔想睇東方出去7下7下

收皮啦黃牛狗

富力先係香港代表

東方柒唔柒我就唔知但一定唔夠你咁柒

富力萬歲！

港隊幾時可以收皮

diu 乜原來係上次賣免費飛條友

條友精神有問題 block鳩咗佢就得

竟然仲未block

代你老母

春袋個袋

搵到適合自己既本土自拍未

返屋企打飛機啦你

富力踢的話我會買作客飛 屌你老母

你全家收皮，港隊都未收皮

疫情一日未受控制，如何在這環境下重開球賽就成為了足總煩惱的問題。足總前總幹事林誠駒表示，向政府爭取重開球場是足總的工作：「為何足總不去爭取閉門作賽，所有開支足總支付，預留部份政府撥款作賽事開支，再向康文處申請輍免場地租金事項。足總應去做事，而非坐在那裡等運到。」

駒哥補充指，足球賽沒有場地，足總就要向政府及康文署爭取，一起尋找解決方法：「足總沒有人去爭取，如果足總不搞賽事，那麼足總應該做什麽？疫情是政府要管的事，我們足總是管足球賽事。你不開場地給我，那我怎樣對足球界交待、對球會交待？」駒哥說，足總其實萬事俱備，只是如果政府不開場，大家根本不能工作。他又表示，這個世界不可靠人施捨，要自己努力爭取。

事實上，本地足球界別自3月停頓至今，無論是職業球會、女子隊、青年軍等訓練大多全停，對於足運發展來說有半年的真空期實在可怕。有不願具名的本地球會教練表示，如果疫情無了期在香港持續，是否等如以後不再有本地足球賽事上演？足球界同行是否應該研究方法，如何在疫情下安全作賽，不應該白白等運到。

該隊有份參加復賽的教練說：「如果疫情未停，那麼如何開新季？足總是否要和政府商量，如何在疫情下都有一個安全環境讓大家作賽？本地足球界別也養活了很多家庭，為何香港各項工種在疫情下可以繼續工作，足球界別卻失去自力更生的機會？同時，各大球會也是真金白銀投資，如果草率處理聯賽復賽問題，如何向一眾老闆交代？」

到底港超聯下半季復賽如何安排，下周董事局會議之後應該有答案。但爭取開放場地讓足球業界復工，將是疫情下不可迴避的問題，也是足總以及聲稱支持足運的政府不能推卸的責任。

體記隨筆
18分鐘 ·
挽救足運不能等運到

與其問港超聯應否復賽，倒不如問如何在疫情下仍然爭取到開賽，這才是足總及球會應該花時間去鑽研的問題。如果要這樣做，背後有幾多關卡要去解，拆掉這些麻煩這正是足總的責任，也是挽回民望的一著。

8月22日是原本訂下的復賽期，只是香港疫情忽然大變，情勢急轉直下。由7月初各隊復操，疫情數字只是雙位數，到7月中香港第3波疫情爆發，因為一些免檢疫的外來人變相播毒，每日確診數字變成3位數，足球界只能一直等等等等等運到。

周五，看到足總前總幹事林誠駒回應資深傳媒人李德能提起港超聯復賽一事，駒哥勞氣地說向政府爭取重開球場踢波是足總的責任。如何在疫境下想方法開波正是足總諸君的責任，「疫情是政府要管的事，我們管足球賽事，你不開場那我怎樣對足球交代、對球會交代？」

早於3月中疫情初期，本地足球賽事時踢時停，足總主席貝鈞奇提過康文署的人怕揹鑊，他們擔心在本地足球賽有疫情出現時有人要承擔責任。但事實3月至今，除了傑志助教盧比度不幸確診，後來他已痊癒，過程中再沒有人出事。那段期間，足總在3月檔期爭取到康文署開將軍澳運動場閉門踢足總盃，也是相安無事。

當然，來到7月疫情變得難搞，只是在這種情況下，香港每天還是有幾百萬人去工作，難道這些上班的人和足球員不一樣嗎？為何足球界的人就只能夠乾等，想工作而被禁止，主事機構足總的人不能夠多走幾步和康文署交涉嗎？對方拒絕會面，打電話、電郵、爭取視像會議不行嗎？

水能載舟，亦能覆舟，在這件事上其實傳媒也扮演了重要角色，多點去問足總、球會的意見，變相向康文署施壓，這也是在本身的崗位上略盡綿力。

如果疫情一日未能清零，難道要本地足球圈的人等到12月才開波？要知道每支球隊、每個球員背後都是一個家庭，10支球隊，當成是每隊30人工作，那裡也有300個家庭存在，稍有冬瓜豆腐都足以影響足運存亡。當香港人已經折墮地要在街邊淋雨食飯變成新聞，足球界中人也不應該空等政府施捨，反而要想方法爭取、自救。

爭取兩個康文署場地開波，踢好本季餘下17場賽事，如果安排得當，一個月內已經可以完季，外加4至6星期事前操練，計算下來也只是兩個月內的事情，如何安排正是考足總的執行能力。如果此刻都不去爭取，甚至就此腰斬聯賽，那麼還有什麼條件去傾談開新球季，以後如何叫人信任足總？

此時此刻，不禁令人懷念一些有火氣的老江湖，總要有人負責下決定，承擔責任，領導足運向前，而非原地踏步、甚至日日倒退。足總內部如果有多一些有魄力兼且向外爭取的老前輩存在，頂住內外壓力，哪會日日被人怒插變成出氣沙包？

至於所謂2034世界盃計劃是新五年計劃的一部份，明明條橋是技安、牙擦仔一派撰寫，足總研究拍板再呈上政府，轉過頭來出街之後又被人怒插足總假大空，令人啼笑皆非。新五年計劃，足總、球會中人都有份合力撰寫，但永遠都只是足總中箭再中箭，變相令到足總形象低落，這樣狂隊足總，對於他們向康文署爭取合作是否又會增添難度，這也是值得留意的課題吧。

阿祺
2020.07.31

撰寫過程中，李德能蒐集不少外國足球策略文件及市場研究報告，最終得出16項建議，離不開「一底一頂」：「青訓一定最重要，若做不好，像砌積木無辦法再疊上去。最頂是頂級聯賽，是外界對該地方足球水平的印象，只有健康的頂級聯賽，才有一支強的代表隊。」青訓方面，李德能建議在大學開辦足球學位課程，填補青訓升港超前的階梯，亦能善用球場及宿舍配套，聚集球員在同一地方讀書及訓練：「現時梯隊每年升上職業聯賽人數，不足夠做到『新陳代謝』，若課程每年有30名學生，最後超過一半繼續踢波，一年便會有20名球員。」

足總近年設菁英盃，李德能認為有其獨特青訓價值，但5屆都未盡其用，予人覺得是次級錦標不受重視。而足總新五年策略計劃提出成立超級青年聯賽，他亦擔心缺乏像真比賽環境：「球員要在真正球場及有觀眾，有環境壓力下比賽才會成長，像山度士和李健和分別在15及17歲冒起，當年有半職業的預備組，與一隊同日同場比賽，是雙料娛樂頭場，很早便經歷旺角場的洗禮。」

港足於2009年勇奪東亞運足球金牌，但李德能指出自80年代精工退出後，香港足球發展已持續下滑，近年入場人數反映，東亞運僅是小反彈：「香港球圈真的有很多不長進地方，運作專業性沒提高，持份者比以前更沒由衷合作。東亞運金牌是香港球迷最甜蜜回憶之一，但不能過分解讀為實力大幅提升，能否延續勢頭是關鍵。」

今季因疫情停擺，但各界此刻仍熱烈討論香港足球發展，李德能稱是前所未見，亦有感近年多了一群年輕港足球迷，似乎可帶來曙光：「這班球迷未親眼見過香港足球光輝時代，但有熱誠關心、樂意付出。雖然最近很多聲音是批評，但好過漠不關心，希望大家珍惜持續討論，才會形成進步基礎。」

其實大學開科幾好 theory就學戰術嗰d 退役後做教練都啱用 實戰就訓練 大學又有場又有宿舍

全新港足節目 港足一粒鐘

Raga正嘢嚟

【足球】涉友賽港足打假波 再有老撾球員被罰終身停賽

【體路專訊】亞洲足協日前公布，老撾球員Thipphonexay Inthavongsa因涉及於2017年10月與港足的友誼賽中操控賽果，被判罰終身停賽，成為第3名於同一場比賽打假波而被罰的老撾球員。

亞洲足協星期四（30日）公布，Thipphonexay Inthavongsa因涉及於當年10月5日對港足的友誼賽中操控賽果，違反紀律及道德守則，判處終身不得參與與足球有關事宜，並形容判罰非常強硬。停賽令本身只限於亞洲足協成員國，但亞洲足協已向國際足協要求擴展至全球。除了Inthavongsa外，另外兩名前國腳Khampheng Sayavutthi及Lembo Saysana於2月亦同樣因同一場比賽操控賽果被判終身停賽。

該場友誼賽港足憑黃威及首度入選的佐迪於代表隊「開齋」，加上高梵及辛祖的入球以4球淨勝老撾。3名先後被罰的球員中只有Sayavutthi以隊長身分踢足全場，其餘2人不入大軍名單。

有冇咩來頭

CLS

波樂無窮楊手足接受緊訪問

冇野狗豪嘅

楊手足：作為教練，就算想搵啲踢到菁英盃好少少質素嘅都唔多囉

輪更

楊手足：贊成超級外援都係希望吸引多啲觀眾入場

楊手足：聽講細佬已經喺大陸適應咗

直接唔買飛唔入場啦

香港波杯葛係無用

波樂無窮 01/08/2020
嘉賓：畜力R&F教練楊正光

全香港700萬人一直杯葛緊

Thipphonexay Inthavongsa：早知唔使出術都會被屌打，就唔使留下罪證……

85台大豪講波

陳偉豪為下一代設計隊長臂章

談及黃洋，豪哥則認為無論是當隊友或對手，都能感受到他的賣力，「贏波不會想起黃洋，但他缺陣的話一定會掛念他。他在隊中看似沒作用，但其實影響力很大。」豪哥稱這位現役港足隊長比賽從沒怨言、出盡全力，笑言如黃洋沒跑動，他肯定真的很累了。「這樣有禮貌又好波的人，隊友怎會不服？」

若非疫情，豪哥本有意再多留飛馬一年，所以遲遲沒有對外公布退役一事，希望為職業生涯留下一線生機。直至在梁芷珊的網上直播節目中透露去向，被傳媒廣泛報道，豪哥思前想後，決定接受現實。

「看見外界這麼大反應，才發現原來真的退役了，連自己也有點不太相信。本身想留條後路，但既然遇上疫情，我會想，是否連上天也希望我退下來？總好過在正常情況下沒班落，這算是個很好的下台階。而且就算繼續踢，相信明年也會遇到同樣情況，還不如早一點掛靴。」

港超停擺之後，他在4月跟飛馬提前解約，「手停口停」，逼不得以轉任文職。然而多年來豪哥習慣了運動員生活，重投社會，難免不適應。「衣著上要正式一點，長袖衫、長褲；工時也長得多，不像做球員操練兩小時就算。最難習慣是，以往球員每日練習、比賽，不會分星期幾，我完全忘記有『紅日（公眾假期）』放假這件事。」

坐定定對着電腦打電郵，學歷不高的豪哥對格式、文法等都心存疑問；跟客人見面正經地傾談合約，也跟他愛搗蛋的性格不合：「打cold call（行銷電話）」又不時被對方掛線，在新崗位上的各種工作，使這位往日身經百戰、在球場上贏得萬人景仰的「香港隊長」失去信心，一度質疑自己的能力。

不過豪哥並沒感到自卑，因他深明這是每個退役球員的必經階段，最重要是學會放下包袱。「最難過就是這一關。可能有人覺得我很特別，但我只是普通市民，跟大家一樣也搭巴士、食茶記，也要返工搵食。有些藝人退出娛樂圈後從事其他工作，會被人奚落；但其實每個人都要生活，行業不合適就做到合適為止，只是大家標籤了他們。」

雖然豪哥辭掉了上一份文職工作，但他仍在寫字樓上班，他強調目前只是過渡期，惟認為嘗試過後也不無好處。他發現每個人都有屬於自己的位置，而自己則離不開足球，「就算我學識用電腦，但擁有這種技能的大有人在，多一個陳偉豪不會很特別。所以希望利用我的知識，將效益發揮到最大。」

豪哥現時間中在電視台擔任評述員，以球員角度與球迷分享對比賽的看法；擁有亞洲足協C級教練牌照的他透露，日後未必會主力任職球會工作，也拒絕隨多位前輩的步伐轉任教練，「在香港當教練很困難，圈子細、但甚少機會可到外地領軍，球會也欠長遠規劃，而且待遇比球員差。」

大哥可否不要老

Dllm垃圾tvb買咩瑞士超播ar
正既就播港超，唔使洗錢人地重貼埋錢比你

係賭仔先睇嘅瑞典超唔係瑞士超

靚抽

反應快到

當年CCTVB就係獅子開大口先會輸畀亞視，跟本人地冇心播香港波

唔會又係話自己本土但上廣州睇蓄力掛

直接唔買飛但入場啦

起碼都想知佢哋係咪踢開波or睇開波嗰啲 講嘢有冇說服力

左面著左傑志polo 算唔算

比我地呢度d巴打講好過喇

呢樣真 俾傑總講一定好好笑

籃球嗰邊取消左

好掛住 港讀足球

AFC終於在20年7月最後一個星期公佈2021亞洲賽參加辦法，證實香港的確有機會代替北韓參加亞冠，同時可繼續參加亞協。

香港能夠在亞冠及亞協曝光，有更多的球隊參加亞洲賽當然是好事，但始終令人擔心的，是香港會否被外地特權球隊強行代表。

對足總我不存厚望，只寄望最壞情況來臨時，AFC能正確分辨出哪隊是香港球隊，哪隊是中國球隊。

但願真正的香港球隊，能代表香港出戰亞洲最頂級的亞冠盃。

亞冠盃 好消息！港超冠軍有望直入分組賽

亞洲足協（AFC）近日在官網上載，有關2021年度「亞冠盃」賽事安排的文件。基於來屆起東亞區小組數目將由4組擴充至5組，AFC調整小組數目後，確認東亞區排名第7至10的國家或地區（順序為北韓、越南、馬來西亞、新加坡），將分別獲得一個「亞冠盃」分組賽席位。

由於排名第7的北韓，過往因技術、場地等硬件一直不符合AFC制定的亞冠參賽條件，而它們今年甚至連亞協牌照申請也不獲批。在北韓極可能不獲發牌照下，其新增小組席位按例重新分配至排第11的香港。假如成真，香港超級聯賽冠軍得主，明年極有可能繼2018年後，再次直入亞冠分組賽。

然而，在今季港超聯復賽前景未明的情況下，亞洲賽參賽權誰屬，仍有待足總和各支球隊商討。加上，AFC的亞冠牌照審批一向嚴謹，假如部分球會申請未獲批，即使贏取港超聯冠軍也未必能夠參賽。

開心乜L野

腳踵都準備送畜力入亞冠

聽左一陣都嘔血，話港超由自己一間公司攪，甲乙再就足總攪 講超級青年聯賽又係錯，話咩要出5個細仔，u16 就要出5個u14, 人地明明係講u16 要出5個u15。聽到呢度要alt+f4 唔好浪費我時間，乜撚功課都冇做就學人出黎講野

中超富力入唔到 港超富力入到 會否激發更多支超球會入主港超隊

【武漢肺炎】FIFA援助金可用於球員檢測 港超球會：有助復賽

足總上周舉行港超緊急會議，商議港超在武漢肺炎第三波復賽的可能性；國際足協向各總會所發放的100萬美元(約778萬港元)疫情援助金，可用於為職球員檢測病毒，港超球會相信可減輕球會財政負擔，有助推行隔離參加復賽球隊的方案。

疫情第三波殺到，今季港超聯已不可能趕及本月底復賽，足總醫事顧問容樹恆醫生上周在港超會議上提出，安排六隊參賽隊接受病毒檢測，確保職球員健康良好下再到酒店隔離，之後安排訓練及閉門作賽，這是港超球會可考慮復賽的可行方案。如實行此方案，要得政府有關部門同意，還要租住酒店集合各隊職球員，且要為每位球員進行檢測；單是檢測，每隊涉及六位數字額外使費，不過，國際足協早前通過向各總會發放100萬美元(約778萬港元)疫情援助金，部份援助可用於球員檢測，可減輕球會的財政負擔。

消息指，足總已收到國際足協申請援助金通知，並開始研究申請相關細則，包括因疫情而為總會及球會帶來支出；部份港超球會高層指援助金如可用於球員檢測，減輕球會財政問題，肯定有助推行此方案。跟據國際足協指引，職業球員參與復賽前，必須經過最少兩次檢測，首次是準備恢復操練前三日，之後是復操當日，完成後球隊可在指定場地進行訓練及比賽。目前本地每次檢測費用由千元到近三千元不等，視乎安排在那類醫療機構進行。

丹比利踢港起未

都冇場俾你復條撚咩

機會就俾哂佢，佢自己唔珍惜

一次又一次嘅機會

呢樣真

無得救

佢而家撈咩

香港唔得架la.個朵臭晒

去台灣/柬埔寨/蒙古 呢啲可能可以重新嚟過

首先要搵隊波肯收留佢先

有冇邊個場隔離有酒一站式搞掂佢呀

石門

將軍澳啦

台乙

唔好影衰香港球員啦

索性跟大佬行古惑啦，佢個樣又似

我珊個眼鏡look好正正呀

你珊咩look都正

中肯

純文字討論？

樓主食屎啦你

仆街個倒影見到我

張秀賢倡組新「元朗足球會」 授權議員監察、於足總會議投票

（獨媒特約報導）元朗區議會早前一致通過收回元朗足球會參與足總來年賽事的授權，區議會文、藝、康、體、福利、教育及治安委員會今日再討論監察地區足球隊安排，一致通過授權議員監察地區足球隊管理，並出席足總會議投票。張秀賢認為，元朗足球會已不再是授權的區隊代表，建議之後可成立新的元朗足球會，今年已預留的撥款則先用於地區青訓工作。

動議全文為「文委會授權專責議員，全權處理本會代表與區隊的監察，並行使足總會議出席權及投票權事宜，當中包括（但不限於）聯繫代理地區足球代表隊的體育會及香港足球總會，考慮及處理更換代理地區足球隊的體育會等可行方法。」動議由張秀賢提出，和議人包括伍軒宏、陳詩雅、郭文浩、李煒鋒、李頌慈、巫啟航、吳玉英及王百羽，最終並以23票贊成、0票反對及棄權獲得通過。

張秀賢亦表示，區議會收回元朗足球權力後，應可成立新的元朗足球會，而且在後續日子需要籌備地區足球會及未來一年的青訓工作，建議區議會就往後的文化及體育事務成立工作小組。

2020年6月12日，足總在網站公佈兩隊地區球隊「和富大埔」及「佳聯元朗」將不會在今季復賽，以及參與來季港超聯賽事；元朗區議會之後亦通過不再授權元朗足球會代表元朗區參與足總來年的賽事。張秀賢認為，元朗足球會已不再是授權的區隊代表，現時區議會預留給體育會的撥款可先撥予青訓工作上，再下一年才撥予給新授權的區隊。委員會主席、區議員方浩軒補充，區議會其後會再跟進有關預算撥款的議程。

國際足協發放援助金 足總下周商討款項運用

新冠肺炎重創全球足壇，國際足協日前通過援助計畫，據報將向屬會發放最多一百萬美元（約七百七十五萬港元）。香港足總主席貝鈞奇透露，最快下周召開董事會會議商討相關事宜，理文主帥陳曉明期望援助能減各隊營運壓力。

國際足協的援助計畫旨在助屬會在疫情下重啟足球活動，貝鈞奇透露將商討如何妥善運用援助金。對於金額能否支援早前足總醫學委員會主席容樹恒醫生的港超復賽建議，安排球員通過檢測後以集中隔離形式閉門完賽，貝鈞奇回應：「我們仍須計算相關成本。足總有很多範疇要顧及，屆時部分款項或補助行政費用，亦可用作球員檢測。」

貝鈞奇續指，足總最快下周召開董事會會議商討援助金事宜，以及港超復賽計畫。理文主帥陳曉明表示，包括他們的六支參戰復賽的球會疫情下持續運作，財政承受一定壓力，盼援助金能有效協助，但坦言場地才是復賽關鍵，足總需努力向港府爭取。記者 馮梓健

用黎出高層既人工啦

正義馬飛去法蘭克福

外流德國？

5/8 20:00 支超 河南建業 vs 廣州富力
繼續喺大連閉門踢
富力港將陳俊樂上場正選，踢足全場
預計今場都會正選

正義馬fashion sense都唔錯

潮流達人個名你估流架

陳俊樂繼續正選

繼續正選希望富力開齋

丹比利名單都無

畜力R&F: 為左爭取港超冠軍，我哋特登同富力一隊借左丹比利

超級外援

換戰機or𠎀仔上年打翼or 閘

回傳cls

富力董事長仲要飛咗去大連督戰
去睇垃圾

樂仔逼搶唔夠乾淨
都係要練大隻啲 而家唔夠撞

富力Zahavi門前射入 1-1

樂仔做晒自己要做嘅嘢 分波
Zahavi超級大嘥鬼

樂仔out，踢咗76分鐘

「葡」出未來！港「小巨人」有一個門神特質

坐在大埔一所茶餐廳的卡座上，吳以琛一邊大咀大嚼着他最喜愛的魚香茄子飯；一邊訴說他2年來在葡超球隊，士砵亭青年軍度過的經歷。記者一直追問這位明年3月才正式成年的小伙子，卻發現他談吐的成熟程度與年僅17的年齡成極大反差，慢慢地才察覺到，坐在面前的，竟然是一位出產自香港，即將在歐洲崛起的明日之星。

「加多碗飯呀唔該！」這已是吳以琛在訪談間吃的第4碗飯，但他看似仍未滿足。「球會Set咗目標畀我，8月返到去要增磅到幾重，所以依家我一日食好多嘢。」在士砵亭青年軍跟操2年，「以琛」的歐洲球員身分今年獲批，並正與球會洽談合約，9月開始的新一季青年聯賽，他終能以正式球員身分上陣。

「以琛」15歲時透過一位葡籍教練推薦，毅然到葡萄牙試腳，當時他將履歷和球賽影片傳送至數間葡萄牙球會，後來有數支球隊邀請他試腳，其中一支便是士砵亭。在一支葡超球隊試腳的機會，相信對每位年青球員來說都是夢寐以求，但「以琛」直言當時僅以平常心面對：「嗰陣純粹想博吓，博唔到又冇損失，所以心態就係有乜嘢就Show畀個教練睇。」當試腳至第二周，一樣事物終於激發起他的決心：「去到佢哋訓練基地，發覺入面配套非常好，飯堂、宿舍、物理治療、心理輔導⋯⋯見到咁正，就定下目標要用盡所有辦法留低。」最後成功通過測試，成為士砵亭的球員，到底是幸運？還是實力？他認為是兩者兼備：「實力一定有，但都有好彩成分。我喺嗰度2年，基本上日日都有人嚟試腳，但50個入面可能得1個留得低。」

能成為50人之中脫穎而出的一位，「以琛」的足球成長故事可謂童話般神奇，11歲才開始學踢波，後來加入傑志足球學院邊讀邊踢，與一般香港青少年無異。13歲時因實力欠奉被球隊淘汰，其後發奮圖強，每年暑假都會到訪內地跟隨職業球會操練，提升狀態。中三期間被英華書院提拔上甲組出戰學界，更曾受教於香港傳奇門將盧國華及劉棟平之下。15歲效力標準流浪時，為了到葡萄牙試腳，向學校告假足足一個月，然而一個勇敢的決定從此扭轉他的命運，由港超舞台，瞬間躍升至歐洲頂級殿堂，整個過程僅歷時半年，問誰也感到難以置信。「我得咗之後返香港都冇同人講，因為覺得講咗都冇人會信。」更令人意想不到的，是「以琛」甫到埗便遇上他的伯樂；曾訓練出奧比歷、艾達臣摩拉斯等世界級門將的龍門總監——Miguel Miranda。

吳以琛憶述剛跟操之際，不論能力、經驗也較當地球員差距甚大，就連當時其1米94的「標青」身型，與對方相比也變得平平無奇，唯獨一樣特質吸引Miguel Miranda的注意。「教練講過佢鍾意我個人大膽，例如傳中波我會傾向出嚟打手槌、前鋒單刀我可以出禁區剷埋去，相對同齡嘅球員身上比較少呢樣嘢。」

2年之間，「以琛」因身分緣故未能為球隊在正式比賽上陣，但他擁有的難忘經歷可能比隊中任何一位同齡球員更多。試想像，一位僅17歲的少年，遇上以前只能從電視機上才看得到的球星時會如何反應？更莫論有幸與他們練波的機會。「有次一隊半隊去晒踢歐霸，唔夠龍門練波，就嚟青年軍個場搵龍門，教練就指咗我過去，我嗰時當然興奮！」練習的對象，由同齡球員變成現效力曼聯的波基斯費南迪斯，和前巴塞隆拿後衞馬菲奧，「以琛」沒有怯場，反而傾盡所能，誓要撲走對方的射門。「我估我嗰日嘅表現係歷來最好！」

回想當初僅以15歲之齡，隻身越洋探索一個未知領域，「以琛」坦言自己已一早覺悟，自得到那張前往里斯本的登機證一刻，他已沒有退路。「將香港嘅嘢全部掉低，博到盡，基本上喺嗰度嘅所有外國球員都係咁，得一條路，冇得回頭。」作為一個外國人，他偶爾也會受到歧視，但他卻很看得開：「得我一個亞洲人，點都有啲隔膜，有時鬧咩都會有，但其實都係睇自己點睇。」記者在訪問期間，完全感受到他心中那一顆堅定的決心，與同齡的香港少年相比，他的成熟程度便對配得上他那1米97的「巨人」身高。

他的堅持，除了希望達成自己的夢想，還肩負着爸爸的期望。「我爸爸以前都打龍，80年代踢過幾年星島足球隊，佢以前對波Boot仲留咗喺度。」惟吳父後來因傷患提早退役，長存於心底的足球夢，或者就是他全力支持「以琛」投身足球的契機。「爸爸對我嘅足球都好投入，始終我呢個年紀如果喺香港，都就嚟考DSE，普通家庭未必會咁支持，佢就反而畀我瞓身去踢波，仲用盡人力物力幫我，我都好感激佢。」「以琛」還透露一個自小父親便授予他的道理，這或者就是成就這位香港小子，得以逐步邁進歐洲舞台的關鍵：「佢嘅理念係要我有項特長，唔理係踢波定音樂都得，總之嗰樣嘢做到頂級就搵到食，做到頂級就一定衣食無憂。」

從前，期望香港球員能在歐洲頂級聯賽上立足，可能只是虛無飄渺的幻想，但現在已經是吳以琛近在咫尺的目標。「我希望2年內可以上到一隊，成為葡超史上首位香港球員，但最終目標一定係踢五大聯賽，因為我真係好鍾意嗰種，喺幾萬人面前踢波嘅感覺。」

提起香港隊，「以琛」雀躍地憶述2015年他亦曾以球迷身分，見證香港在主場對卡塔爾的賽事中，先失3球下奮戰追近至2比3。雖然他認同大部份港隊球員的激情，但自己沒有拋出一句句，僅是為取悅香港球迷而說的甜言蜜語。他認為目前首要是，提升自己再上一個層次，適當的時候便會作出關於代表港隊的決定：「只要我能力足夠喺歐洲立足，就自然會返嚟。」

吳以琛Profile
出生日期：2003年3月16日（17歲）
位置：守門員
身高：1米97 體重：82公斤
現效力球隊：士砵亭U19
曾效力球隊：傑志足球學院、車路士足球學校（香港）、標準流浪青年軍

除恩師劉棟平（右）外，「以琛」還感謝標準流浪總監李輝立（左）當年的提攜。（黃雋謙攝）

17歲仲有冇得再高

FT 富力1-1

Why not?

垃立件衫型到呀

再高就影響彈跳 出迎速度
希望唔好再高啦

而家身型一流
希望技術/手勢都有返咁上下

適當的時候便會作出關於代表港隊的決定
應承我，可唔可以唔好做第二個猶戴

有身形又有名師指導，分分鐘變世界級都唔奇

有前途

咁點解乜職物職都開得到，港超又開唔到呢？首先，點解好多地方做到，香港做唔到，想信大家都知道答案。其次，乜職物職啲球隊有本身嘅球場，某程度上想點安排都得，香港就唔同喇，球場要問康文署攞，依家疫情咁，想再好似3月嗰陣咁「爭取」到將軍澳運動場嚟用都幾難喇。有朋友又會問，唔係喎，仲有FTC呀！嗰度咪係足總㗎囉！唔係㗎！個基地雖然係足總管，但其實仲要過環保署嗰關，因為塊地佢㗎，唔係足總話點就點。
「大頭」今次唔係想做「架樑」，只係我都好緊張個復賽，因為我都係從事港超聯相關工作嘅其中一位，好清楚邊啲人係盡忠職守，邊啲人係打卡度日，見到肯做肯搏嘅戰友中流彈，明明有做都畀人指指點點，就點都要幫吓口。
大頭

過幾年接粗口輝班
啱啱好

好多人唔記得咗環保署

章偉鎽

黃到爆，respect

係咪今日董事局開會

足總主席貝鈞奇上周在港超會議後表示，六間會未能就復賽取得共識，醫事顧問從醫學角度上看，職球員經檢測及隔離是可以考慮，貝：「足總要認真研究港超會議紀錄，不能隨便交董事會便草率作出決定，足總要考慮好多因素，有球會建議腰斬，也有球會認為復賽，目前未有任何定案。職業足球員不能長期沒有比賽，而球員要工作才可生活，每場比賽數十人，如經精密及精細檢測後，集中一個環境後是否可行，這點要深入研究。」港超球會高層指出，疫情未知何時緩和，足總除要為今季善後，也要為下季作好部署，球員不可能長時間沒有正常操練及比賽。足總將在短期內召開董事會研究，就各可行方案進行討論。

3/8毒果係咁樣講嘅

有片睇 吳以琛專訪

傑志豬正垃圾 唔要人

幾時開波

每場都蝕錢嘅波
邊個會想開

有線電視 愛·體育

【運動員．日與夜】黃梓豪#1
受疫情影響，今季港超聯開唔開到波都未知，仲有幾支球隊退出球季。黃梓豪嘅前球會佳聯元朗就係其中一支，喺呢段未有比賽嘅時間，梓豪點樣增值自己？跟住Kristy去佢屋企參觀再話你知！

梓豪

亞協東亞區附加賽，貌似由9月30日推遲至10月16日，場地定於高雄國家體育場。

大概東亞區I組會由台灣主辦所有比賽？
From: 數字球

卓麗馨唔J J黃梓豪？

梓豪bb正好多

gay

同個女記者差唔多高，仲要係打龍

FRIDAY：超級青年聯賽 - 陳婉婷
7小時前

writer
作者 : 陳婉婷
A
A
A
根據下一個五年計劃的五大目標，集中資源在精英足球，改革青年聯賽和代表隊訓練，目光放在2034世界盃。當中青年聯賽分兩組，精英組致力集中能力較好、香港代表隊球員等，而參與精英聯賽的球會則相信以港超球會為先，他們亦會得到更多資源，如租借球場等。

超級青年聯賽的概念本來是好的，把資源投放在精英球員上，提升精英聯賽的競爭性，不少外國聯賽也有類似的制度，然而要在香港執行，應會遇上不同程度的困難。首先，如何界定精英球員？精英和普通聯賽的差距又是多少？最大的影響就是球員會湧到能踢精英聯賽的球會作篩選，但亦未確保好球員都能留在精英聯賽，因此不少滄海遺珠未被選中而跌落普通聯賽，而代表隊教練又只集中觀看精英聯賽，加上青少年發展的轉變可以很大，恐怕會出現精英聯賽的球員不夠精英，有潛質的遺珠又被扼殺。

再者現時不少青訓具質素的球會如南華、車路士足球學校等都並非港超球隊，此精英聯賽有機會令他們悉心培養的青苗流失，又或是出現港足常見的「跟隊走」，為踢精英聯賽，整批球員跟隨教練到另一球會，完全推翻青訓的意義。變相，有資源的球隊會更有資源並「更強」，但卻犧牲了中層和底層的球隊，亦未知會否製造另一斷層和差距，實未必為上計。

轉行啦
又唔係手長腳長

全職做星

呢集都出左街好耐

又係你隻黃牛狗出黎博屌

好有青山走犯兼賣港賊feel

原來過往及最新的亞洲賽席位分配辦法，有提及兩支球隊由同一間母公司控制，並同時具競賽資格參加「同一項」亞洲賽，AFC的處理方法。詳細可看9.13。

//
9.13 In the event that the AFC determines, prior to the commencement of an AFC Club Competition, that there exists a breach of the eligibility criteria in Article 9.12, only one (1) of the breaching clubs may be admitted, in accordance with the following (in descending order):

9.13.1. the eligible club which is affiliated to the Member Association with the higher ranking in the AFC Club Competitions Ranking; or
9.13.2. if affiliated to the same Member Association, the eligible club which is the higher seed.
//

簡單而言，假如AFC同意「富力R&F」為香港球會，而同時「富力R&F」及「廣州富力」都取得亞冠資格(不論是分組賽或外圍賽)，只有「廣州富力」可以參加亞冠，因為中國的系數排名比香港高。

資料來源:

From: 數字球

問題係廣州富力冇亞冠資格
即係只要AFC同意蓄力係香港球會 蓄力就可以有亞冠資格

簡單而言，假如AFC同意「富力R&F」為香港球會，而同時「富力R&F」及「廣州富力」都取得亞冠資格(不論是分組賽或外圍賽)，只有「廣州富力」可以參加亞冠，因為中國的系數排名比香港高。

者係支超蓄力入唔到亞冠，而AFC 同意香港蓄力 為香港球會
香港蓄力就可以踢亞冠

我覺得係咁樣理解

睇唔到點解AFC會唔當畜力做香港球會

HK Sports Solutions

羅素今天下午終於可以到新東家報到。
杜國愉明天也起程前往阿爾巴尼亞。

只要足腫開綠燈
即send信去under 11既國家去見佢哋投訴

其實講到尾就係HKFA做唔到把關角色
一隊base city喺廣州既球隊
都當香港球隊比佢報牌
都on撚99

有錢收嘜都得

加油
最緊要身體健康同注意衛生

就係base city喺唔喺香港
我當畜主場同訓練場都搬返香港
球員又主要係香港本地球員
其實已經無野周到佢

成個business model就係
爭唔到亞冠既中超球隊
落黎香港開一隊波
過兩年冷河後就夠資格申請任何AFC牌照
然後代表香港踢亞洲賽

摯友足球會球衣印字專門店
18/19港超凱景足球隊少量主場及作客球員版球衣可供訂購！
主場紅色球衣：S 、M 、L. (另可加配褲 ）
作客白色球衣：S 、M 、L. (另可加配褲）

球衣已經包了球員名號碼、廣告，褲已經包了號碼及廣告

✳️港超章少量，售完即止

✳️可印任何球員名號，不設淨衫訂購

✳️所有問題inbox 查詢🙏🏻

✳️由於產品數量有限，所有貨品入數後方為確認，不設口頭留貨，所有貨品售完即止

作客白色短袖l球衣：S 、M 、L. (另可加配褲）

球衣已經包了球員名號碼、廣告，褲已經包了號碼及廣告

✳️港超章少量，售完即止

✳️可印任何球員名號，不設淨衫訂購

✳️所有問題inbox 查詢🙏🏻

✳️由於產品數量有限，所有貨品入數後方為確認，不設口頭留貨

✳️付款可以用PayMe 、Bank in入數、支付寶及微信支付

約三星期到貨

佢個post話凱景贏過傑志

其實世界各地聯賽都有呢類例子

蓄力死因
- 支國
- 空降

情感上當然要反 但現實上好難

係有呢類空降例子
汶萊DPMM FC踢新加坡聯賽
主場都喺汶萊
但唔會厚面皮到想踢埋洲際比賽lor

畜力同足總一齊落地獄啦

史雲斯 摩納哥 威靈頓鳳凰等等

至於季內表現出色的新秀如大埔左翼孫銘謙及流浪門將盧兆崎，「最佳青年球員」本已成囊中物，現時唯有來季再努力爭取表現。

佢地係弱既國加入較強國既足球體系
唔會係畜咁調返轉咁玩
btw威靈頓鳳凰無得踢亞洲賽

原本仲有得頒孫銘真係會贏

根本唔應該靠AFC周佢
而係腳腫應該保障本地球會利益

好似被狗告暴動

Exactly
不過腳腫係賣港.....

依間藍店

頭兩季有特權用多啲支那仔想當無數

靠腳腫

話時話尋日佢哋開會有無結果
無點報過咁濟

今日巴士的嘅報導

政府抗疫至上不開球場 港超聯復賽遙遙無期
2020年08月07日16:48

香港時間周五(8月7日)，足總主席貝鈞奇接受訪問，提及港超聯復賽安排。貝鈞奇指現時最大難題是政府抗疫至上，康文署完全不開放任何球場，令到足總及各支球會只能夠一等再等。

足總原定今個星期開董事會商討港超聯復賽問題，只是一再追逼政府及康文署關於開放球場一事卻無回音，足總主席貝鈞奇表示：「復賽一事相當複雜，足總一直有和康文署高層溝通，但未獲答覆。至於將軍澳足球中心是要和環保署傾談，他們也沒有音訊。由於本地疫症無好轉，政府抗疫至上，我們的爭取都未有任何答案。」

近日傳出足總將獲國際足協發放100萬美金資助，協助各地總會重啟足球活動月氏表示目前仍然未收到資金：「這些資金是分兩批發放，首批50萬是用來補貼各地足總的行政費用，另外50萬要再寫報告申請列明用途。」

對於足總醫學委員會主席容樹恒醫生提過的意見，模仿中超球會行賽會制，將各隊集中在酒店隔離、檢疫再安排復賽，貝生表示相關費用不少：「假設每隊職球員30人，每人每日約1000港元花費，6支球隊每日都要花約18萬。這筆數再配上6星期賽程，即是18萬乘以42日，大約要756萬左右，絕對不是小數目。如果再加上雜費，肯定數字只會更多，這筆費用足總及球會要如何拆解？」

至於外界有提過是否可以考慮借澳門場地或者內地場地來比賽，貝氏指兩地的防疫要求更麻煩，權衡之下仍是留在香港更好。不過，政府一直視乎疫情而不開放球場，再好的復賽方法也沒有用。

足總暫定下周四(8月13日)再開董事會，只是本地疫情如果未有好轉，香港超級足聯賽欲復賽都只能乾等。至於香港隊教練麥柏倫的合約一事，貝鈞奇指麥Sir仍有合約在身，不用短期內續約，反而足總新CEO、機構管治總監等位置需要請新人。

另一方面，亞洲足協宣布亞協盃最後一場I組附加賽將改在10月16日上演，中華台北代表台電FC與蒙古球隊烏蘭巴托城FC在高雄國家運動場交手。至於I組分組賽也很有可能在台灣上演，除了台電FC及烏蘭巴托城FC的勝方之外，另外參賽3隊包括香港傑志、中華台北代表大同FC及來自澳門球隊澳科鄒北記，4支球隊競逐1個跨區4強席位。

FRIDAY：超級青年聯賽 - 陳婉婷

根據下一個五年計劃的五大目標，集中資源在精英足球，改革青年聯賽和代表隊訓練，目光放在2034世界盃。當中青年聯賽分兩組，精英組致力集中能力較好、香港代表隊球員等，而參與精英聯賽的球會則相信以港超球會為先，他們亦會得到更多資源，如租借球場等。

超級青年聯賽的概念本來是好的，把資源投放在精英球員上，提升精英聯賽的競爭性，不少外國聯賽也有類似的制度，然而要在香港執行，應會遇上不同程度的困難。首先，如何界定精英球員？精英和普通聯賽的差距又是多少？最大的影響就是球員會湧到能踢精英聯賽的球會作篩選，但亦未確保好球員都能留在精英聯賽，因此不少滄海遺珠未被選中而跌落普通聯賽，而代表隊教練又只集中觀看精英聯賽，加上青少年發展的轉變可以很大，恐怕會出現精英聯賽的球員不夠精英，有潛質的遺珠又被扼殺。

再者現時不少青訓具質素的球會如南華、車路士足球學校等都並非港超球隊，此精英聯賽有機會令他們悉心培養的青苗流失，又或是出現港足常見的「跟隊走」，為踢精英聯賽，整批球員跟隨教練到另一球會，完全推翻青訓的意義。變相，有資源的球隊會更有資源並「更強」，但卻犧牲了中層和底層的球隊，亦未知會否製造另一斷層和差距，實未必為上計。

陳婉婷
前亞洲足協最佳女教練
From: 蘋果

炒散度日 港超兵未忘初心

【明報專訊】香港新一輪疫情再令多個行業停頓，港超復賽亦受影響成未知數，已約滿的球員暫時失業，面臨更漫長的等待。新生代港超兵許嘉樂、李家豪及梁星耀，這段時間都曾離開球場走入社會，試過洗冷氣、搬屋、驗樓等陌生工種，但他們未有趁機索性轉行，而是爭取繼續留在球圈，要解釋的理由可以很多，但最真實只是他們真的很愛足球。

記者、攝影：余瑋

視挫敗為鍛煉
許嘉樂盼長留球圈

4、5年前，許嘉樂曾入選大港腳，近年職業生涯卻處處碰壁，重傷過後，上季效力的凱景降班，簽約夢想FC又突遇球隊自降，今季來到和富大埔再受疫情等因素，球季無疾而終。正因經歷過，他今次視作鍛鍊，笑言「有時唔需要諗到咁灰」。

首嘗球圈外工作
凌晨洗冷氣

疫情間他除到球會跟操試腳，不得不首嘗足球以外工作，除了文職，試過到大廈換寬頻儀器，還有凌晨時分洗冷氣機，但只令他更堅定要留在球圈：「由細到大都在球圈，不是踢波就是教波，現時當是增加人生閱歷。」

小時候，許嘉樂於東方青年軍嚴格受訓，在李健和指導下訓練堅定意志，踢波與讀書之間，他當年早已下定決心：「將來退役都想留在球圈做教練，希望在香港足球上努力過和有所奉獻。」

在香港當職業球員，許嘉樂形容為賭注：「踢得好可到大球會甚至外闖，但同時不少本地球員，其實都經歷過球會散班。」

盼政府聆聽運動員意見

雖然目前只能等待落班機會，但他不會輕言放棄：「做球員信心很重要，若現在已很擔心，這樣難在任何事上成功。假使今季未能落班，都會踢甲組，再等機會返港超。」26歲的他已考獲香港足總C級教練，合資格申請政府一筆過的7500元抗疫基金補助，但他說身邊不少教練都不合資格，亦希望政府認真聽取球員和教練的聲音。

紋港超獎盃明志
李家豪搬運不忘操肌

社交網帖文重提當年今日，李家豪看到上季重返港超，助和富大埔首奪聯賽冠軍。今季轉投東方龍獅，他自認表現欠佳，最後不獲續約。縱然他已向多間球會「叩門」，仍未有音訊，同時踏出社會試過不少工作，惟就像他最近在左臂紋身港超獎盃的決心，提醒時刻毋忘初衷。

6月底約滿後，李家豪為生計開始投身其他行業，試過做外賣司機和搬屋工人，但對於曾離開球圈兩年的他，早已試過餐飲等工作，如今適應來得易：「回想過去數年經歷也頗豐富，大起大跌，但人生就是這樣，相信將來可以跟子女分享很多。」

試過不少工作，又贏過港超冠軍及加盟大球會，家豪承認曾想過轉行，但最終還是想繼續踢波，笑言對足球像成癮。

「八卦」舊隊友訓練進度

現時工作期間，他不時想到若現在身處操練會怎樣，甚至關心前隊友的訓練：「我會想到要練回多少，才可追回他們的狀態，有時會八卦問前隊友訓練內容，返工前會跑步或在家健身，搬運工作也取較重貨物當練肌肉。」

家豪最近在左臂紋上港超獎盃，紀念上季奪港超冠軍，還有毋忘當年做職業球員的初衷：「我常提醒要毋忘初衷，小時候有很多興趣，很容易玩得不開心就放棄，人大過了心態已不同，將來若可再次踢波，要更加珍惜。」

順境變逆境
梁星耀信能重返球場

在和富大埔開始職業生涯，24歲的梁星耀平步青雲，在香港教育大學畢業，首季港超即贏得菁英盃冠軍，再入選港足U23，但之後受傷患困擾，繼而見證大埔由港超盟主變成退賽收場。惟他仍然留守球圈，相信可續在賽場立足。

見證大埔由盟主變退賽
近月兼職樓宇禮賓員

梁星耀於2018年4月傷及十字韌帶長休，上季尾復出後，成為大埔首奪港超冠軍一分子，惟今季「綠戰士」贊助商及教練團班底大變後，他這兩季都受傷患困擾，上陣機會寥寥。

大埔臨時退賽令球員失預算，結果星耀近兩個月經介紹兼職樓宇禮賓員，工作包括檢驗交易前的單位，但趁疫情放棄足球，對24歲的他仍言之尚早：「家人和同事都有問，有否想過因疫情轉行，但我仍想繼續踢波，覺得有能力在球場立足。」

閒時思念昔日時光
更珍惜未來落班機會

他笑言，午飯或閒時都會看回昔日的港超精華片段，以解對足球思念，經過這段過度期，他亦有感可以踢波原來並非理所當然，反思過去對待足球心態確未夠好：「經過今年發生的事，將來若再覓得落班機會，會多想怎善用球場內外的時間，不可抱着一日過一日的心態，要認真面對自己的足球生涯。」

都唔明點解未執

家豪最近在左臂紋上港超獎盃，紀念上季奪港超冠軍，還有毋忘當年做職業球員的初衷

嘉樂同星耀都要加油
希望喺球場再見你地

原來踢咗幾年
井川拍廣告先識川瀨浩太
香港日本人圈子咁細 重要撈同一行居然咁迂迴先識到對方

屌 原來藍

無幫襯過

Yuto Nakamura

如果日本人能夠了解香港足球世界的現狀，那將是非常好的。 自從我大約在三週前接受採訪以來，現在禁止聚集兩個以上的人，外出時必須戴口罩，並在違反法規的情況下加強罰款。
我希望和平會盡快到來。

取消賽季的可能性
自然，新的冠狀病毒的影響擴展到了香港的足球界。香港超級聯賽在3月中旬中斷，與J.League一樣，它的目標是在本賽季8月重新開放，11月結束。

然而，曾經似乎已經消退的人數再次增加（這是香港的第三次浪潮），公共運動設施在7月無限期關閉。由於香港超級聯賽中很少有俱樂部擁有自己的訓練設施，並且在公共操場上有很多練習場，因此這種關閉阻礙了球隊的訓練。

對此，香港足球總會主席貝在《南華早報》上發表瞭如下評論。

“如果所有足球設施無限期關閉，並且大流行繼續蔓延，我們將無法按計劃恢復聯賽。最近，我們寫信給每個俱樂部，以聽取他們的意見，然後再作最後決定。如果我們不能重新開始聯賽，我們可能會結束本賽季。”

當賽季決定在三月暫停時，流浪者隊，元朗隊，飛馬隊和大埔隊四支球隊告訴聯盟，即使由於經濟原因重新開始賽季，他們也不會參加。換句話說，即使重新啟動，它也將由6個團隊而不是到目前為止的10個團隊參加比賽。現在，這個和這個都變得不透明了。

在財務緊張的俱樂部裡的球員們面臨著一個艱難的現實。香港國家隊中場球員中村祐人（於2018年從日本國籍歸化）在聯賽中斷時在Typho的時間有限，他解釋說：

“我的合同在5月份到期，所以我搬到了之前曾受邀加入我的理文（Lee Mann），但我仍然留在那兒。但是，那時我在大埔的隊友是從3月起獲得報酬的。之所以能夠打工，是因為他們仍然沒有薪水，由於合同而失業等等。與那些不屬於我的人相比，我真的很幸運，我認為我必須堅決做到這一點。''

但是，很難在八月份重新開始聯賽。香港足球總會原計劃在恢復之前的四個星期給每個俱樂部一個訓練期，這已不再可行。

“如果沒有足夠的練習，我們就無法重啟聯賽，因為這可能會傷害球員。但是現在培訓設施已經關閉，我們不能這樣做。隨著團隊被禁止，訓練變得越來越困難。''

聯盟中斷時的領先團隊是廣州的富力。如果聯賽照原樣結束，則決定他們將有權參加亞冠聯賽。但是，即使事件已舉行，也完全不可讀。

即使在這種情況下，運動員也已經做出了各種安排來為他們重新開始的日子做準備。中村已經搬到了新世界，但尚未參加正式比賽（在中斷時排名聯盟第二），他說：``除了練習區，體育館也關閉了。我正在做的菜單。”

“這很困難，但是如果您想跳過，則可以輕鬆地跳過它。但是我認為這也是一個好時機，我將努力增強我的心態。當沒人看的時候，用屁股砸自己。在自我約束期間，我還試圖讓我的孩子接受訓練，甚至在社交媒體上發布視頻。我們會盡力踢足球，成為香港人的希望。”

Yuto

HK Sports Solutions

想發展一條關於足球的資訊頻道，有人有興趣當主持和視頻剪接嗎？估計沒有收入，除非未來有贊助，不然都係為興趣的，暫時沒收入，旨在提升香港球迷對足球的知識水平

李輝立透露，流浪將參加下季港超，惟確實形式有待研究，但盡可能給予年輕球員上陣的方向不變；另外，因疫情而滯留在港多時的阿根廷前鋒巴辛將於日內返回祖家。

巴辛

明明Wanderers同Rovers先係流浪者

有晉鋒魚丸，估計頂多大家海軍鬥水兵，
垃隊未至如同以前降班膽

巴辛留到直頭護級成功

請去屌Glasgow Rangers

假如前有巴辛，中場有安達，後有kiki
加外援揀啱，護級在望

裏面咪就係講因為香港呢隊Rangers譯咗做流浪先令世界各地嘅Rangers都叫流浪

請屌舊時翻譯

畢特利譯既 屌乜春？

關我Q事

流浪創會主席 自己google下啦 咁撚無知

我知呀
我係叫佢佢覺得有問題去屌呀

大豪85台講緊波

K League?

Yes

波樂無窮 08/08/2020
專訪嘉賓:足總董事陳志康先生

條野狗唔知宜家個波中球證要再開過

【武漢肺炎】倡足總先向政府爭取場地 港超計劃「隔離復賽」
3小時前
Appledaily

A
A
A
武漢肺炎第三波持續，不過，港超球會不能無限期等待疫情緩和，有球會促足總應先與政府有關部門商討重開比賽及訓練場地，以配合研究中的「隔離」復賽建議計劃的進行。

港超球會上月中因疫情第三波而再度停操，至今已超過三星期未能進行訓練；各隊球員在這段停操期只能維持家居訓練。足總則研究由足總醫事顧問容樹恆醫生等提出，將參加復賽的球隊職球員先安排檢測，以確保健康，再隔離訓練及比賽的建議是否可行，惟建議仍要交足總董事會研究及決定。

參加復賽的六間球會早前未能就是否復賽取得共識，惟除復賽外，亞協盃分組賽可能十月初重展開，下季聯賽要在11月展開，實際時間相當緊迫。有球會指出，如等到足總完成復賽方案的研究，再交董事會審議，之後才與政府有關部門協調比賽場地，到時可能太遲。該名球會高層說﹕「足總這段時間可考慮與主管體育事務的民政事務局及康文署協調比賽球場。」康文署早前提出，港超復賽可安排在將軍澳運動場、旺角場及香港大球場舉行賽事。

該名球會高層說﹕「如足總同意接納容醫生提出方案，安排職球員進行檢測及訓練也要一段時間，估計球隊最快也要九月才可復操，而最少要一個月以上的時間作備戰；即是說最樂觀要到十月初才可復賽；另外，亞洲足協計劃亞協盃分組賽於十月復賽，如足總在等待董事會有決定才與政府有關部門提出場地安排，恐影響復賽，甚至下季賽事安排。」有支持復賽的球會教練及球員指出，職業足球員不可能長時間停止正常訓練及比賽，就算有疫情，也應為研究如何在安全及可行情況下復賽，以向球會班主及贊助商交代。

足總原先安排今周舉行董事會，但因研究復賽計劃需時，加上未能安排董事開會需時，終未能按計劃於周中舉行董事會，估計下周初才可定出董事會的會期

【武漢肺炎】如獲FIFA援助檢測 理文考慮參加復賽
2小時前
Appledaily
A
A
A

相關新聞：【武漢肺炎】倡足總先向政府爭取場地 港超計劃「隔離復賽」

港超球會理文上月復操，但因疫情再臨而令球隊再次停擺，該隊主教練陳曉明表示，如國際足協(FIFA)的疫情援助金可用於港超復賽建議計劃中球員檢測病毒之用，球會將重新考慮參與復賽。

理文上月復操為原定本月底復賽作準備，可是疫情下，該隊主力外援尼迪利、沙普夫及基華尼頓等因工作證及航班等問題，未能趕及歸隊復操備戰。陳曉明透露，早前受疫情影響而未能如期歸隊的外援，日前已悉數返港，目前正進行隔離，至於何時可以歸隊操練，要視乎疫情。

他說：「疫情下，球隊目前只能維持有限度的家居訓練，至於何時可以復操，目前是未知數。早前足總醫事顧問容樹恆醫生提出仿傚歐洲部份聯賽及中超做法，先檢測球員健康情況，再集中一起隔離及復賽，足總研究有關方案後認為可行；國際足協撥給足總的100萬美元(約778萬港元)疫情援助金，部份可用於職球員檢測病毒的費用，以省卻球會在這方面額外開支，球會將重新考慮參與復賽。」

港超球會早前就是否復賽未能取得共識，理文是其中一隊考慮「腰斬」的球隊，當時與理文處於同一陣線，還有榜首的富力及包尾的愉園，至於支持透過復賽決出今季各項賽事錦標的則有傑志、東方龍獅及冠忠南區，而這三間球會認為在安全情況下復賽，是最公平的決出錦標的方法

巴士的話暫定下周四(8月13日)再開董事會
毒果就話估計下周初才可定出董事會的會期

貝老話FIFA嗰100萬分兩批發放，首批50萬係用來補貼各地足總嘅行政費用，另外50萬要再寫報告申請列明用途

咁睇吓筆錢係咪真係拎到部份用喺職球員檢測病毒到啦

陳志康：新嘅五年計劃預留咗資源俾球會青訓嘅租場、教練支援同比賽開支，呢樣之前係未做過嘅

呢個「球會」係指所有港超聯參賽球會

我記得唔只資助
仲可以低息借住一筆錢先
不過唔知用途限制

陳志康：董事會會喺嚟緊呢個禮拜開會，如果復賽未有定案喺邊個場地踢

9/8 20:00 支超 廣州富力 vs 江蘇蘇寧
繼續喺大連閉門踢
富力3戰1平2負得1分，排大連賽區包尾
富力港將陳俊樂上場正選，踢咗76分鐘
預計今場都會正選

大家一陣可以去外流po討論下

總監李輝立貼文，解釋流浪隊名由來, 各位資深球迷，可能都未必知道，一齊嚟睇睇:

隊名有段故
「流浪」譯名由來的一段故事！資料是資深傳媒人賴汝正提供的。
他談及「流浪」的譯名，不得不提其家父赖端甫之傑作！話說當年流浪的創辦人畢特利先生由蘇格蘭初到香港，組織一隊足球隊，並取名 "Rangers"。初時，中文名稱為「克難足球隊」，但稍後覺得不甚𣈱順！而畢特利先生因不諳中文，遂找到當時當記者老友赖端甫先生協助。經查究，"Rangers"直譯為「遊骑兵」，未能予人深刻印象！惟苦煞思量後，決意採用充滿男性豪邁風彩的「流浪」 兩字。

自此以後，不祇是英倫三島例如蘇格蘭「班霸」格拉斯哥流浪，昆士柏流浪，等等的足球隊中國人都採用此中文名稱。
至今，遍佈世界例如智利塔爾卡流浪，尼日利亞的埃努古流浪等等， 凡隊名有"Rangers"一字，而有中國人地方的足球傳媒，評述員等都譯稱為「流浪」。

相信很多人也未必知道「流浪」兩字的由來，是出自香港本土之作！如此說來，「香港人及流浪足球隊」亦與有榮焉矣！

「流浪」兩字實在很有歷史意義，謹此，本會也感謝名書法家為本球會揮毫寫上這極有氣勢的兩個中文字。

依家d港超球員仲有冇收入

睇個別球會

有都應該減？邊d有邊d冇

惟苦煞思量後，決意採用充滿男性豪邁風彩的「流浪」 兩字

其實譯做四圍訓都幾好呀

減就基本上都係㗎啦
好似禾埔咁大陸資金來源 直情係欠薪
嘈到去勞工處

Mason Greenwood笠死黃梓豪

打手鎚打入自己龍

歐霸級

「牛丸」談起近況時說：「中國足協一直想和我續約，只是因為疫情令足協辦公室封閉了一段時間，5月才開始再辦公。他們建議我先在香港home office做前期準備，可能9月再回去內地報到。」來到8月的最新消息，「牛丸」已經得到新約，只是由於未能飛往內地，暫時以青訓總監名義支薪。

「牛丸」原本新年前已經簽約，因為疫情問題拖了一段，來到8月終於成事。

任教中國U16女足經歷深刻 陳婉婷放眼大世界

樂仔正選

ok

富力眼神防守唔逼人 0-1

輸反擊 0-2

HT 富力0-2

樂仔out
葉楚貴in

FT 富力0-2
唔知係咪半場開咗吹風機 下半場隊波係積極咗
下半場開波樂仔就被換走
Zahavi miss咗個12m

因疫情尚未受控，「傑志尖子計劃」或許未能預期於9月展開，但早在7月「再封場」之前，傑志已計劃從梯隊及董之英「傑志計劃」中，挑選一些表現突出的學員，餘下名額稍後將視乎疫情，在超過200名申請者中作甄選。

「傑志尖子計劃」顧名思義是一項僅提供予精英的課程，傑志每年會挑選約50名學員，在一隊教練指導下接受系統化、職業程度的訓練，學員們日後可免費使用球會與中大合作提供的運動醫學、營養學等服務。學員在接受傑志一周三課的操練之餘，可繼續參與原球會的訓練和比賽，甚至在比賽中與傑志交鋒。他解釋並不介意「幫人湊仔」，畢竟計劃是為香港足球而做。伍健希望年青球員能透過計劃，接受更多時數的專業訓練，達至「10年1萬小時」的國際指標。

當前球圈受着疫情或經濟不景等諸多因素籠罩下，部分本地球隊傳出來季「唔玩」或「縮皮」，惟傑志反而在逆市下增加投資在「公家嘢」上，伍健笑說：「我們希望傑志能成為香港的『阿積士』，提供許多好球員給其他球會，甚至外國的大球會。」他更大膽預測，本地2006至12年出生的一批新星，潛力甚至超越2014年出戰「亞少盃」的「黃金一代」，配合「尖子計劃」及足總即將推展的超級青年聯賽，能首度打入「亞青盃」決賽周，甚至奧運都並非奢望，而且躋身世界盃決賽周，更絕非只屬幻想！

預測係無問題嘅

又打J

牛丸最新消息

有糧出都好啊

港超聯 祝各位巴西父親節快樂
08月09日(日) 18:24

8月第2個星期日係巴西嘅父親節，所以周日（9日）一打開facebook，就見到一班喺香港踢波或者教波嘅巴西球員同教練，好似東方龍獅嘅迪高、艾華頓、冠忠南區嘅比圖，同埋香港女子代表隊嘅主帥列卡度等等，Post晒相同文向自己嘅爸爸越洋祝賀。

艾華頓佢上載咗一張佢爸爸之前嚟香港，入咗大球場睇佢比賽之後嘅合照，另外打咗好長嘅文，內容大致係多謝爸爸嘅支持，覺得自己好幸運可以有個咁好嘅爸爸，同永遠視爸爸做榜樣。

比圖喺自己facebook上載咗兩張佢爸爸分別喺農田同屋企出面做嘢嘅相，另外打咗「Feliz dia dos Pais, em especial ao meu herói」意思即係「父親節快樂，特別係我嘅英雄。」

迪高嘅Post字就好少，只係打咗父親節快樂，但啲相就好有意思，分別係自己同對龍鳳胎、佢老豆抱住個孫，同埋佢細個同老豆嘅合照，睇相都感受到嗰份溫馨。

列卡度除咗自己有出Post之外，佢老婆Denise就代兩個女出咗個Post，祝Rambo父親節快樂同話愛佢，真係戥Rambo開心喇。
From:

港超聯周中定去向
2020-08-10 04:24:16

香港足總曾在約一周多前擔任董事局會議，商討港超聯本季最終去向，但與港超聯參加球隊協商無果。據悉，足總暫定於本周中再次召開董事局會議，預料將決定港超聯是“腰斬”還是再延期。港超聯原定於本月中下旬複賽，但本港遭遇新冠肺炎第三波疫情，康文署再次將戶外運動場關閉，令港超聯無法按原定計劃複賽。
From: 大公報

腰斬啦屌
R聯踢完都未復到賽

楊正光：不了

楊正光︰最緊要畀個冠軍排緊起榜首果隊

仲要踢埋足總盃先

楊手足：富力好撚廢，好彩係我地踢亞冠

理文 Lee Man

新冠肺炎第三波疫情下復賽建議

因疫情而未能復賽的問題困擾球圈多時，國際足協最近推出「FIFA COVID-19 Relief Plan」計劃，將向包括香港足球總會在內的全球所有屬會發放疫情援助金，以減輕新冠肺炎對各地足球帶來的影響。

本會認為可以視此機會為契機，從以下幾方面共同努力盡快安排復賽：

1) 參考足總醫學委員會主席容樹恒醫生提出的建議，採用類似英超及中超的「封閉式」復賽模式，由足總統一安排六隊參賽隊接受病毒檢測，確保職球員健康良好，再到酒店隔離住宿，繼而安排訓練及閉門作賽等特別措施。

2) 為減輕疫情期間球會持續運作的經濟壓力，本會建議由足總負責各參賽球會於入宿隔離期間所有食、宿、交通及其他雜項開支費用外，各參賽球隊亦可從FIFA援助金中獲得一筆過撥款補助，以鼓勵六支球會繼續參與強制入宿隔離及比賽。

3) 建議在職球員與外界隔離的情況下，借鏡其他精英運動項目如場地單車的訓練模式作藍本，向政府爭取於旺角場或將軍澳運動場重啟賽事。根據二三月比賽情況及經驗，倘於正規場館如將軍澳運動場作賽，防疫規格及安全性都較在將軍澳足球訓練中心更高，亦更易做到人流監管和控制。因此於正規場館於旺角場或將軍澳運動場比賽更有效防疫，亦能令球賽更專業和可觀。

香港足球正面臨近年最大危機，此時此刻更需要大家同舟共濟互相支持。如能順利完成賽事亦肯定為香港足球帶來正面的影響。懇請足總考慮及接納本會建議，並盡早與政府商討場地安排，共同為香港足球努力。

理文足球會

理文轉軚

July 30, 2020
對於容樹恒提出的集宿復賽建議，陳曉明認為香港與外國情況不同，加上現時仍有很多不確定性：「香港的球會沒有自己的訓練中心，而且當我們以為將軍澳足球訓練中心能由足總控制時，原來環保署都可以要求關閉。另外，球員是否會集慣集宿？容醫生提出參考體育學院，但那些運動員已一直習慣在體院內居住。」他又指，集宿的經費亦是一大考慮點。

香港足球正面臨近年最大危機，此時此刻更需要大家同舟共濟互相支持。如能順利完成賽事亦肯定為香港足球帶來正面的影響。懇請足總考慮及接納本會建議，並盡早與政府商討場地安排，共同為香港足球努力

可能有ar洲賽踢咪踢埋去lo

將軍澳搵酒店 FTC練波 將軍澳運動場比賽 咁樣係最好安排

而家FIFA就解決左錢嘅問題 但場地點都要過政府果關

同埋限聚令要放寬好似係

當工作場地括免得唔得

有亞冠踢即刻唔同講法

一定㗎啦

有線電視 愛·體育

【運動員．日與夜】黃梓豪#2
講過秘密俾大家聽，其實今年梓豪只係得20歲，比Kristy 姐姐後生幾年。不過唔好睇佢年紀輕輕，佢其實都有好明確嘅目標，一齊聽下佢點睇自己嘅未來啦！

梓豪真係好正

Kristy 好正

真係正喎 又識諗知道要吸人氣

玻璃屋好正

遲啲有機會去試吓

原先與富力及理文在港超會議中表明腰斬賽季的愉園，在獲得更多資訊後，董事林燦彬今日接受查詢時回應可考慮完成賽季，原因是球員需要比賽，尤其年輕球員。愉園上月已復操為復賽備戰，惟復操不久，又遇疫情第三波，操練被叫停。

榜首的富力對腰斬球季的態度有點軟化，教練楊正光今午表示，如果可以復賽，即代表疫情受控，一切回復正常是最好情況，但大前題是不要影響下季安排，望足總早作決定：「這段時間大家已經等得太耐了，需要盡快有定案，以便球隊早點準備。」消息指，原定上周舉行的足總董事會已落實周四召開，而董事會成員將研究由足總醫事顧問容樹恆醫生等提出仿傚歐洲及中超聯賽隔離復賽方案的可行性。

no champion, then ok

楊手足：需要盡快有定案，直接頒俾我地啦

百萬美金唔夠駛 貝鈞奇稱復賽難
2020年08月12日03:00

早前傾向腰斬今季港超的理文，日前一改口風提倡足總善用國際足協的一百萬美元疫情援助金，負責復賽六隊的檢疫等費用，但足總主席貝鈞奇昨指援助金需作「填氹」，彌補該會疫情下的損失，恐餘下金額不足用於復賽。

理文周一建議足總採用英超等封閉式復賽模式，統一安排職球員酒店集宿隔離、訓練及閉門作賽，一切開支由足總負擔，貝鈞奇則回應稱縱使足總可獲一百萬美元（約七百七十五萬港元）援助金，也難於全數用作復賽：「我們需先填補疫情下的損失，況且單是安排三星期復賽的檢疫、隔離等費用，其開支已可達逾一千萬元，此筆款項也並非足總能輕易負擔。」
From: 星島日報報道

【足總崩壞EP2】霍家令香港足球變無間地獄 前董事：中聯辦撐腰不是無中生有
記者﹕曾雁平、禤家民

足總前董事梁芷珊表示，香港體育向來親建制，因為訓練及比賽關乎場地，場地全由政府管轄；問到她有否聽聞足總重要決定要經中聯辦，她說﹕「有聽過，個人未有被接觸過，可能係喺主席及副主席等位置要『溝通』，亦未必會每個董事席位都會問，但唔可以話係無中生有，有時董事會有啲議案似已有決定，不容討論。」

她表示有需要為貝主席講句公道話，因為足總管治問題上他有點無辜，貝主席一直是副主席，而出現問題的主席是梁孔德及上任行政總裁薛基輔。她說﹕「當然貝生唔能夠講，足總管治問題唔關佢事，基本上全個足總及董事會都關事，呢點要接受。議員純粹以審計報告內容提問，正正代表公眾要問嘅問題，睇到足總回應嘅態度，藉口牽強，經過今次事件令到公眾應該對足總管治了解更多。」

曾任保良局董事的梁芷珊指出，足總好些傳統管治思維，外界不能接受，也視之為藉口，但掌權者活在他們的象牙塔內，覺得事情好合理，解釋不到便說對方抹黑，現在與五年前在董事局時的思維及運作方式其實未有改變過，而獲政府資助機構最重要不是董事局，而良好架構及職員。

「據我所知，民政局知道足總管治有問題，經常勸喻，得到足總嘅回覆係會改善，今次由政府部門審計足總獲資助嘅成效其實合理，事情急速公諸於世，等大家知道足總有幾冇規冇矩。足總作為營運香港唯一有職業聯賽嘅總會，應該更積極改善。」梁說。

本地資深足球撰稿人施建章曾多次在不同平台撰文狂轟足總，他形容由霍氏家族把持的足總內的管治問題是「千年老泥，捽極都捽唔走。」他說接受政府撥款的非政府機構，如出現足總這樣的管治問題，其實可能被「停牌」，而出席立法會公聽會的文件錯漏百出，像沒有人審理過，委員不開會，足總解釋董事是義務，這是無法接受。

施建章說：「我都知董事係義務，好多社會服務機構嘅董事都係義務，但義務係要履行責任，冇時間就唔好做。好似霍公子嘅父親(霍震霆)，五年開一次董事會，董事連會都唔開係冇可能接受；三代都要忍佢哋(霍氏家族)，當年老霍畀錢養咗班舉手機器，如果唔係霍生阻撓，80年代黃創山(前精工班主)已經搞到超級聯賽，全球首個超聯可能喺香港。霍會長掌權幾十年足球冇改善，依家第三代霍啟山又入局，霍啟剛又選立法會，香港足球點搞呀。霍氏喺香港足球不斷再循環，香港足球好似變成無間地獄，冇錢又救亡，地獄之火不斷燃燒，火越來越大，燒死落去救火嘅，又再搵人落去，又燒死另一批，冇錢又要人泵水，足總從來只將火頭委過於人。」

他指出足總管治方式基本上與現代完全脫軌，以前是「圍威喂」家族式，讓霍氏家族式管治，現在擴大到黨團式，又不用問責，最緊要人多好辦事。現代足球講求是科學化，但足總像是活化石，不會改進。他說﹕「以前足總缺水，搵霍家泵錢，死唔斷氣，依家霍家唔泵錢，搵到政府幫手泵氧氣，但有幾多資源去到球員及推廣計劃，做得好嘅市場推廣反而cut預算，咁樣思維，似係完全未開化嘅北京原人，仍然係三個籮柚。」

香港體育界由一個世襲家族掌控，不思進取，只維護自身利益，而施建章形容香港足球與體壇已變成一種「共業」﹕「咁樣係香港體壇嘅『共業』，當一個家族擴散到可以突然做咗網總名譽會長，但可唔可以做好少少，好多運動支援唔夠，運動員需要多啲實際支持。幾年前速滑運動員呂品韜參加索察冬奧，竟然冇隊醫隨行，但有唔知咩人帶隊，唔該唔好嘥咗呢啲位。」
From: 蘋果

咁就宣佈腰斬啦屌

開埋董事會就有結果

再開翻幾次會討論下先

呢個董事會咁廢，點會開一次會就有結果

畜力重唔快啲借個訓練基地泥用

好耐無入黎

應該係話開埋n次董事會就有結果

可能出席率太低 分分鐘要流幾次會先

【新冠肺炎】傳世界盃外圍賽再押後至明年 足總：未收到任何指示

撰文：袁志浩

新冠肺炎在全球仍未完全受控，內地傳媒日前報導，計劃在10月至11月重啟的世界盃亞洲區外圍賽，或會再押後至2021年舉行。

世界盃亞洲區外圍賽自去年11月後因新冠肺炎疫情暫停，亞洲足協（AFC）6月初曾公布新賽期，重新安排比賽於10月及11月舉行。

為備戰即將重啟的世盃外，各國自8月初紛紛展開集訓，然而繼敘利亞國家隊發現4名球員及3名工作人員確診後，孟加拉國家隊也驗出有11名球員染疫。

內地媒體近日報導，受制於疫情等不明朗因素，計劃在10至11月復賽的世盃外很大機會部分或全數推遲至2021年舉行。

報導指國際足協與亞洲足協（AFC）連日來跟成員國討論復賽安排，認為10月的兩輪比賽幾乎已難如期上演；11月的賽事則充滿變數，加上科威特、敘利亞及泰國足總等已明確表達押後賽事的意向，延期決定相信最快一周內會對外公布。

港足在新賽期下，原定在10月8日先作客伊朗、13日返主場鬥伊拉克；至11月17日再赴巴林。對於世盃外或再度押後，足總指至今並未收到AFC的任何正式指示。

而據了解，AFC職員曾向足總透露有關延期的消息，當局除考慮採用賽會制（即在單一參賽球隊主場完成所有賽事），亦有計劃安排比賽在中立場進行。

而據了解，AFC職員曾向足總透露有關延期的消息，當局除考慮採用賽會制（即在單一參賽球隊主場完成所有賽事），亦有計劃安排比賽在中立場進行

又嚟無獎勁猜，最後會喺邊度踢呢

唔喺香港西亞踢

可以等到F7入籍

波總何文田幅地租定自己
自己嘅話話賣L咗佢
搬去tko放幾隻貨櫃office算數啦

原定10月及11月舉行的世界盃亞洲區外圍賽第二圈，再度延期至2021年舉行。

資料來源:

From: 數字球

黃洋大哥又老一年

迪高樂仔都夠接班嘅

大哥應該會慢慢退居後備 做精神領袖

唉有啲sad
之前仲見到大哥同Mixu傾戰術

好難想像到時費7同蘇沙代表港隊
一左一右

上半季傑志

等睇大哥做教練壓場 等班mk仔唔敢出聲 香港隊主教練

足總：未來是你的而家繼續用外籍教練先

好心酸，大哥廿八歲先踢職業，又咁樣嘥一年

另外，亞協盃東亞區附加賽，由中華台北代表對蒙古代表烏蘭巴托城的賽事已定於10月16日在台灣高雄進行，勝方會進入傑志所在的I組。I組賽事早前定於10月尾展開，但實際比賽形式未定，或會集中在同一地區密集完成分組賽，已完成一半賽事的G組已決定把餘下賽事安排在越南胡志明市進行，而傑志曾申請在港舉行I組賽事。

現正休假的港足主帥麥柏倫早前接受《體路》專訪時透露，打算在9月底召集「大港腳」復操，並對因行政問題未能趁聯賽停擺集訓感到失望。

Respect Mixu

佢份約應該差唔多完

十成九又係康文署神助攻

香港確診人數多afc未必批 la，而且又無場
比台灣澳門主辦先正路

其實佢算係咁 和過巴林
又肯用新人

禾埔

陪藍區就梗係元朗啦

教練的自省
綠茵丸士: 陳婉婷

疫症帶來了封場，封場帶來了足球圈一片死寂。港超至今仍未有去向，無論是球員、教練、老闆或傳媒，都無所適從，亦無計可施。球場以外，仍能保持活躍的，相信是大家如何利用時間增值，準備往後的道路。中國足協與香港足總分別都舉辦一連串教練研討會和研習班，讓教練們保持積極性，亦免得與現今足球和現今教學模式脫節。筆者都參與了不少，有時晚上要用上兩部電腦同時進行，儘管差不多每晚都需要花幾小時去參與，但有反省和檢討的機會，分外珍惜。

眼見教練們都因應課堂不同的主題去研習，亦順道學習電腦技巧，與同儕分享和交流，相信平時根本沒有時間做這種事情。重要的不僅是與時並進，而是自省的機會，有時資歷愈高，接受批評的能力愈低。近來看了不少簡報、教案及演說，發現了香港教練落後的一面，有時是視野、知識及電腦技能的不足，但更致命的其實是進取心，把訓練、指導都停留在十幾年前。面對批評，有人選擇反駁，有人選擇接受，但懂得自省的教練，或許能在今次疫症學習到新思維。
From: am730

Remi?

Upset 春

原來係柏迪遜地拉那陣中6號嘅Bilali嚟

CLS 呢個好笑

港超聯 董事會：全力爭取9月中復賽

香港足球總會周四（13日）召開董事局會議，商討今季港超聯復賽安排。會後足總主席貝鈞奇表示，足總擬訂「半封閉式」復賽計劃，即職、球員先通過病毒檢測後方可復操及比賽，期間除操練和比賽外，須嚴格遵守家居隔離至復賽完畢，整個計劃費用約300萬，足總會承擔大部分開支。足總期望最快9月中重啟港超聯，前題是要向政府部門爭取操練及比賽場地。下周會再召開超聯會議，徵詢6支參加復賽球隊的意見。

啲球員成個月唔出得街

9月中先踢，下季點算

唔好休季 直接開季

幾經波折，足總在周四召開董事會，主席貝鈞奇在會後表示，由於安排各隊酒店隔離的費用太貴，隨時超過1000萬港元，因此足總醫學顧問容樹恆醫生再建議各隊接受家居隔離:「如果是家居隔離，再加比賽前兩天安排病毒測試，每人每次約1500元，估計費用是300多萬，這筆數足總負擔得起。」貝氏又指，如果有國內支援或者其他支援，檢測成本若可降低，可能減至100萬元左右。

目前最大問題仍是康文署何時開放球場，貝鈞奇指總正在撰寫報告予民政局，爭取對方及康文署開放球場：「足總也要保就業，關心球員就業問題，現在情況實在太論盡。我們想爭取在8月29日有球場重開予各隊練習，9月中復賽，10月24日之前完季。」

貝鈞奇指，只要政府肯開放旺角場、將軍澳運動場閉門作賽兩，足總各同事及球隊都會積極配合，各隊也會每星期進行一次病毒檢測全力防疫，務求完成今季餘下17場比賽，然後再部署新一季。足總暫定下星期二（8月18日）召開港超聯會議，讓各隊對於家居隔離及相關安排交換意見。

中超都好似係咁？不過人地有酒店住

人地間酒店靚到仆街

而且多娛樂

一周雙賽囉 香港波又咁少賽事

新方案要求球員在復操前兩日接受病毒檢測，之後開始家居隔離，意味每天只能往返家中及球場，每周及賽前兩日亦要再接受檢測。貝鈞奇指此方案預計成本比「隔離泡泡」方案大減7成；「以現時香港的檢測費約1000元來計費，總費用都至少要3百多萬元，當然現時可能會有內地的檢測團隊幫助，每次檢測費用就可以減輕一點。」雖然國際足協早前「FIFA COVID-19 Relief Plan」計劃，向足總提供100萬美元（折合約港幣780萬元）疫情援助金，但貝鈞奇指首50萬美元需用作足總行政費，其後實報實銷的50萬美元則可用在檢測費中：「但如果超出300萬元就可能要再與球會商討。」

不過聯賽能否重啟最重要仍需視乎政府會否重開球場。政府今日宣布延長公務員在家工作安排至8月23日，意味球場不會早於這個日子開放。貝鈞奇表示會盡力向民政事務局爭取重開球場，但承認成功機會只屬「五五波」

如果有國內支援或者其他支援，檢測成本若可降低，可能減至100萬元左右。

仲好意思講國內支援不了

冇場

我反而想知傑志點踢亞協盃
10月20號第一場 之前要隔離14日
即係就算去到當地唔操練 最遲都要10月5號就去到台灣

家居隔離呢樣真係 on9 到震，
你唔係將所有職球員集中喺一個地方，
根本就做唔到個效果，
仲要香港咁多人住同一棟樓宇，
如果球員個棟有人確診，
咁球員仲可唔可以落場呀？

無錢就腰斬啦屌你足腫

亞協都有機再改賽程嘅

亞協賽程更加緊逼 無空間再向後郁 同埋同組4隊唔會因為你港超遷就你
亞協11月4號踢完哂分組賽之後20日就要去第個國家踢淘汰賽
中間又要隔離14日

貝鈞奇指援助金分兩部份，50萬規定用作補貼足總行政費用，另外50萬則屬實報實銷，「疫情下足總收入大減，如國際、本地比賽門票，以及教練班的收入，故需動用援助金填氹。」

根據早前審計報告披露，足總在2017/18球季的收入主要來自政府、賽馬會、國際足協、亞洲足協及東亞足球聯盟的資助，金額達680萬，佔總收入73％。相反，門票、贊助、廣告、電視廣播、課程及註冊費等自營收入共計僅約250萬，50萬美元（約390萬港元）補貼有餘。

2014年足總為慶祝成立百周年，時任主席及會長曾各掏出400多萬元墊支、邀請阿根廷國家隊訪港，記者追問貝鈞奇，今次為何不自掏荷包？他回應稱：「我跟董事在疫情下也一樣辛苦。」

都要睇AFC點決定

2014年足總為慶祝成立百周年，時任主席及會長曾各掏出400多萬元墊支、邀請阿根廷國家隊訪港，記者追問貝鈞奇，今次為何不自掏荷包？他回應稱：「我跟董事在疫情下也一樣辛苦。」

2014-10-16
由會長霍震霆、主席梁孔德各墊支4成，自己則與董事伍健各付1成，貝鈞奇預計要支付約80萬元

2020/06/22
華誼兄弟創辦人王中軍持有的中半山富滙豪庭單位，早前劈價沽出，原來買家為前任香港足總主席梁孔德及其太太梁劉柔芬，合共以2.15億買入，值得一提的是，梁孔德原本已持有同屋苑一對相連單位。
今次二人拆名各買一個單位，皆因可以慳稅，二人今次均以首置名義買樓，分別繳4.25%印花稅，涉及稅款914萬元。 值得一提的是，梁孔德原本就持有富滙豪庭2座中層一對相連單位，於2007年以合共8,768萬元購入兩單位，並持有至今，不過該單位是以公司名義持有，故今次用私人名買樓仍毋須繳辣稅。

2020年6月30日
前立法會議員及港區人大代表梁劉柔芬丈夫、前足總主席梁孔德，最新劈價約兩成，以4885萬元售出跑馬地成和道一舖位，但持貨10年帳面仍勁賺逾1000萬元。

另外，會上亦通過委任副主席黃良柏，為港超聯會議召集人，接替董事王威信的職責。

不過，貝鈞奇承認，能否向康文署爭取重新開放球場仍屬未知數，但現時會設本月29日為限期給球會復操，選址賽馬會傑志足球中心或將軍澳足球訓練中心，若獲政府批准再游說在球會復操3周後，即最快下月中至少重開一個球場閉門復賽，期望10月24日能完季，確保預定11月下旬開鑼的下季港超不受影響。

Dllm足踵，唔租酒店租度假營咪得lol

應該個budget book唔到tko (ftc) 或者沙田 (kitchee)就放棄

依家酒店好貴咩都無遊客

港超聯 新簽球員復賽唔踢得！除非……

曾經在之前的董事會後，高調向傳媒表示足總獲FIFA「特事特辦」，容許新簽球員註冊並在「復賽」上陣的足總總幹事袁文川，周四(13日)於足總董事會上親口道出，經證實後原來並沒有「特事特辦」這回事，即所有「完約後再簽新約嘅球員係唔可以踢復賽」，除非球員在2020年1月29日前已經完約或無約。

屌 直接開新一季算啦， 拎新一季首循環個排名嚟做亞洲賽席位分佈好過

垃圾足總你以為自己老幾呀 特事特辦

之前講到話fifa已經批准咗
依家又唔撚得真係笑撚死

joke總

泰超都就黎開季，一樣都係咁既做法，
足腫仲係度糾纏點樣打埋剩翻低既賽季，
成班足腫膠層都係垃圾

就係呢班人攪到香港足球咁垃圾。香港除左培訓球員，係咪應該更要培養足球行政人員，如果唔係球員幾有潛質都冇用，20年後一樣都係袁文川就食得屎

原來USD $1000000 已經到手(個relief plan分兩期畀你)，其實而家有$500000 係畀女足用，不過傳媒同足總完全冇提過

1月收埋relief plan 筆尾數$500000 真係High返天

又真係無提過

d錢已經落晒袋

操作上睇，石門間酒店又照顧開足球隊，得罪講句，本身都同閉門無乜分別。唔明腳總點解仲可以搞到咁差

楊手足：搞得咁差不如唔好搞，斬咗佢仲好

楊手足：快啲頒發今季冠軍

用嚟氹政府姐 香港人咪日日返工

算鳩數啦今季

香港joke總

踢下季啦屌
無咁幾隊都唔知踢乜9

大埔快將解決欠薪問題 或簽新贊助商戰下季

先解決舊事，再處理新一季？

港超聯球隊和富大埔的欠薪問題快將解決，秘書長陳平表示他們將在周五(8月14日)去勞工處和球員處理餘下問題，然後重整旗鼓再上路，並且希望簽約新贊助商一事會有喜訊。

大埔早前因為拖欠逾30名職球員薪酬，勞資雙方找來勞工處介入，7月中達成共識，球會同意向球員發放3月、4月及5月份一半薪酬，總額逾100萬港元。陳平表示，他們在周五(8月14日)將會在勞工處解決餘下細節：「我們會拿資料上去勞工處，和職球員一起解決問題，希望此事告一段落。」

近日，冠忠南區主席陳文俊暗示下季繼續有伴，似乎是指大埔可能來季續戰，成為球迷熱話。陳平表示的確和新贊助商傾了一段時間，但未落實前不能講太多：「的確是傾了一段時間，但要落實才可以正式公布，只能夠說現時情況是樂觀。」

陳平又指，如果大埔真的要踢新一季，也想爭取政府對於區隊有更多支持，畢竟要維持在職業舞台角逐不是容易。至於教練及人腳方面，他說如果真的捲土重來，要再物色教練及球員埋班。

都係個句 仲用緊大埔個名踢咪撐
踢甲組都撐

好似楊嘉誠個仔搞，

我發夢聽到上年大頭文一個月十皮人工

大埔依隊波由上到下都cap水，最撚慘係d球員

大頭文都有10皮

佢個仔得26歲好後生

班老屎忽唔會肯比人搶佢個位
其實足總近年都有唔少有心之人入去諗住改變下
奈何每個最終都係磨蝕咗自己多d

推

所以我覺得例如5pcs, 羅神, 清泉理呢類班主, 除左俾錢攪青訓, 更加要俾錢培養一班未來行政人員

大佬啲片咁都俾youtube block
好慘

佢係咪直接放比賽片段入去呀

之前有啲片係

陰謀論：
腳腫想拖時間，拖到大家傾向腰砍
可以比冠軍蓄力，又可以唔使用大量錢做復賽防疫同檢查，袋袋平安

黎同光都唔可信，走東方數一次咪照樣之後再搞夢想，香港地搞波靠吹得

多個伍爺爺都已經爭好遠

夢想未開季前記得楊家城個仔有意 sponsor 同入管理層，新聞有報
最後無下文
佢地同一批人？

【專訪】張志勇的高山低谷 告別飛馬繼續做自己

（獨媒特約報導）武漢肺炎本地第三波疫情下，港超聯重開無期，職業球員失業和轉行才是新常態。31歲的張志勇不獲香港飛馬續約，他在這半年間考了調酒師、健身教練牌。入行12年，見盡人情世故的張志勇表示，縱使前路充滿不確定，但仍希望繼續「做自己」。

十年前曾想過考調酒師牌，最終十年後因為疫情相對空閑，張志勇便在四月修讀課程，「當學多樣嘢無壞。」然而，「學多樣嘢」的背後埋藏著走過高山低谷的故事。

不止省港盃

有關張志勇的報導，都是關於兩年前的省港盃，但他的故事不止於此。今年三十有一，張志勇仍帶點鋭氣，他自言早熟，對職業足球員這一行看得很化，「我唔會講自己懷才不遇，只會講我唔夠努力。」

中五畢業後做了一年多售貨員，17歲的張志勇被大埔的司庫溫官球相中，邀請到球隊踢青年軍。未曾接受過正規足球訓練，張志勇抱著「試下」的心態，膽粗粗邊踢邊學。

地區足球隊大埔當年在升班後，氣勢一時無兩，但球員的薪酬相對微薄。張志勇每月的車馬費只有600元，第二年簽約成為一隊球員，加至3,000元。

深諳球圈現實 「每個人都有個價」

「出嚟做嘢，每個人都有個價，憑咩獅子開大口？」社會現實，職業足球更現實，場上表現說明了一切，張志勇亦深諳這種現實的殘酷。「你問問自己，憑咩去攞人啲嘢先，你問下自己值得幾多先。」

那時候，一眾前輩在大埔遇上人生的春天，李威廉、李康廉、蘇來強和趙俊傑等，寫下了如同漫畫足球小將般的傳奇。

曾經連過海都無錢

在前輩的跟前，張志勇還只是個名不經傳的小將，在大埔第二年的月薪加至6,000元。張志勇原本有機會外借到大中，但連過海都無錢。他在跑馬地跟了一日操練，但高昂的交通費成為了障礙。

球會又來不及傳真轉會紙，遂又只好作罷。那一年，大埔在亞協分組賽南征北討，最後未能晉身淘汰賽，張志勇在最後一場才有十多分鐘的上場機會。

「呢條路行咗十年，都慣。」

大埔是訓練學校，這座溫室令張志勇學會，成功需要努力和堅持，「不過學耐咗啦，三年應該要走。」在大埔的機會不多，五年下來只踢了十多場比賽，張志勇拒絕離開，就是因為不甘心。他不點名批評時任教練張寶春不給予機會，「大埔土生土長嘅人，唔係無能力，點解唔可以踢？」

過來人喚學生：讀好書，做好人

有一次，張志勇踢大埔隊長陳旭智到區內學校分享，隊長智勉勵學生，「將來做乜都好，要俾心機讀書，希望將來做一個有用嘅人。」

這番話，張志勇刻骨銘心，他亦虎口婆心起來，「我自己讀書唔叻，所以更想人讀好啲書。」這番話，由過來人說來，份外有力。

踏出大埔加盟晨曦，因為覺得玩夠。際遇這回事，誰也說不定。在新球隊，張志勇的拍擋是基藍馬、羅拔圖，滿以為又會淪為大後備。不過，機會話嚟就嚟，因為基藍馬停賽，張志勇首場聯賽便正選上陣，表現不俗。23歲的他首次入選大港腳，收到訊息那一刻，張志勇還記得正在尖沙咀吃米線。

首次入選大港腳 莫名的感動

那天首次入選集訓名單，名字和陳偉豪、李志豪等人並列，張志勇有種莫名的感動。步入平常不過的旺角場作練習，但張志勇卻腳都震埋，更自言驚到瀨屎。

在參與球隊會議時，港隊助教潘文迪給他帶來一絲暖意：「你無覺得做嘅嘢無人睇到，有人睇到嘅。」

一季之後，在陳浩然的邀請下，張志勇轉投元朗，月薪終於有五位數字。連續六年的月薪，不足一萬元，這樣的生活有點難以想像。張志勇笑了笑，「咪慳啲洗，好少出街。儲多啲錢咪買到，但我其實唔好呢啲嘢。」

「我同自己講要踢大會，要搵錢。跟住？我做到呀。」張志勇在元朗的發揮不俗，成為球隊的後防重心。南華教練朱國權在季中邀請張志勇上山，他在早上七點收到對方的電話，但他決定季後才轉會。

「唔講錢？甚麼都不是，所謂的讚賞其實甚麼都不是。」在元朗的最後一場比賽，對手剛好是南華。朱國權還在更衣室門外把張志勇介紹給球會班主張廣勇，兩人的名字僅一字之差。

加路連山道森林

加盟南華是夢寐以求的事，張志勇走上加路連山道，心情既興奮又沉重。「陳冠希整69，我咪著76號囉，仲好，俾球迷講先有存在價值。我明嘅，我又唔係周身刀，又唔利。」

那年經歷，對張志勇來說卻是十分差。張志勇形容，南華是充斥猛獸的森林，「每個人都想你死，唔會有朋友」。每天練習都面對精神壓力，張志勇不諱言只想快點完結。表示欠佳，隨之而來的是球迷指罵聲不絕，76勇、炮台勇，多難聽的稱號都有，「踢得好同唔好，都係俾人鬧。我明嘅，著起南華會波衫，一定有壓力。」

一年後，張志勇不獲南華續約，轉投飛馬，目標更鮮明。「我係嚟踢波，洗乜同你friend，踢波係為名譽同錢，朋友只係bonus。」

遺憾的是，張志勇未曾在南華和兒時偶像陳偉豪一起上陣，「我原本奢想係接佢班，甚至拍住上，但發現自己係咁多料，港隊仲俾入籍兵『接咗班』。」

耿耿於懷

在飛馬的四年間，有一件事一直令張志勇耿耿於懷。在2016至17年的球季，張志勇穩坐正選，卻不獲球隊提名「香港足球明星選舉明星十一人」，球會提名了只踢了數場的查維斯，「我踢咗成季，你唔提名我？」

果然，在一季後，張志勇成功殺入最佳十一人，飛馬更和他續約兩年。球圈是職場，在職場的地方便有人事問題。拿下最佳十一人，反而不獲重用。在球季開始前，梁諾恆加盟飛馬，楊正光對他表明，想起用技術型中堅，「你只會排第三」。飛馬更欲將張志勇外借到元朗或流浪，他不斷反問，「真係無我個位？但我同自己講我一定會留低，差之嘛。」

季初屈居後備，但在外援羅斯受傷後，張志勇重奪正選和取得入球，更入選港隊省港盃的名單，更拿下冠軍。時來運到，人生就是這樣。

張春暉事件 「乜都入哂我數」

去年爆出張春暉事件，這名守門員在出迎時收步，導致球隊被追和，更引來假波疑雲。協助包位的張志勇亦成眾矢之的，他重申對方是很好的前輩，「但當然，球迷又入哂我數吧，乜都入哂我數。我唔應該喺個位出現，我多事想嚟幫又入係數，佢叫咗keeper又自己停。」

「有啲嘢唔合理，我唔會忍。你俾我再揀，我就唔會去多事囉。」球隊最後出贏波獎金，並解僱張春暉了事。

十二年一覺足球夢

魯迅說：「世上本沒有路，走的人多了，也就成了路。」張志勇的這條足球路，看來有點孤單。他苦笑說，多年來貢獻了不少贈券予隊友，「屋企人嚟睇波？噢，咁多年一隻手數得哂。」

畢竟香港地，要做自己，從來不容易。

在武漢肺炎疫情下，張志勇不獲球隊續約，十二年一覺足球夢，看似要走到盡頭。「我覺得我喺飛馬條路已經行完，球會要年輕化吧，咁要淘汰年長球員係無可厚非。」

「10月無班落就踢甲組，唔可能咁樣等落去。」張志勇想了一想，補充說，「我仍然想踏上大球場的頒獎台，聽一首We Are The Champions吧，話唔想一定係呃人。」

後記

訪問在旺角的一間茶餐廳內進行，電視機正播出武漢肺炎的本地疫情概況，張志勇望了一望記者，「其實疫情總會有解決方法，可能係時間問題，我擔心香港前途多啲。香港其實仲有無將來？」

Old post

「我唔會講自己懷才不遇」

但每一句都feel到佢覺得自己係懷才不遇

去年爆出張春暉事件，這名守門員在出迎時收步，導致球隊被追和，更引來假波疑雲。協助包位的張志勇亦成眾矢之的，他重申對方是很好的前輩，「但當然，球迷又入哂我數吧，乜都入哂我數。我唔應該喺個位出現，我多事想嚟幫又入係數，佢叫咗keeper又自己停。」

「有啲嘢唔合理，我唔會忍。你俾我再揀，我就唔會去多事囉。」球隊最後出贏波獎金，並解僱張春暉了事。

大家點睇？應該要煲大佢喔

岩啦
佢識閪波咩

球會又來不及傳真轉會紙
諗起迪基亞

唔怪得佢踢大埔降班咁開心
原來同upset有仇

Send俾啲記者問吓貝老

推到記者睇到

【港超聯】欠薪解決 大埔：下季續戰機會樂觀

港超聯地區球會和富大埔在解決球員欠薪問題後，球隊正與新贊助商洽談來季合作的可能性，而該隊秘書長陳平表示，與新贊助商仍然商討中，目前尚未落實，但續戰新季機會樂觀。

大埔原先的贊助商宏大環稱因武漢肺炎影響資金流，二月開始未能如常贊球球隊，以維持大埔運作，導致大埔出現欠薪問題，先決定棄戰今季港超聯及亞協盃，亦無力參加下季港超。該隊早前在勞工處協助，現總算解決欠薪問題，短期內將向職員發放四及五月的欠薪，欠薪事件總算告中段落。

大埔秘書長陳平早前透露球會正與一個本地機構洽談合作，而冠忠南區主席陳文俊日前暗示大埔來季有望續戰。陳平回應指尚現時未落實，只能說情況是樂觀，如果續戰新季，政府應給予參加職業的港超聯的區隊更多支持。
From: 蘋果

10隊！！

佢都冇才
梗係唔係懷才不遇啦

又黎風火輪

等睇又係單數

佢9up唔使本咁款 明明呢季major只係出少佢一場

識啲嘢咁喎

15/8 20:00 支超 大連人 vs 廣州富力
繼續喺大連閉門踢
富力4戰1平3負得1分，排大連賽區包尾
富力港將陳俊樂上場正選，踢咗45分鐘
預計今場都會正選

I sleep

【球員踢法分析】陳俊樂在富力的戰術作用

港析足球 Home Kong Football

大家記得開CC Cantonese (Hong Kong)睇字幕呀～～

上季加盟中超廣州富力的陳俊樂
今季在荷蘭名宿雲邦賀斯執教下得到重用
頭四場中超賽事都得到正選上陣的機會
這條影片就想分析一下
陳俊樂在廣州富力的戰術下扮演什麼角色
而他又有什麼地方有進步的空間

CLS 港析足球團隊整咗條分析片，關於樂仔喺富力嘅戰術作用

一陣入黎外流po 傾下

朱志光撐「家居隔離」復賽

足總早前召開董事會，傾向以「家居隔離」方案完成今季港超聯，有球會認為執行細節會有困難，但傑志主教練朱志光昨午認為，球季已停頓近半年，球員渴望復賽，並相信球員會自律。

今季港超聯經早前董事會會議，足總提出接納醫事顧問容樹恆醫生另一意見，球員在比賽期間家居隔離，復操前2日、復賽前的每周及復賽後每場比賽前2日均進行檢測，球會對此方案反應正面，惟涉及約300萬元經費，而球會亦必須加強監管球員。

目前最少有東方、傑志、理文及南區表明希望可完成今季賽事，傑志主教練朱志光昨表示，疫情仍有起伏，但不少職業或非職業聯賽已閉門復賽，而足總現提出的復賽方案是重啓賽事其中一個方法，如賽事相關職球員能保證健康，球會在訓練及比賽前後有足夠的監察及監管，相信是可行：「球季停頓近五個月，球員渴望並珍惜復賽的機會，相信這情況下球員只會更自律。」足總爭取本月底復操，下月中或底復賽，並在10月完季。

富力主教練楊正光指執行上有困難，因大部份球員與家人同住有相當風險，另外，球員每日訓練或要乘公共交通工具，監管也有難度。足總下周二再召開港超聯會議，由球會跟進。
From: 蘋果

推到記者問吓

CLS 港超聯隔離泡泡有何難處？

距離對上一場港超聯，已經過了149天了。歐洲聯賽已經逐一煞科，正進行歐聯及歐霸盃的淘汰賽，而東亞聯賽亦已重開，南韓更已經在限制社交距離下開放球迷進場，足球活動逐漸回復正常。

在香港，港超聯並無任何進展，就連腰斬或是完成剩餘球季亦無任何定論。世界習慣與肺炎共存，一邊抗疫一邊重啟足球活動，但香港身為一個發達地區卻在原地踏步，比起某些第三世界國家還要落後於形勢。

大部份的球圈人士都討厭無了期的等待，紛紛促請足總重啟港超聯，不論是腰斬球季或是完成剩餘球季也好。最近一個月，足總終於提出重啟球季的方案，並將於下星期二與眾球會開會討論。

富力唔鐘意就quit啦

楊手足：搞得咁差不如唔好搞

真，quit啦

佐敦查維斯簽左聯城FC（前身係塞列斯）

楊手足：搞得咁差不如直接頒個冠軍比我唔好搞

真係乜都識
全能到仆街

who

是其是 非其非 家居隔離踢的確係on9既

前羅太

掉低枝野一手就揸落對奶到 即刻食得啦

真係好全能

有日行街見到真人
真係扯扯地
好想屌
隻腳正撚到
心口又漲卜卜

邊度cap

除左口罩即刻唔想睇

fb直播緊

戴住口罩屌 夠哂衛生 又岩ＦＥＥＬ

條片入面好似仲透透地

有冇人會買口罩？

大連大雨到cls
一陣樂仔應該要雨戰了

樂仔唔入名單 完

ok, we sleep

welovehkpl
#我撐本地波 會做600個印咗「我撐本地波」LOGO嘅布口罩， 以70蚊1個（連濾芯）發售，希望賺到嘅錢可以為好似追討緊欠薪，或者遇到其他突發問題而有需要幫手嘅球員， 提供一次唔少過500蚊嘅小小心意。⁣⁣
⁣⁣
至於幾舊水幫到幾多，大家心照，但我撐本地波希望行出咗呢一步，可以喚起其他球圈有頭有面嘅人士，去關注球員嘅不時之需同幫佢哋發聲。我撐本地波會聯絡球圈中，有江湖地位嘅朋友，義務監察成個計劃，特別係啲錢點用同用咗去邊。⁣⁣
⁣⁣
預計8月底有貨，有意支持嘅球迷朋友，就留意我撐本地波facebook或者IG啦！今次呢個計劃能夠成事，都要多謝好多手足嘅幫忙，特別係前二合青年軍球員Brian兄，非常感激！當然仲有幫手試戴兩款口罩嚟影相嘅Kannas啦，唔該晒！⁣⁣

成本方面，暫時係由我撐本地波自資，歡迎各熱心人士贊助或以任何形式支持。

呢個都好想屌

如果有黑色應該即屌一個

想屌個女仔

綠色襯禾埔

【港超聯】「家居隔離」搭車去球場有風險 東方或租巴士接載球員
2小時前
Appledaily

東方(右)呼籲足總及球會應同心向復賽方向努力。
A
A
A
港超聯在武漢肺炎疫情下，正嘗試設法復賽完成餘下賽季，東方龍獅為配合「家居隔離」方案，已計劃減少職球員乘坐公共交通工具，主教練李志堅今表示，除要爭取復賽，也要為下季可能在疫情下作賽做好準備。

足總經過日前董事會後，傾向以足總醫事顧問容樹恆醫生提出的「家居隔離」方案完成餘下賽季，有球會擔心球員復操及比賽時，因乘坐公共交通工具往來而增加風險。不過，球會已就計劃執行作研究，當中在交通安排會盡可能協助球員，包括安排巴士接載職球員，另外，也希望有駕車的球員可協助接載隊友。

東方主教練李志堅今表示，大部份球會也希望復賽完成賽季，當中交通往來是風險，球隊正研究減少球員乘坐公共交通工具的方法，他說：「部份球員有駕車，平日也會接載同區隊友往返操練，另外，租用巴士是另一考慮。」港超會下周二召開會議作進一步討論「家居隔離」復賽方案，而計劃涉及約300萬元經費。

李教練指職業球員不可能無限期等疫情結束才復賽，世界各地聯賽也在疫情中重啟，各方應朝此方向作嘗試：「疫情可能持續一段時間，下季也可能在疫情展開，現在是為今季及下季復賽作準備，現最困難可能是向政府爭取合適比賽場地作復賽之用。」足總希望下月底可復賽，至十月完成，十一月展開新季。

場波因為今日落暴雨踢唔到
延期至聽日15:00踢
比賽場地更改為大連人足球青訓基地
今日樂仔唔入名單，如果聽日入就好笑

傷了

Source?

CLS 上季加盟中超廣州富力的陳俊樂，今季在荷蘭名宿雲邦賀斯執教下得到重用，開季後首四場中超賽事都得到正選上陣的機會，這篇文章將會分析陳俊樂在廣州富力的戰術下扮演什麼角色，而他又有什麼進步的空間。

【球員踢法分析 - 進攻篇（上）】陳俊樂在富力的戰術作用

【球員踢法分析 - 防守篇（下）】陳俊樂在富力的戰術作用

查維斯一場夠入啦

【港足．短說．李瀚灝】曾經堅持的再沒留戀 疫情下書寫成長日記
撰文：袁志浩

「季度裡事過境遷，蝴蝶終於蛻變，再沒留戀誰的臉，往日兩位少年。就算讓世事再翻演，會否不改變？仍是會離別、糾纏，拔去穿心一箭感恩不怨。」

歌神陳奕迅金曲《四季》中的歌詞，正是前理文門將李瀚灝今夏的寫照。疫情下香港球圈在半年間經歷巨變，曾渴望踢到40歲的他為了家人，決意投身保險業，「我竟然沒有為離開足球而感到傷心。」

面對昔日的際遇及成就，李瀚灝不埋怨與留戀，一貫默默地離場，皆因他已找到人生新方向。

「我英文名叫阿Dell，出得嚟行，都要有個朵。」梳着二八分髮型、穿上合身全黑西裝的李瀚灝笑說。

記者平日稱呼這位前理文守門員為「阿灝」，聽到此洋名難免感到有點格格不入。不過這日他以白色襯衫與灰領呔示人，配上棕褐色的尖頭皮鞋，穩重又不失個性。若非記者早知道阿灝的身份，也可能誤會他是位入行多年的金融才俊。

本地球圈在新冠肺炎下全面停擺，球員生計首當其衝，有人失業、退役甚至轉行。2004年在晨曦出道的阿灝，亦毅然決定結束16年職業球員生涯，現職保險經紀。

帶着記者在觀塘宏利大廈的公司中穿梭拍照，一向「怕熱」的阿灝滿頭大汗，臉上卻掛着一份球場內從沒展現過的自信；換上便服再戴起龍門手套，他才醒覺，早已與曾經最熟悉的足球疏遠，言談間隱約感受到他的無奈，「最後一次戴手套已經是2月，踢了10多年波，想不到會有半年時間從沒接觸過足球。」

未婚妻險染疫 家人足球誰更重要？

回到疫情初期，港超聯自1月底押後，球隊練習如常。跟當時大多數香港人一樣，阿灝本來深信疫情在夏天來臨前自會消散，生活也未受影響。他透露當時並未想過轉行，去年7月考取保險經紀牌照，是因發牌制度轉制，將學歷要求由中學畢業提高至會考五科合格，希望趕在仍合資格時考牌「旁身」。

本地賽事雖一度於2月重啟，惟3月底在爆發第二波疫情下再停頓，他對前景漸感不安，「感覺沒完沒了，所有地方都封閉，連出入都有問題，『好唔對路』。」

最動搖他的，是一段球場外的小插曲。阿灝與拍拖9年的女友原定今年3月頭成婚，惟未婚妻於農曆新年巧合登上爆發新冠肺炎的「鑽石公主號」郵輪，人雖平安，卻待至2月中才返港，並需入住駿洋村隔離兩周，婚禮被逼改至10月舉行。

「以前很多私事，我都會收收埋埋。直至發生這件事，覺得當下沒有東西比家人更重要，所以跟他們多了溝通。」過往女友從不干涉阿灝的足球事業，但他也逐漸感受到對方的憂慮，「她近年間中會問我：『你幾時先踢完波？』、『有冇諗過第時點？』，潛移默化，我也有了要為將來着想的意識。」

阿灝是家中孻仔，對上還有兩個哥哥，他坦言自己思想傳統，「結婚後生小朋友」才算美滿家庭。「所以疫情間不是自己想點就點，一句『我好想踢波呀』，就在家白等幾個月。要懂得為家庭負責任，希望在有能力的情況下多賺點錢，讓家人過開心且舒適的生活。」談及足球以外的新目標，他說得起勁。

在疫情期間阿灝跟理文仍有合約在身，但為了未來，終在3月底嘗試投身保險業。透過了解其他球員的苦況，他深深感受到球圈正承受沉重打擊，也自覺比一般人幸福得多，「部份本地球員及外援有家室但沒糧出，難聽一點是『吊晒頸』。有人要返通宵工、晨早起身打兩份工幫補；也有人跟車做搬運，或者做推銷、齋企一日做沒有意義的事。」

即使疫情完結，誰又可擔保將來不會遇上同樣困境？理文在5月底約滿前告知阿灝不獲續約，他早有打算，「老實說，我不是甚麼球星。與其『吊鹽水 』、到別家球會浮浮沉沉，我寧願灑脫一點，選擇一份新的職業。」

曾為自證身價而堅持 今再沒留戀

阿灝直認多年來為追求一個自豪的球季，一直堅持踢至40歲。然而近年他狀態起伏不定，記者最深刻是上季初和富大埔鬥傑志的一場聯賽，他接連犯錯連累大埔失分，賽後忍住情緒受訪卻難掩落寞，默默走入更衣室通道的一剎，背影令人心酸。

自此阿灝將正選門將之位拱手讓予曾文輝，球隊最終問鼎聯賽冠軍，惟他缺席頒獎禮；直至今季轉投理文也長居後備，甚至在菁英盃擔任小將高俊的副手。

難道他認為現時已無法證明自己，球圈也再沒值得留戀的地方？

「香港足球環境太差，球員沒有保障。很多球員為生活、養妻活兒而掙扎，卻有球會拖糧，可否不要這麼殘忍？外援來港只為一個機會，為何有人仍要在低微的人工中抽佣，以確保他們的出場機會？這些潛規則不應該出現的。」

作為球員，堅持的想法永遠是對的，但面對當今球圈生態，阿灝心裡有數。「發現自己沒有為離開而感到傷心，一來目前甚少港超新聞、大家都無波踢，身邊根本不會接收到相關消息，反而『幫助』我面對現實。我也很享受新工作，這讓我即使有半點婉惜，仍很快就平復。」

對的時間做對的工作

經紀比球員工時長得多，每日朝九晚五，每周至少上班五日；也要「五項全能」——人壽、醫療、危疾、意外與強積金相關產品都要涉獵。不過阿灝現時平均月入較球員時多出近半，金額有時更達雙倍。「現實點說，這份工搵到錢。我講其他答案也沒意義，最直接就是養到家。」

保險業多勞多得，相反足球講求關係與際遇，付出跟回報未必成正比。可是阿灝指兩份工作沒有誰比誰好，只是在人生不同階段，作出最合適的選擇，「反敗為勝、被睇低下爆冷奪冠，完場那一刻的心情若非親歷其中，絕不可能感受得到，這些都是錢買不到的。現在說起那份激動，我都會毛管戙、口震震。不過運動員總生涯有盡頭，而在新工作上，我每天新挑戰、新知識，令我望得到未來。」

從不擅辭令到能言善道 源於足球沒有的成功感

一個稱職的保險經紀需要四出見客，花盡口舌之力才能提高營業額。然而阿灝相對內斂，今年1月機緣巧合下找他拍攝一段玩遊戲的影片，他全程話不多，搞起笑來也略顯尷尬，又如何「靠把口搵食」？

他也不諱言最初工作時緊張得很，「以往我沒有太多機會跟陌生人談天，就算教波，都只是單向式的溝通。頭幾個月簡單如登記、簽名，過程已經dead air，總是希望快點完成工作。」

可是從新工作中，他獲得足球場上無法比擬的成功感，「以前踢波很少人讚我，最多撲一兩球好波，有丁點掌聲。做保險後曾幫朋友由蝕變和、甚至賺，他們會很感激我提供的專業意見，這種被人講『你真係得喎』的感覺，我從來沒有試過。」雖不至於口齒伶俐，但跟半年前那位沉厚寡言的阿灝比較，眼前的他判若兩人。相信正是這份自信，使他鞭策自己改變性格、適應新環境。

低調退役 從不後悔 盼留守者為未來深思

坦白說，阿灝並非球場上最矚目的一位，若非他因疫情而轉行，或許鮮會成為專訪主角。不過其實這位前守門員曾奪2008/09球季「最佳青年球員」，更是2009年東亞運金牌得主之一，只是漸被淡忘。

當年東亞運另外兩位門將——葉鴻輝是當今港足標誌性人物、吳逸凱則早於2014年退役，現已成為飲品店老闆，但阿灝仍以「正囉，開心囉」形容這16年職業生涯光陰，沒半點羨慕與後悔，「縱然個人成績未算突出，但我自認對足球態度很足，也比不少人擁有更美滿的生涯，讓我重新選擇一次，我也會這樣做。」

跟球迷道別，他亦一如以往的低調，「我不需要大家留意我的存在，但如果這10多年來你稱讚過或責罵過我，多謝你。」

或許是轉行後對「保障」一詞更有體會，阿灝寄語年輕球員要珍惜有波踢的日子之餘，也應在閒時培訓第二興趣、增值自己。他認為球圈中人與其「坐定定等運到」，不如把握時間構思想法，為本地足運出一分力，「疫情淘汰了資源不足的球會，未來球會間差距只會更大。用5000萬打贏1000萬、場場大炒又如何？搞波非為自己而搞，整個球圈氣氛好、彼此實力才會提升，這種價值才有意義。」

在疫情間為了家人決然掛靴，李瀚灝沒有機會在球迷的掌聲下告別。可是透過規劃未來，他找到了人生新方向，這是成長的過程。香港足球界又能否把握這段冷靜期，內視反聽，破繭重生？
From: 01體育

CLS 眾新聞全新體育節目【Jason 和你體】，超級足球迷記者曾港深專訪李德能

李德能：歸化球員喺香港住夠年期點都三十幾啦，如果一個年青當打嘅球員，連一個三十幾嘅球員都唔夠佢競爭嘅呢，咁其實係唔係真係你仲要覺得佢打唔打得都好，呢個機會都應該留俾我呢？

問題係前個幾年香港無乜24-30當打有能力既本地球員，本地一係太幼、一係太老，所以要用30+入藉兵

21-23有潛力接班嘅球員都唔係真係好多

『你幾時先踢完波？』
呢句真係好撚晞噓
好似踢咗十幾年波係一啲意義都冇咁

依句真係肉痛加心痛

重要係自己未婚妻講

潛力有，接唔接到班就有待觀察

好多香港年青球員吹到好有潛力 一有機會踢超聯時就踢唔掂

dell

外援來港只為一個機會，為何有人仍要在低微的人工中抽佣，以確保他們的出場機會？這些潛規則不應該出現的。」

Dell Li
真係好名

樂仔繼續唔入名單

我仲以為佢叫Deli

dell li lo mo

真係港女先會咁，又唔係偷呃怪片，用自己本事賺錢有咩問題

咁呢個係能力問題多過係唔鬼佬既問題

如果係鬼仔
踢甲組業餘波都唔會比人話

港超聯 終於走得！巴辛：好掛住屋企人

自3月港超聯停擺後，來港「搵食」的外援不論有否合約在身，都一早已返鄉休假，有些甚至已經回港開工。唯獨標準流浪2位南美外援巴辛和斯薩，因祖國封關而一直歸家無期。幾經波折，「被困」香港5個月後，巴辛周日（16日）晚上終於能夠啟程回家！當日早上，他受訪分享感受。

「早幾日『Mr. Philip』（標準流浪總監李輝立）車咗我去機場準備走，點知去到個地勤先話唔畀飛，因為中途站芬蘭同巴黎都唔畀阿根廷人過境！」上星期因航班問題，而白跑一趟的巴辛向記者大吐苦水，皆因他已經接近半年沒有見家人，去到機場才知道被拒飛，當然「谷住成肚氣」。幸好周日（16日）在阿根廷領事館安排下，他終於飛得成，並於當日晚上8時起飛，踏入機場禁區一刻，巴辛坦言鬆一口氣。不過，即做回到鄉，他仍要接受14天家居隔離檢疫，方可與惦掛的妻女見面。

巴辛今季為標準流浪在港超賽場上陣13場，並射入12球，表現突出。球迷普遍關注這位阿根廷射手來季的去向，他亦藉此向外界「派定心丸」：「我喺流浪嘅前途明朗，已經同『Mr. Philip』傾好咗，好多謝佢同『Mr. Mok』（標準流浪會長莫耀強）今年畀機會我，出年我好大機會繼續喺香港踢波。」

至於擁有巴拉圭籍、家人身處阿根廷的37歲後衞斯薩，就沒有巴辛般「好彩」。因為阿根廷目前只開放國境，予該國護照持有者進入，他期望最快9月入境制度回復正常，屆時讓他能回鄉探望久別的妻兒。

今季為流浪上陣過17場的他，亦感謝會長「莫生」和Philip給予機會，並向外界交代去向：「我好期待出年可以繼續喺香港踢波，我同流浪正處於商討階段，但有8成機會留低！」他又大讚流浪高層富有人情味的管理：「佢哋成日都幫我同巴辛，12月嗰時招待我妻兒嚟香港，1月又放咗巴辛個半月假返屋企，今次仲幫佢買埋機票，認真唔話得！」

垃立

今次垃立對外援都好似算係咁

出年我好大機會繼續喺香港踢波
呢句聽到我想咸
睇嚟莫李對佢真係好好

球會老細親自車你去機場

我諗純粹係家底問題
不過鬼嚟香港窮極有限

更讓他氣結的是，「大港腳」這8個月未能集訓的原因緣於一個行政問題：「我們一直都沒有為港隊預備在FIFA賽期外時訓練的保險，所以即使之前有數次集訓機會，都很不幸地因這個問題而沒有成事，絕對是阻礙球隊發展。」麥柏倫多次強調欠缺訓練對球隊發展非常不健康，可幸的是足總對球員保險一事態度正面，現時正與保險公司商討，「不過這的確有點失望，因為我認為是很重要的，香港或許是世上唯一一個沒有這樣做的地方，我覺得是蠻驚人的。」

他解釋現時香港的青訓練習大多太過抽象，當中包含大量沒有位置性的傳球練習，亦沒有明確與實際比賽情況相連：「足球不是一場11個人走出球場像無頭雞一樣去踢的遊戲。每個球員都有自己的位置、每個位置都有自己的『工作範疇』、每樣工作都需要訓練，我們一定要將球員訓練成各自位置的專家。」近年許宏鋒、方栢倫，甚至新貴孫銘謙等在學界或初出道時有好表現的前鋒，紛紛因球會位置被外援佔據而改任二閘。麥柏倫認為這個現象並非偶然，正正緣於欠缺針對性訓練而埋沒了在各位置的有潛質球員，不過亦一再強調自己不在其位，不謀其政，僅是認為青訓極為重要才給予少許意見。

Mixu

根本香港d教練當球員係踢街場咁 你快就打咩位都得 大隻同高就唔係前鋒就中堅
芬蘭佬講得啱每個位都有唔同工作 唔係放條友落去就得 好似斬波咁 中堅同閘同防中嘅出腳已經唔同喇 因為斬嘅目標唔同

港超聯會議明定復賽細節
2020-08-17 04:24:16

香港足總上週四召開董事局會議，會後決定原定本月22日復賽的港超聯再次延期至下月中才復賽，且商議出用球員居家隔離的方式及每週檢測一次的嚴格檢疫政策。不過，這些最新商議的政策和措施皆為初步方案，並未落實。足總明天將召開港超聯會議，與6支參加復賽的港超聯球會商議具體細節，包括復賽時間、檢疫隔離等安排，預料屆時將落實所有日期和方案，如再未能達成協議，對於預期本月底復操的日子來說，時間將會非常緊迫。
From: 大公報

香港足球停頓近半年，球員、教練以至球迷和傳媒都紛紛磨拳擦掌，等待賽事重見光明的一刻，麥柏倫和他的大軍也同樣預備再次在大球場為香港而戰，「不論你代表哪隊、在哪裡比賽，為了球會、國家、球迷抑或自己，你總會很自豪並做到最好。」

【繼續升學】

前幾天，大學聯招正式放榜。今季的南區預備組及U18有多達15位球員是應屆的畢業生。當中，他們不少都能夠獲派心儀的大學學科，繼續升學。

現時正在一隊跟操的翼鋒林智豐會入讀香港浸會大學體育及康樂管理學士課程。預備組球員兼U18隊長楊旻樂和後衛張柏軒分別入讀香港理工大學的放射學和語言學及翻譯學學士課程。後衛關莃迅將入讀香港科技大學工程學系。前鋒冼柏德及後衛徐浩嵐就分別入讀香港公開大學電競運動管理理學士及護理學學士（精神科）。

另外，除了在本地升學外，南區預備組及U18也有一批球員到海外升學。後衛麥雋笙及中場莫溥彥將到英國倫敦分別入讀倫敦國王學院(Kings College London)及倫敦大學學院(United College of London)。中場蔡上綸就到蘇格蘭入讀聖安德魯大學(University of St Andrews)。守門員黃捷將到美國加州入讀加州大學柏克萊分校(University of California, Berkeley)。

在此，希望各球員在不同大學中，無論在學術知識上及足球技術上，都一同增長。

好多大學生

藍區

真

where?

CLS 雖然係守拙寫，但係主要係專訪嚟

航源青春風暴取佳績 採訪教練洪慶懷深究背後原委

近兩年皆取得亞協杯(AFC Cup)臺灣代表權，航源FC在亞洲賽場碰上過傑志和和富大埔兩支香港球隊，目前算是在香港較具知名度的臺灣球隊。陣中主帥洪慶懷擔任教練多年，談到這支自己投入心力的團隊，他心中有不少想法與球迷分享。

酒店集宿隔離啦 居家

離地措施

前鋒冼柏德及後衛徐浩嵐就分別入讀香港公開大學電競運動管理理學士及護理學學士（精神科）。

乜撚野科嚟

E-sports

嗰個好似係叉仔嚟

運動員讀esport degree

足球電競師

大家唔好再笑AV堅遲換人

足總連果啲錢都唔肯畀

肯泵水就唔係腳總

體育及相關活動的經濟貢獻可通過以基本價格計算的增加價值、以市場價格計算的本地生產總值和就業人數來評估。2018 年香港體育及相關活動以基本價格計算的增加價值 2 為 370 億元，佔香港以基本價格計算的總增加價值的 1.4%。體育及相關活動亦佔香港以市價計算的本地生產總值的 2.0%（570 億元）。2018 年體育及相關活動的就業人數為81 000 人，佔總就業人數的 2.1%。

再推 足總實收USD $1500000 喔

Joke 總，難為有心人了

有冇人睇灰熊做既旅遊節目 幾時改左藝名嫁lol

身材好左咁

有

角度問題姐

想屌by the way, 即刻搬佢落床開波

唔好癲啦好嘛

咩咩

我好壞
世紀賤男
衰過我國
有冇機會

你靚唔靚仔先？
明知靚仔花心都大把女落搭

大專新學年開學在即，惟本地肺炎疫情第三波尚未完全受控，能否如期開學授課成疑，相關體育比賽亦受波及。據本地傳媒報道，2020-2021年度大專成龍盃賽事將會取消，意味籃球、足球、乒乓球及排球賽事將連續第二年未能順利舉辦。

成龍盃由香港嶺南大學主辦，比賽項目包括賽艇、籃球、足球、乒乓球及排球。賽艇比賽一般於8月開學前舉行，球類則多第一個學期的在10月上演，故可被視為大專盃的前哨戰。賽事已有逾20年歷史，去年8月舉辦賽艇比賽後，球類賽事卻因社會運動而以安全理由取消。加上之後疫情爆發，大專體育協會亦在2月尾宣布取消2019-2020年大專盃賽事，部分球類項目只能完成初賽。
From: 體路

【港超聯】復賽有望 9.5或成最後死線 新兵上陣資格未解決

撰文：袁志浩

香港足球總會今日（18日）召開港超聯球會會議，所有出席球會代表同意以足總提出的「家居隔離及檢疫」方案復賽，惟最終仍需視乎政府是否重開場地。

足總董事會上周因成本問題，拒絕以酒店集中隔離加檢疫的模式進行復賽，反建議推行家居隔離的「半封閉」方案。當局今日再向6間參與復賽的港超球會收集意見，並商討各項細節等問題。

足總主席貝鈞奇會後接受訪問時透露，6間參與復賽的球會均贊成「半封閉」模式的復賽方案，「大家都會認真執行隔離及檢疫措施，如不幸有人確診，足總會按衞生署要求隔離相關人士及緊密接觸者。若球會有一定數量球員需要隔離，足總傾向容許球隊以最少13名球員參賽；人數不足的話，球隊只能退賽，其對賽及積分會被取消。」他也強調，相信足總能承擔全數復賽費用。

最快9.19復賽 將發信向政府爭取兩場地

足總現計劃於8月29日讓球會復操，至9月19日重啟賽事，餘下球季將在10月11日煞科；2020/21球季則希望能趕及在10月24日開鑼。

不過，一切仍視乎政府是否批出場地，貝鈞奇指，足總將就今日會議討論內容，正式去信民政事務局及康文署，爭取開放旺角大球場及將軍澳運動場作比賽用途，以及解封賽馬會香港足球總會足球訓練中心，貝鈞奇續道：「我明日會跟立法會議員馬逢國見面，之後會再盡快約見政府代表，但足總的角色很被動。」

9月5日或成港超最後死線

由於8月29日的復操日期距今只有不足兩周，球會對如期復操未感樂觀，貝鈞奇稱，若政府延至9月5日才重開場地，球會仍願意將備戰周期壓縮至兩周，「不過如果場地在9月5日後也未開放，足總會再召開緊急會議，但相信屆時腰斬球季的機會相當高。」

至於復賽後新加盟球員註冊問題，足總總幹事袁文川早前稱獲國際足協容許「特事特辦」，但貝鈞奇指有關條例仍存有疑問，「我們會要求球會將申請集中交予足總，由足總為每個個案向FIFA請示。」

足總定計畫書向民政事務局請求放寬場地

香港足球總會周四（18日）召集各間港超球會代表，進行視像會議，進一步討論今季本地足球賽事復賽，以及下季賽事的安排。會後足總主席貝鈞奇交代最新賽期安排，並透露已經草擬一份計畫書，向民政事務局請求放寬場地，讓各間球會最理想於8月尾開始復操。

足總董事會上周四開會擬訂「半封閉式」復賽計畫，諮詢足總醫學委員會主席容樹恒醫生意見，由初期集宿隔離方案，改由讓球員於復賽期間進行家居隔離和每周檢測，貝鈞奇今日會後，證實家居抗疫計畫得到球會同意，但有球會要求嚴禁執行，萬一有球員感染，其親密接觸者都需要隔離，假若某隊有太多球員感染，導致未能派出足夠球員作賽，就需要退賽，該隊賽果亦會作廢。

另外足總今日會上再與各球會代表，商量復操及復賽的情況，貝鈞奇會後交出具體復操及復賽時間，表示最理想於8月29日讓各球會，開始進行為期3周的復操，希望趕及於9月19日至10月11日舉行復賽，並於10月24開展下季賽事。若果疫情未見理想，則考慮再將復賽日期推遲一周，令復操時間縮短至2周。
疫情飄忽，令本地足球賽事復賽日期一推再推，比賽及訓練場地問題，成為復賽能否成事的一大絆腳石，貝鈞奇會後指已經草擬好一份計畫書，準備寄去民政事務局，希望局方可以放寬場地，目標是爭取使用旺角大球場及將軍澳運動場。

至於復賽後新球員註冊問題，足總總幹事袁文川早前稱獲國際足協容許「特事特辦」，但據了解FIFA已回覆足總，決定維持在6月中頒布的指引。代表在今夏轉會窗新加盟的球員，都只能為新球會在2020/21球季的本土賽事中披甲，除非該球員符合「失業球員」的定義，即早於足總上一個轉會窗（今年1月29日）前完約。

bb

意思係咪就係你個名

不過，FIFA也指出，如球員合約受疫情影響而提早完結（players whose contract expired or been terminated as a result of COVID-19 at any point in time），該球員仍可參戰復賽。

有球會人士透露，東方龍獅的費蘭度及富力R&F的林恩許等在復賽球會間轉會的球員，料不獲復賽上陣資格；而從退賽球隊香港飛馬轉投冠忠南區的佐佐木周，則需視乎其合約是否受疫情影響而終止，如其合約屬自動約滿，也勢難參加復賽。貝鈞奇就稱，足總對有關條例仍存有疑問，「我們會要求球會將申請集中交予足總，由足總為每個個案向FIFA請示。」

快撚啲死啦貝狗

陳曉明：屌...

貝狗柒下柒下仲有人工袋

球員就失曬業

Joke總班仆街幾時死

咁係啲球會蝕啫，除非啲約係計出場

講開又講
sean本護照拎左未

2019年12月16日，謝家強正式取得香港特區護照，獲得代表香港隊的資格。

Sean +樂仔 + 迪高

條中場好L好j

Wiki係咁講

不過蘋果喺2020年6月7日又咁講嘅
「港隊中後場除有當打華將，亦有艾里奧、羅拔圖及丹尼等具經驗的入籍兵，防守力有保證，除陳俊樂、黃洋及黃威等，還有謝家強及林柱機兩名混血兵有可能在短期內完成領取特區護照手續，中場調動及戰力可望提升。」

香港本地足球專區
2019年12月16日
《 港隊中後場再添選擇 謝家強 取得特護 》
富力R&F後防主力，前曼城青年軍謝家強，終於完成有關手續，取得特區護照。

今日透過富力有關方面確實，該港愛混血兒，現年廿七歲的謝家強，已於日前取得特區護照。意味著Sean 已有入選香港國際級賽事資格，為之後香港隊的中後場陣客多一個選擇。

毒果

《 港隊中後場再添選擇 謝家強 取得特護 》
富力R&F後防主力，前曼城青年軍謝家強，終於完成有關手續，取得特區護照。
今日透過富力有關方面確實，該港愛混血兒，現年廿七歲的謝家強，已於日前取得特區護照。意味著Sean 已有入選香港國際級賽事資格，為之後香港隊的中後場陣客多一個選擇。
早前亦有傳香港隊有意徵召謝家強12月份東亞足球錦標賽2019決賽週名單，不過最終未能趕及取得特區護照而未有入選，Sean 早前更已表明，申請特區護照，成爲港人，就是為了要爭取代表香港上陣機會，希望不久將來可以為港隊披甲。

好亂

不過今年有多位球員住滿7年可以申請特區護照，包括東方龍獅的迪高、富力R&F的謝家強、傑志的蘇沙及費蘭度等，有球迷指賽事延期或令更多新球員加入港足。麥柏倫透露現時只有迪高已成功申請護照，有具實力的球員入籍亦是好事：「如果到秋天才有比賽，能有具實力的球員申請護照絕對是好事，同時本地球員在這段期間進步也很好，由這個角度來看的確是好的。」

7/3/2020 體路

19/8 20:00 支超 上海綠地申花 vs 廣州富力
繼續喺大連閉門踢
富力5戰1勝1平3負得4分，排大連賽區第6
富力港將陳俊樂上場缺陣
富力取得開季以來首勝
未知今場樂仔入唔入名單

迪高都拎左特區護照啦

Mma足球feel

sad but true

條女咁講唔出奇 香港joke球冇出路

追夢嘅嘢真係講條件
要孭住另一半嘅期望更難

同其他追夢行業比嘅話
港足其實都未算乞食嘅
不過學9upper話齋試咗幾年都企唔穩就真係要考慮轉行

佢太廢咋
又唔係無機會
但係一手送飛馬亞協杯出局
甩手彈琵琶柒事多到唔敢提

送埋大埔降班

sean先27,8 起碼有7年玩
但幾時有左閘勁得過丹尼 不要客串

《流浪組軍大致完成 減少外援入籍兵 繼續重用本地年青球員》
早前棄戰港超聯下半季的港超球隊標準流浪，總監李輝立今日接受訪問時表示，受疫情影響之下,大部份港超球隊都受到嚴重影響：球場冇開，乜都做唔到！
被問到流浪現時組軍情況時,Philip稱: 流浪組軍大致完成,班底亦已定，市道很差，加上疫情關係，球圈很多人都待業，因此來季將會減少外援及入籍兵名額，騰空位置繼續重用本地年青球員, 並從元朗吸納幾個U23球員，人棄我取, 部分失意軍人也會考慮，香港足球近日市況如此暗淡,如果 能力上做得到,流浪都想幫助一下本地香港人。
而據稱之前有其他球會斟介的前鋒巴辛,已確定繼續留效標準流浪。
至於教練團方面, Philip補充:如無意外,教練團下季相信沒有什麼變動， 除非外間有更好條件，流浪會一定成人之美。

丹尼個仔

Welcome back巴辛

專欄輪住嚟 唔怪得有咁多球員撐「立立」

相信好多球迷朋友，之前都喺網上睇到標準流浪出戰「東南海盃」嘅比賽片，見到標準嘅人腳有巴辛、黃駿軒、林嘉緯、黃展鴻、劉智樂、盧兆崎、安達、姚浩明同斯薩等等，好自然令人聯想到呢班就係新一季嘅標準流浪球員。

加上「立立」喺星期三(19日)朝早，喺自己fb出咗條片，大讚林嘉緯8號風球都仲返會度健身，話佢係年青球員嘅典範。「『立立』你宣示主權呀？你咁樣其他會唔敢諗『嘉緯』啦！」「『大頭』乜你咁諗我呀，佢直係抵讚吖嘛，佢好尊重球員呢份職業，呢樣嘢後生一輩一定要學。至於新一季點，睇『嘉緯』啦！我哋非常歡迎佢喺球員生涯嘅尾聲，返番嚟母會做隊長，幫吓手帶起啲後生嘅。不過，我哋限米煮限飯，唔會畀到好高人工佢，所以如果係有其他會開對好條件畀佢，我哋亦唔會阻人發達，最多遲啲先返嚟囉！」聽完「立立」呢番說話，難怪就算有幾多人批評佢，都仲有咁多球員撐佢啦！

許嘉樂(右)和吳文希等和富大埔球員，已陸續到勞工處取回欠薪支票。

另外，到底下季有幾多隊呢？喺啱啱星期二(18日)嘅港超會議，都係得9間球會嘅代表參加，所以好多人都對新一季有10隊唔係咁樂觀。喺大埔體育會嘅努力之下，欠薪問題總算解決得7788，呢幾日職、球員都分咗幾批上勞工處，攞4月+5月一半嘅糧嘅支票，淨低嘅就會全力向原贊助商追討。

呢段時間，大埔同有意入主嘅一間香港嘅上市公司嘅代表，傾到入最後直路，聽講雙方都對能夠合作，非常樂觀。希望大埔真係搞得番掂啦！多番一隊，個球市會唔會好好多「大頭」唔敢講，但可以肯定嘅係，可以解決到廿幾卅個職、球員嘅失業問題，所以點都希望佢哋順順利利啦！

大頭

文希好似又strong咗咁

垃垃好波，good for hk

條友奶畜奶到仆街都good for hk

外流po

港超市道低迷，甚至球員轉行做臨記貨運或失業，肯簽年青球員雪中送炭 la，維持生計繼續球員生涯

奶蓄上季都係借左個龍幾場同謝偉俊姐，下季咩合作都未公佈詳情，細會 r下資源姐，如果係嘅話加盟蓄力 d球員都奶蓄，唔只垃垃 la, 大家都係一樣唔好姐

借左龍半季出左幾場 I mean

Fake news 不嬲立立就 good

申花力架 好廢

Mbia 踢過西維爾
楊旭又唔俾力
無咗禾金唔識踢 踢死Gio

富力後防又玩自爆

Tosic搞笑

樂仔踢咗82分鐘，抽筋被換出

唔支持畜力打亞洲賽

【體路專訊】6間港超聯球會昨日（18日）開會通過家居隔離的復賽方案，足總預料各隊最快月底復操、下月中重啟賽季。有球員認為同業會珍惜復賽機會做好隔離措施，不過亦有人擔心方案未能杜絕球員乘坐交通工具來往球場及解決日常需要時的感染風險，希望足總參考其他國家的復賽經驗，盡可能將風險減到最低並向政府爭取盡快復賽。

6支參加復賽的球會富力R&F、傑志、東方龍獅、理文、冠忠南區及愉園昨日與足總主席貝鈞奇開會，各球會代表均贊成採用半封閉式的復賽方案，即職球員由復操起自我家居隔離至賽季完結，期間定期接受病毒檢測。一眾球員自3月尾賽季停擺後一直停賽至今，即使6月底至7月初一度復操亦已有近半年未曾正式比賽。（相關報道：【港超聯】各球會贊成「家居隔離」方案 最快有望9月19日復賽）

唐建文（左）（圖：體路資料庫）

傑志後衛唐建文相信，球員會珍惜復賽機會好好遵守「隔離令」：「大家都覺得再沒有比賽的話影響就會愈來愈大，我相信球員都會自律地嚴格做好隔離。始終外國的情況和香港不同，這裡很難做到整隊一起隔離的措施，唯有在環境許可下做個取捨。」不過家居隔離方案未能完全隔絕球員與隱形患者接觸的風險，尤其沒有私家車的球員需要乘坐公共交通工具來回球場，唐建文亦坦言只能盡量不在交通工具上「周圍摸」。他又希望足總及政府可以在檢測工夫做得更好，並好好計劃萬一有球員確診後的比賽安排。

有不願具名的球會主力球員就認為，採用足總最初提出的酒店隔離方案是最理想，「整隊一齊在同一個地方更易處理。」獨居的他又指雖然家居隔離能盡量減低風險，但亦點出另一個問題：「始終都要買餸及日常用品，這方面就比較麻煩，或者要別人幫忙購買。另外也未必個個球員有私家車，萬一球員在港鐵或巴士上出事又是誰的責任？」不過他亦直言期望盡快重啟賽事，並只能希望足總盡力將風險減到最低，「休息了這麼久都有點迷惘，不知道做甚麼好。」

東亞足球錦標賽,港足,足球,香港足球代表隊,馮慶燁
馮慶燁（圖：體路資料庫）

另一名「大港腳」馮慶燁就擔心職球員家居隔離個半月有一定難度，對日常生活影響頗大之餘亦未必能達到最理想效果。他期望足總能與政府多溝通，盡快有場地讓球隊復操及復賽：「足總也可以參考其他國家的經驗，始終香港的疫情都未如部分已經重開球季的國家般嚴重，加上疫情會持續長時間，一直不能復賽是不理想的，只能將風險減到最低。我明白是不容易的事，但足總也應該盡快做好決定及安排。」

不過停擺期間由東方轉投富力的馮慶燁能否在復賽上陣仍屬未知數，因足總至今仍未就新球員註冊問題提出解決方法，主席貝鈞奇昨指會就每個個案向國際足協請示。馮慶燁坦言希望最終能替新球會在復賽上陣：「如果不能上陣就一定會失望，作為球員當然想能盡快比賽，見到其他人有得踢但自己卻不能總有點不是味兒。不過我都理解FIFA的決定，只想足總能有個明確說法。」他又指富力在這段期間簽入3名後防，如果最終全數不能上陣將對球隊有很大影響。

各支球隊上月初一度復操。（圖：體路資料庫）

足總日內會向政府發信要求開放旺角大球場、將軍澳運動場及將軍澳足球訓練中心，希望能在本月29日讓球隊開始復操3星期，至9月19日復賽，並在10月11日完季，再趕及於兩星期後展開新球季

YOUTUBE有人UPLOAD左好多冰河時期既賽事片

Followed，好正

醒既就唔會比任何回應架喇

會搵汁就唔係叫fake news聽 喇

【疫境自強】樂天知命中超行 得失我睇透
記者：梁栢琛
2020年08月20日03:00

儘管港超尚未重開，但近月很多球迷也喜言「我最期待就係中超」，北望神州全因效力廣州富力的港足中場新星陳俊樂多次披甲，在新冠肺炎陰霾下振奮本地球圈。但此子也坦言中超生涯有得也有失，冀望港人抗疫苦盡甘來。

身披富力十六號戰衣、二十四歲的樂仔一八年登陸這支南粵球會，及後借回港超富力R&F半季。至去季下半段重返廣州後，今季獲荷蘭名宿兼新帥雲邦賀斯重用，最終隨隊赴大連出戰中超，大展拳腳。

作為港隊歷來第二位中超上陣的華將，樂仔貫徹昔日在本地賽場較沉穩、務實的球風，問及獲中超球隊賞識的感受時，他也僅以「平常心」來形容。言談間他也難掩興奮，尤其是談及疫情下的中超生活：「開季前球隊在廣州集訓，至現於大連作賽，也因疫情沒有四處游走，每天生活只有足球、操練和比賽。我從未體驗過這種生活方式，嘗試後才發現自己對足球無比的愛。」

這位前香港飛馬、和富大埔球員本季至今五度出任富力正選，他形容中超比賽的強度好比出戰港足的國際賽，隊友兼比利時國腳丹比利等星級外援實力極高，讓他大開眼界。不過，正所謂有得亦有失，兒時曾外流英格蘭的他坦言當下很思念家人：「因通關限制，我已超過半年沒有回港了，心中掛念哥哥和爸媽，還有在澳洲讀書的女友。雖然我們經常視像對話，但總沒有面對面般親近。」

樂仔自認職業生涯也算是得天時地利人和，他也知道有很多人更受疫情影響，寄語道：「否極泰來，球員生涯與人生一樣總有不順景，凡事只要堅持至好轉的時候，便能發掘到人生意義。」
From: 星島日報

【疫境自強】北征元祖：期待更多「樂仔」
2020年08月20日03:00

港隊華將陳俊樂進軍中超，鼓舞本地球壇，作為首位中超港腳的吳偉超也對晚輩長江後浪推前浪深感欣慰。這名前上海申花中堅表示港將北漂比自己當年容易，期盼香港出現更多「樂仔」外闖。

阿超〇五年起在中超打滾多年，期間效力過申花，杭州綠城等球會，最為人熟悉是曾與前國足隊長范志毅、杜威拍檔中堅。對於二十四歲的樂仔追隨步伐，他大讚此子是香港少數成功的例子，並語重心長道：「相比當年，港將現時更易北漂，因為內地球會需要年輕球員接班。只得一個樂仔在中超是不夠的，我希望更多港將能在外打拼，增廣見聞後回饋港足。」

一八年掛靴的阿超現任內地青少年球會上海吉祥技術總監，與國足名宿孫吉合力推動當地青訓。
From: 星島日報

回饋港足？出自佢把口都幾好笑

收山前返黎東方呃人工

你地做乜反佢. 人地講明 得樂仔一個唔夠 即係暗串緊猶戴狗. 超仔手足黎.

猶戴狗 係支國深圳人
同香港冇關

【港超聯】足總爭取政府「放」場 球會期待下周復操
1小時前

足總港超聯會議周二通過「家居隔離」復賽方案後，足總正向民政局等部門爭取開放場地先讓球隊行訓練，而港超球隊期待可在下周復操，為下月復賽展開備戰。

糾纏多時的港超聯能否復賽，經過周二的港超聯會議，六間參與復賽的球會包括富力、傑志、理文、東方龍獅、冠忠南區及愉園，一致接納「家居隔離」復賽方案，而足總加緊與政府相關部門洽談開放部份場地讓港超球會盡快操。隨著疫情緩和，政府公佈將逐步恢復部門正常運作。

港超聯自今年三月便停擺，至六月底短暫復操，上月中因武漢肺炎疫情第三波而再被叫停，之後再陷於停頓，而足總曾設復賽死線，但部份球會反對；最終經過港超聯及董事會前後三次會議後，足總及球會接納足總醫事顧問容樹恆醫生建議折衷的「家居隔離」復賽方案，而方案涉及球會職球員復操及比賽前後約300萬元檢測病毒費用，將由國際足協發放給各足總的疫情援助金支付。

足總早前已去信民政局爭取開放將軍澳足球中心及康文署部份場地，先讓球隊復操，並希望可在將軍澳運動場或旺角場復賽，首個目標是爭取本月29日或之前可以復操，而復賽日暫定為下月19日，並在三星期內完成餘下聯賽及三項盃賽決賽。消息指，港超球會教練認為最少需要三至四星期操練才可提升球員狀態至可比賽水平，如本月底仍然未能進行操練，來季的開賽日期可能要推遲。
From: 蘋果

幾時爭取俾球迷入場

【女足】港隊門神吳卓蔚投台灣班霸 機會難逢盼全力爭冠
撰文：袁志浩

繼香港女子足球隊代表韋婉婷在6月份外流阿爾巴尼亞後，再有本地女將衝出香港。港隊守門員吳卓蔚今日（20日）確定加盟台灣球隊台中藍鯨。

現年23歲的香港女足門將吳卓蔚，前年起跟愉園簽下半職業合約，並隨愉園男隊操練。近年逐漸坐穩港隊正選的她，上季曾協助愉園女足贏得球會史上首個女子聯賽冠軍。

由於今季本地女子聯賽腰斬，吳卓蔚約兩個月前跟台中藍鯨接洽，最終雙方達成協議。不過，吳卓蔚因仍在辦理簽證等文件，預料最快下周才出發前往台灣。

捉緊意想不到的機會

吳卓蔚接受訪問時坦言對外流「好開心、好興奮」，她形容今次到台灣聯賽落班的機會十分難得：「由於我的身型不算高大，所以一直都較難外闖，自己從沒有想過有這個機會，特別感激香港足總及愉園的協助。」

台中藍鯨於2014年創會，角逐同年成立的台灣木蘭足球聯賽。該聯賽屬半職業性質，為台灣女子足球最高級別賽事，台中藍鯨在過去3屆皆問鼎總冠軍寶座。

今屆台灣木蘭足球聯賽共有6支球隊參賽，各隊進行3循環聯賽後，首次名會再進行兩回合的賽事決出總冠軍。

賽事第三循環階段將於8月22日至9月19日舉行，台中藍鯨位列次席，惟吳卓蔚在到埗後仍需隔離兩周，才能復操及比賽，時間緊拙，「很期待可以大展身手，目標是盡我能力，協助球隊繼續爭冠。」
From: 01體育

真係復到賽先算啦
個人嚟睇坐到好似丁咧K咧咁密都唔贊成

FIFA提出修改球員轉籍要求，並將於9月18日大會表決。通過後，部份港超球員或因此受惠，可以代表香港隊，甚至以本地球員身份參加亞洲賽。

麥保美唔會入到港隊啦
冇位佢踢

一個講咗好多年嘅特別case

終於比佢等到

大哥 Sean 迪高 麥保美

踢撚死對面

應該只係個別場次會多d人
joke踵既效率依家要開始傾下季點做

成日話麥簡迪廢
但係都無乜邊個華人防中勁過佢

Connor Pain

最後一次官方比賽上陣
應該係31-3-2015 AFC U-23 Championship Qualifier對緬甸
啱啱大過21歲

Fuck

佢係咪離左婚 無哂老公消息

反而加維蘭可以養七年

七年後仲有港隊再算啦屌

到時入支足

尾二嗰場入香港兩球

樂仔對上海精華

btw突然諗到 喺香港未住夠5年 無血統 非香港出生 又想入籍嘅 如果走去踢畜力 就有機會入唔到 因為而家寫明即使有幾種豁免(踢畜力可以當football employment) 都要每年stay183日 不過都仲有條exceptional circumstances嘅尾巴

杜度如果有志入籍嘅就要注意下 到時有機會東方班巴西堅家軍入曬 佢無份

有出場果陣既晉銘

入唔入籍我都咁愛你㗎Dudu

柒頭富力肯躝返落黎香港未

咁jared呢

係咪bb仲踢緊港超個時

飛馬果陣啦

佢有血統
FIFA唔洗等五年
基本上依家拎到特衰就踢得
但支國籍法on9
特衰連續居住無定要留幾多日喺香港
受聘香港公司就得
所以好似之前gio咁
踢畜都無斷7年

宜家先知我早前貼嗰幅圖真係Remi嚟

咩料呀

我嗰陣以為你假膠

打得幾好

高質精華
希望全季都可以坐穩正選

邊幅

【多層次】FIFA修例料惠及林恩許 中國或成最大贏家

國際足協（FIFA）日前提出改變轉籍球員出賽資格條例，部份現例下無緣港足的港超聯球員或因此受惠，有機會在未來代表港足上陣。不過，草案通過後，中國隊或成為最大得益球隊。國際足協會在下月18日就此草案作表決。

國際足協規例下，2015年取得香港特區護照的麥保美，因為代表喀麥隆出戰U17非洲國家盃及U17世錦賽時並沒有香港護照，故一直未具資格代表港足上陣。情況相似的尚有澳洲籍的富力中場林恩許，他曾代表澳洲青年隊出賽，就算居港七年後取得香港護照，也未必可為港足上陣。

最近國際足協提出修例，新例下，如麥保美般代表青年隊時，未有新國籍的球員，仍可以在取得新國籍後代表第二支國家隊上陣，前提是球員代表原國家上陣時不足21歲，以及附合「血統」或居住年期的條件。因此，麥保美或在新例下可代表港足上陣，而曾代表澳洲青年隊出賽的林恩許，因祖母是香港人，亦有機會在未來為港足上陣。

若草案通過，近年廣招「入籍兵」的中國或是最大得益球隊，目前在中超球隊效力的多位球員，包括侯永永（曾代表挪威青年隊，有中國血統）、泰斯拿（曾代表巴西青年隊，沒有中國血統）等，都有望在入籍後代表中國上陣。前者有中國血統，取得中國籍後即可上陣；後者則要居於中國達五年，他在2016年轉戰中超，明年將滿五年。
From: 蘋果

德爾加多

港女足門將吳卓蔚投台中藍鯨爭正選
2020/8/22

愉園女子隊門將吳卓蔚近日落實外流，加盟台灣女子足球最高級別聯賽勁旅台中藍鯨，只待辦理簽證等文件，預計最快下周出發。

這名23歲香港女足正選門將稱，已準備好迎接新挑戰：「以往覺得女子比賽不會引起太多人關注，料不到今次加盟有這麼大迴響，加上是代表香港人出外，無論如何都要證明實力。」藍鯨為過去3季台灣木蘭足球聯賽總冠軍，今日開始第3循環前暫列第2，以5分落後花蓮隊，但正選及後備門將外流日本，故加入3名門將救急。

吳卓蔚透露有朋友是藍鯨球迷，6月中購買球衣時被當地職員查詢有否門將介紹，於是推薦了她視像面試：「獲得合約後好興奮，畢竟對第一次外流期待已久，亦一直有留意藍鯨。」她抵台後隔離兩周，最快下月中至下旬才報到，連同盃賽於10月底完季，或僅得數仗上陣機會，但過去兩年已隨愉園男子隊跟操的她，有信心競爭取得上陣機會。
From: 明報

我以係真，點知你自己以為係假

修例之我見，純分享 (無討論港入藉兵)

吳卓蔚透露有朋友是藍鯨球迷
佢朋友係咪叫陳柏文

多謝你嘅意見
CLS

希望唔係

泰斯拿真係唔諗住返歐洲搵食博踢大球會？

邊度有錢賺就去邊度

好

淨係感覺？

另外，修訂條文第7.1 (d) ，亦為部份自身或其父母或祖父母非在港出生，卻在港成長的外籍球員降低了轉籍門檻。在舊制下，這類球員須在18歲後在港居留滿5年，才能轉籍香港。剛轉投東方龍獅的英裔球員唐道碧，兒時由英國移居本港成長，因18歲後曾離港升學，居留時間中斷，導致其即使持有特區護照，由他回流歸港起5年內都不具資格入選港隊。新例之下，倘若球員能證明其在10至18歲期間，在當地住滿5年便符合轉籍資格，而唐道碧按例具資格入選港隊。

其實不嬲都有酌情 fifa有開簡報會解釋過大約嘅條件 羅素咪都係一樣case
而家只係用清晰條文寫出嚟

Toby

聽緊波樂
黃興桂：愉園喺海旁兩個兩個咁隔住開操

有網友道破非港籍球員可能面對的問題，當他們或其親人並非在香港出生，又希望在取得特區護照後成為香港球員，根據FIFA規定，需「連續居住」香港若干年數，而每年需有183日身處香港。

富力R&F主場及訓練場位於廣州，正常情況下，賽季進行間球員每星期只有一至兩天在港，全年極有可能少於183日在港。

除非球隊將主場及訓練場搬回香港，否則上述球員滿足FIFA要求前，已加盟或希望加盟富力R&F，需仔細計劃相關事宜，以免令FIFA要求的「連續居港」年數中斷。
From: 數字球

至少要佢將主場搬返香港2年後 先比佢踢亞洲賽啦

波樂無窮 22/08/2020
嘉賓：前香港華人足球員總會副主席陳炳安先生
成集主要講華人足球員總會嘅歷史同成立球員工會嘅重要性

謝朗軒求婚成功
汁：佢條女IG story

Kannas 好似已經有伴

會員嘉殷點睇

嗰條Ken Chan好撚癲 成個痴漢咁

【港足．短說．吳卓蔚】疫情下不甘被冷待 為女足發聲全因熱愛
撰文：袁志浩

本地球圈在疫情下重創，大眾焦點普遍落在男子職業球員身上，上周我們訪問過前理文門將李瀚灝，了解他為生計而掛靴轉行的心路歷程。

可是，港超聯尚有復賽空間，另一邊廂的女子聯賽，早在4月已無聲無色地腰斬。本地女足也許沒有太多商業價值，但球員付出及熱情從來不輸男生。

香港女足門將吳卓蔚（阿Mi）落實加盟台灣女足勁旅台中藍鯨，她期望藉此為本地女足界發聲，爭取合理待遇，「唔係得男足先勁揪，香港女足都可以勁揪。」

夏天一個周五的中午，中葵涌公園的足球場與籃球場都貼上紅白色的封條，偶有幾位上了年紀的跑友路過，氣氛冷清得很。

香港女足門將吳卓蔚（阿Mi）與愉園的半職業合約在6月底已屆滿，當大部份打工仔正期望周末來臨，她背着索繩袋到離家約10分鐘步程的公園，默默加操。

「其他球員跟我說，知道接下來有比賽的話，肯定會想操弗些；但如果沒有賽期，練習也不會有動力。之前有傳新一季女子聯賽或在9月展開，不過就連男足的港超都未復賽，相信可能性很低。 」阿Mi無奈地道。

女足永遠都排在男足之後，球員縱不想承認，卻是殘酷的現實。

新冠肺炎疫情肆虐，足總4月中宣布取消旗下所有比賽，女子賽事無一倖免，僅得男子頂級聯賽「避過一劫」。足總自2011年推行《鳳凰計劃》，一直強調提升女足地位、增加資源，然而女將的待遇，至今跟男生仍有一段距離。

啞忍多年 這一次真的很介意

阿Mi近年逐漸站穩港隊正選位置，隨球隊東征西討；上季起她隨愉園男隊操練，也從隊友口中得知更多男足的情況，了解到本地男、女足是如何不對等。

記者問她是具體例子是甚麼？她沉思了半分鐘，看似欲言又止，最後還是開口：「男子代表隊門將會獲發手套，波鞋也是用較昂貴的款式，女足用的則較便宜，甚至未必會提供。我們也只能借用拉筋衫褲（運動打底服），比賽後就要還，男隊的安排又是否如此？」一對波鞋與手套或者價值不高，但對球員來說，意義或遠高於此。

近年女足漸受本地球迷注目，媒體上曝光率日增，足總也間中會借助女足宣傳活動。2018年賀歲盃，足總未邀得外隊參與，最終重用港隊鬥港聯的戲碼外，亦增設頭場、由香港女足鬥尼泊爾武警。

要知道本地女將絕大部份非職業球員，為了備戰，她們或需調動工作、利用私人時間練習，但對此她們總是義不容辭。不過每每回到現實層面，這班女生都是遭犧牲的一群，阿Mi說得直白：「當賀歲盃有外隊、有球星，我們就完全冇份參與。其實這類比賽的對手實力很高，對球員進步很有幫助；在這麼多球迷面前獻技，也是個十分重要的舞台。」

足總在最新一份「展望2025策略計劃」中亦重點提及發展女足，更希望女子代表隊能晉身2030年女子亞洲盃決賽周。在球員眼中，這不是難以達成的目標，但前提是必須投放更多資源。

早前有傳媒報導，足總每年雖獲上千萬元資助，前線球員卻未能受惠，青年隊每課練習的車馬費多年來更只得50元。

阿Mi聞言表示感到絕望：「男足是全職訓練，有足夠時間休息；女足卻是朝9晚5工作、晚上趕在11時球場關閉前練習。雖然短期內沒法子做到男、女足平等，但若足總真心想女足進步，資源一定要投放更多。」除了因將軍澳訓練中心落成，港隊操練不必再「打遊擊」，她認為女足配套沒太大改善。

有別於港超聯使用真草場，女足聯賽主要於人造草場進行，場地質素欠理想、增加球員受傷機會；地點亦偏遠，如屯門湖山、將軍澳寶翠、小西灣等。以上種種都令一眾女將累積了不忿，她們多年來吞聲下氣，最近卻換來「被通知」腰斬今季聯賽。

男足、外國都可以 偏偏女足不能

這一次，她們真的很介意。

「初初收到消息時很不高興，會質疑足總何解這麼快就下了決定。足總會找港超球會去商討復賽對策，但完全沒有問過我們。」球場上的阿Mi一向冷靜，此時卻說得激動。

她明白男子比賽備受關注，惟強調女足也不乏支持者；而愉園女足今季為衛冕聯賽，球員同樣投入心血與汗水，才踢出首循環8勝1和的不敗佳績。

「疫情下球員也擔驚受怕，我們大可放棄練習，但最後都願意付出時間。每支球隊都想奪冠，我們也一樣熱愛足球，既然男足有機會在加強防疫措施下復賽，女足為何不可？突然腰斬等同抹殺我們半季的努力。」

疫情下本地女子聯賽全數取消，女將韋婉婷乘機外流阿爾巴尼亞女子聯賽，最終協助當地球隊問鼎兩項錦標，算是女足界這段時期少有的喜訊。

阿Mi認為「韋婉」的成功能為陷入寒冬的女足界注入正能量，卻更反映出香港的不足：「外國的女子聯賽都能夠如常舉行，香港竟是另一個結局。其實如果足總希望更多女將外闖，就必須將女足發展得更好，才能吸引其他國家去關注香港球員，這是相輔相成的。」

當球迷以至本地足球決策人為港超復賽而熱烈討論，她寄望雙方也可將注意力放在女足身上，「大家都是香港人，何解不關心女足呢？我們也是自己人，都需要撐，不只得男足才『勁揪』，香港女足都可以『勁揪』。」

本地女足沒有價值？她們有的是熱情

記者忍不住問她，會否覺得香港女足沒有討價還價的能力？阿Mi很快就有答案：「球員有價值，才有權力。」在男足世界，球會開出高薪招攬球員，轉會是很普遍的事；然而她指出同樣情況放在本地女足，總讓人覺得球員不懂得飲水思源，背後正源於兩者在價值上的分野。「本地男足是一份職業，牽涉更多利益；女足更多是為了興趣。」

現時香港女子聯賽僅屬業餘性質，球員長年堅持、為練習及比賽而頻撲，是因為愛與責任。訪問前記者提醒阿Mi準備球衣，她豪不猶豫選擇了粉紅色的一款，或許足球對她們來說，就如一顆少女心一樣簡單且純真。

疫情間每日雖透過視像會議軟件隨愉園男足操練、在家作鍛練，她卻未感滿足，「個人唔郁唔舒服，沒有運動量的話會有內疚感，不想自己因疫情而身材走樣，也自覺傳球、斬波的動作慢慢生疏。可是家裡地方窄、又怕騷擾到鄰居，所以不如找個廣闊些的地方，可以放心踢、舒服一點。」

「我真的很熱愛足球，它像入了血一樣。就算一個人簡單地控球、盤球，都已經十分開心。」

訪問當日太陽高掛，這位女生不怕曬，更笑指自己正是希望感受陽光。阿Mi從袋中逐一拿出訓練裝備，拉筋用的膠帶、鍛鍊耐力的塑膠繩、「飛碟」、龍門手套等，就連足球亦用透明袋包緊以防弄髒，認真的態度不亞於男生。

她獨個兒對着牆踢球，自有一番樂趣：「我真的很熱愛足球，它的地位無法取替，像入了血一樣。現在冇波踢會『身痕』，所以就算一個人做基本的練習、簡單地控球、盤球，都已經十分開心。」

大家這麼辛苦，就是希望等待球場重開、一個可以再踢波的機會。
以往半職業的球員身份，加上在學校擔任球隊助教，阿Mi每月收入就只得約9,000元，她苦笑說：「無錢都肯付出，就係因為鐘意。」體育界受疫情嚴重打擊，現時她收入歸零，僅靠積蓄過活，自己煮飯、減少聚會以節省洗費。

她透露有部份同以教練工作維生的隊友，需轉到茶餐廳工作、甚至送外賣，「大家這麼辛苦，就是希望等待球場重開、一個可以再踢波的機會。跟隊友一起奮鬥是件相當高興的事，很掛念這種聚在一起的感覺。這也是大家捱下去的動力，意義比足球本身更重大。」在外界眼中她們沒有價值，但其熱情與投入，比男足有過之而無不及。

尤記得認識阿Mi，是因為4年前的一場東亞足球錦標賽外圍賽。當時香港女足在主場鬥勁敵韓國，19歲的阿Mi首度正選參戰國際賽，最終吞下14蛋，更哭成淚人。

兩年後港隊備戰新一屆賽事，記者遇上她並重提慘敗經歷，她的回應叫記者印象深刻－－「那場比賽很值得紀念，可提醒自己不斷進步。多年來我的水平沒有提升，很害怕港隊的未來沒有我份。我不想再渾渾噩噩，希望可以做到心目中所想的那個我。」

從這個答案，令記者深信阿Mi不止熱愛足球這麼簡單，足球對她來說是一種信念。

其實每次報導女足新聞，總會有人留言罵這班女生「廢」、「出去比賽都係畀人炒」，又或者「女仔仲踢波？」。每字每句，阿Mi都記得一清二楚。然而從不動搖她對足球的堅持，所以即使疫情加上聯賽腰斬，又算甚麼？埋怨過後，她還是抬起頭來。

「呢一刻10分是滿分的話，我有12分想踢波！」

皇天不負有心人，阿Mi的努力終被看見了，她落實加盟台灣女足勁旅台中藍鯨。一圓外流心願，她依然心繫香港的戰友們。

「在目前這麼艱鉅的環境下，我都能獲得外闖機會，證明凡事沒有不可能。想藉此跟女足的各位加油，大家要繼續『畀心機』， 相信自己有能力做任何事。」

說罷，她又拿着索繩袋到球場繼續訓練，袋上印有「Never give up」，或許這就是她在疫情下，最想給自己及其他女足球員送上的一句話。
From: 01體育

歐聯決賽明晨上演，本地球員、教練及評述員亦加入論戰

陳偉豪：拜仁整體實力平均，前中後均表現穩定，PSG的問題是前場強於後防，加上拜仁反擊快、埋門質素好，應可贏3：1。預計PSG決賽初段先防守，即使拜仁在4強時入局稍慢，但球員質素足以搭救。

梁冠聰：拜仁勝在板凳深及攻守變化多，預計將小勝2：1。梁冠聰又歸納拜仁過去兩仗的踢法，指出PSG擅打快速反擊，將構成最大威脅，而拜仁能否以前場逼搶阻截對手，會成為勝負關鍵。

郭嘉諾：兩隊論實力屬五五波，但拜仁入球的套路及球員決賽經驗較多，較看好他們贏2：1或3：1。PSG的解救方法，是較拜仁之前的對手，展示更佳的把握力。如果里昂上場（對拜仁）把握到反擊機會，戰况便不會一面倒。預計PSG的三線會很分明，433陣式中會有6至7名球員主力防守，前面速度較高的3人打反擊。

劉舜文：新鮮感十足的對碰。他以恐怖來形容拜仁近仗展示的高壓迫搶，不過面對尼馬、基利安麥巴比及迪馬利亞領銜的三叉戟，相信攻守要再取平衡。兩隊交手入波亦不會少，比數難料。
From: 明報

【球圈有心人●下集】救市要由足總改革做起 李德能︰決策者唔睇波不能接受
Apple daily 9小時前

A
A
A
上回提到著名足球評述員、體育主持李德能今年再出書，更邀得其多年評述好拍檔馬啟仁（Keyman）為書寫序，兩位本地足球有心人細數初入行的點滴，對7、80年代香港足球輝煌歷史到今日球圈一片死寂的看法，李德能認為不能「放棄治療」，Keyman也提出為何本地足球聯賽班霸如精工、南華為何相繼退出。訴說歷史過後，他們兩人分別暢談「急救球市」的真知灼見，希望令足總及球圈人士團結一致去改變現狀。

香港球迷其實好高質
Keyman：其中一個情意結，是很多人看香港隊，不知為何，看香港隊可以有這麼多投射，足球對很多人來說是入心，而且是一生一世。

德能：多謝香港隊球迷，當中香港力量球迷是好有規範的組織，相約坐在一起，香港隊去日本比賽，天氣再冷，十多人坐在一旁，最誇張有一個球迷去耶加達捧港隊出戰亞運，到當地還要被當地警察恫嚇，當年看本地足球也沒有這個情懷，這班球迷是二十多歲為主，不禁問一句，為甚麼呀？這代球迷不像我們這代，當年7、80年代，香港隊多威風，未經歷過這些，此情懷從何而來？其實是好難得，希望有些東西可以一代一代承傳下去。

香港球迷特別支持代表隊，就算出外比賽都會跟隨球隊。（資料圖片）
香港球迷特別支持代表隊，就算出外比賽都會跟隨球隊。（資料圖片）
Keyman：看這本書，有些感激，而這刻本地波球最需要甚麼刺激？

德能：最需要甚麼，其實是好抽象，這麼小的球圈，其實最需要是團結，無論是改革制度，任何東西，參與者同心合力，一做就要一起做；像新季加超級外援，像喝杯咖啡，短期有好沒壞，但有幾多球會有此條件，這不是此刻最急需要做的。

Keyman：其實最重要都是大家是否齊心去做好這件事。第二個討論是如何改善大眾對香港足球的看法，這個層面是好闊，亦假定外界對香港足球有不好的睇法。

德能：這方面不用迴避，大眾兩類，一類是一直有關心，第二類是從不理。2020年市民收到關於最多足球訊息是足總在立法會被「插到飛起」，被人質疑，提出質疑的人又看不到足總有令人滿意回應。還有，好幾年便出現的打假波，被捕甚至坐牢，這些事件對支持者來說是好大打擊，贏一份好感很難，令球迷有惡感容易。球圈同心一致，言論要有共識，好像開會同意一個結論，對傳媒說其實不贊成、不可行，這對任何支持者、投資者、贊助商，包括購票入場的球迷也沒有好處，有甚麼先商討，如決定便要大家一起執行，像復賽與否，說踢又不踢，應該可做好些。

Keyman：有建議認為，足總董事會加入不同持份者，其實又有沒有作用？

德能：資深球迷應記得，足總決策機構叫執委會，後改革簡化為現在的董事局，人數大減，其關鍵是有沒有尊重及執行，加入甚麼持份者也沒有問題，是參與度，非球圈人士加入決策機構便要去了解，據知有做此崗位的人士甚少去球場，這點不接能接受，連足球也不看，可以有甚麼有建設性、針對性意見可以提出，如承諾可看到八成賽事便接受，而是否有空開會，實質沒有幫忙，這是沒貢獻。

Keyman：足總董事會有多些不同持份者，有多些不同光普是好事，不過有沒有投入去做好又是另一回事。有人提出改革本地各項賽事賽制，又有沒作用呢？

德能：可以商量，像英冠以下聯賽，每季也會了解球迷對盃賽的意見，最重要球迷是否喜歡，像菁英盃太多例行公事，所以不去看，這是球迷實在的反應。

Keyman：現在聽民意其實不難，賽制如何打其實未必太重要，反而球迷覺得受重視，有份參與，事情可以完全不同。

德能：如足總真的有聽取球迷意見，願意作出改變，球迷覺得受到重視，可能就會說：「我都話啦，依家咪幾好囉。」之類。

Keyman：或者足總有句：「我都有諗過。」感覺會好點，舉個例子，現在大家多在家中，想看齣電影，如果這套電影是我選，你選的便由頭看到尾，令球迷有參與感，其實很好，可能球迷的意見未必獲考慮，但問過大家，就會順氣點。不如又談論一下敏感些的本地足球博彩合法化及參加中國聯賽話題。

冇先例指足球博彩能助足運
德能：如認為足球博彩可幫助香港足球復甦，邏輯可否講清楚一點，暫未聽到有詳盡論述，試過研究足球博彩與足球發展的關係，有足球博彩的新加坡同台灣未看到有太大幫助；新加坡做了20年，部份博彩收益有用於球會營運，目前未見到有成功先例，並要付上社會代價，這風險是否值得？

至於足總派隊參加中國聯賽，其實在95、96年已討論過，當時因回歸在即，恐影響香港出戰國際賽，覺得不應冒險，討論停止，現在條件已完全不同，甲A變了中超，現為球壇最貴聯賽，港超與內地相差很遠。研究指中超班費，上海上港上季超過廣州恒大成為中超最高班費球會，球員的周薪已經比港超一間球會全季預算多，而港超全季班費約兩億港元，如不以中超最頂級球會去計算，中游球會一季預算已足以支付全港超球會班費，這個不是現在可以討論的議題。

Keyman：談談校園足球吧。

德能：世界上有好多不同方式，澳洲最重視，有學校足球，日本及台灣集中在學校，德國又有另一套，沒有學界比賽，學生有興趣踢足球，很容易輸送到地區及球會，全國有少量專業體育學校，亦有專業足球學校，這些是有奧委會及足總認證。

教大有條件開辦足球科
香港有近千間學校，有足球場的學校其實很少，在學校的結構開一條路發展，現在學生人數減少，可給少量球員有個機會，而青年去U18，要應付DSE，有些未到職業水平，部份正就讀大學，這些例子可否要求集中在同一間大學，遷就到訓練，又不需要舟車勞頓，天天操練及讀書，又有地方住、有運動科學協助，又有學位，其中一間大學開辦一科，如有一半踢足球已夠新陳代謝，因材施教，接近職業訓練可以去職業球隊。18歲未到水平，但有學位，又可以訓練，家長又放心，教大有條件容納一科，現在大學開新科概念是這樣，開新科要考慮就業，讀足球這科，當然有出路。

Keyman：最後探討是代表隊，支援代表隊球員是否能做好些呢？

德能：只要有個健康制度，不用支援代表隊，因為已經有蓬勃及健康的正常職業生涯，到代表國家出戰便有足夠支援，但曾代表香港的球員應有更多尊重，如推出終身「睇波證」，如賀歲盃邀請他們到場，當作新春團拜，名宿及外界對此有好感，擔任頒獎嘉賓，這樣做會令足球增值。

佢條女副計好撚正

高質討論

我覺得教大可以開到科 有私伙場 佢科目種類又不嬲唔多

呢條剪咗好耐嘅片呢排太忙 最後剪咗成個月

大埔入球分佈係
球隊神射手係8球嘅辛祖，第二係6球嘅金玟基。杜度同陸mic分別都入咗5球。4球有中村、hea輝同成龍，3球就有勞高同孫銘。何振廷都入左兩球，其餘入一球就係麥保美楊賜麟許嘉樂車潤秋。全球47球本地入球，加1球亞冠外對吉打嘅時候入

唔敢講下條片幾時出了，希望完季前盡做埋其他隊啦

成龍好高汁

感謝偽善手足
承龍高汁得嚟態度又好 帶動隊友一流
呢場波入兩球 訪問嗰陣大讚琛仔
最後搞喊咗琛仔

希望大埔重新埋班搵返雙金

Confirm 重新埋班? 定放空炮

佢話希望呀

曚咗幾靚

驅風油

謝朗個樣同副計都正

搭巴士見到迪天奴上身好強壯但對腳勁幼

迪天奴堅正

make you gae

AFC

畜力Day 1踢港超已經預左有呢一日
個時仲有人講話規定唔會比

However, the AFC has confirmed R&F can represent Hong Kong on the regional stage, but with one condition – there cannot be two R&F teams in the same competition

如果唔想畜力踢ar洲賽要傑志、東方、理文生性

畜力A隊化

最唔生性係廣州富力

香港時間周一(8月24日)，足總主席貝鈞奇表示已經獲得民政事務局回信，並且再次交上新信件解答復賽問題，希望可以爭取盡快重開球場予各隊練習及復賽。另一邊廂，亞洲足協已經批准港超聯球隊富力R&F可以有資格踢亞冠盃。

足總上周二(8月18日)開港超聯會議，6支復賽球隊同意「家居隔離」方案，並且商討各項細節，然後再交信件予民政事務局審核。足總主席貝鈞奇表示，民政局在3日後回信，要求解答更多問題，他們已經一一照辦。

「民政局在8月21日回信，查詢不同問題。足總競賽部員工、醫學顧問容樹恒醫生一起再開會，將不同防疫安排、球賽安排、本地賽程及不同的國際球壇賽事資料整理，然後再交予民政局。」貝氏表示，他們在周一(8月24日)再交上新文件，等待民政局再和不同的政府部門溝通，希望很快便有喜訊傳出。

貝鈞奇表示，南韓疫情比起香港嚴重，但是他們都安排到足球聯賽上演，證明只要有部署仍然可以在疫情下舉辦體育活動。

信唔信即刻話完季唔復賽

屌你老母啦AFC

消息指，原訂明天（25日）屆滿的兩人限聚令及晚市禁堂食等防疫抗疫措施，擬再延長一周。政府擬在完成為期兩周的全民檢測後，才考慮放寬限聚令。

是咪斬得

玩完

何君堯議員：代理主席，我曾參與足總工作，擔任獨立非執董。我在去年離任，但之前 8 年，我看到政府投放大量資源，例如，政府就足總的"鳳凰計劃"，每年提供可觀的資助，推動足球事業。不過。如果一個很基本的問題未獲解決，即本地足球發展看不到前景，真是"長貧難顧"，即使很多人有心做工夫，也沒有成效。事實上，很多香港人支持足球發展或支持海外球隊，有些人喜歡觀看海外足球賽事，另一些人喜歡觀看本地足球賽事。出現這個問題是因為政府缺乏有關本地足球的貫徹性政策。我不是鼓勵賭博或賭波，但既然香港賭波合法化，馬會亦經營足球博彩(計時器響起)......

代理主席：何君堯議員，請直接提出你的補充質詢。

何君堯議員：好的。政府會否就本地足球博彩推出新政策？

民政事務局局長：代理主席，多謝議員的質詢。其實，政府不斷投放資源促進足球發展，但我們不鼓勵太多新興的賭博渠道，我們亦認為增加本地足球賽事，未必能夠直接促進本地足球發展。其實，香港足球的水平已有提升，尤其是在球員薪酬方面。
我剛才提到，港超聯很多球隊，每年經費高達數百萬元，甚至數千萬元。港超聯很多球隊的本土球員，平均月薪為 7 萬元至 8 萬元，最高月薪更超過 20 萬元。我們需要進行更多工作，也要帶動更多觀眾入場。足總及各球會 必 須 與持份者加強溝通，提升 入 場球迷的體驗。這些都是未來足球發展的方向，我們會繼續與足總、各球會及各持份者加強溝通合作，以期提升香港足球的水平。

【未言退】再創業搞海鮮速遞 歐冲：繼續追足球夢

香港足球代表隊前隊長歐陽耀冲昨晚在社交平台透露再創業，同時表明未完再外闖夢想，未來將繼續踢職業足球，球員生涯未言退。

現年31歲的歐陽耀冲於2018年從中超貴州智城回流港超，近三季效力過夢想FC、和富大埔及標準流浪，當中後者在武漢肺炎疫情影響決定不續戰今季港超，早前與歐陽耀冲提前解約。

這位港足東亞運金牌隊長數年前曾嘗試開設西餐廳，他昨晚在社交平台透露開辦Hungry Monkeys海鮮速遞，主打海鮮火鍋及燒肉到會服務。他說：「疫情影響好多香港運動員，好多本地足球員失業中，包括我自己，同時香港同香港足球又出現好多問題，但希望大家唔好放棄，呢段時期要掙扎，到最後一定會有機會。」

雖然再度創業，但「歐冲」表明不是掛靴，只是不想等機會，而早前曾有機會，惜因疫情而受影響；自言很勤奮的他，為生計而努力再次創業，不代表放棄再外闖追足球夢想：「自己日日有操練保持狀態，開網店係影響唔到我自己操練。」

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (86)

最高月薪=伊高

屌睇漏咗本土球員 自膠

有無得請歐冲嚟我屋企煮
想睇佢表演

據了解，民政局於上周五（21日）已回覆足總，指局方樂意探討各種方案，惟當局希望先處理有關復操的安排，再按疫情發展落實復賽場地及日子。

據悉，民政局在文件中要求足總再補充各項計劃細節及具體做法，包括足總員工與職球員的檢疫日期、何時進行複檢、檢測公司為何等。當局也希望足總能交待，如何透過交通及場地安排，有效落實家居隔離方案。

足總主席貝鈞奇接受查詢時表示，會方今日已再向政府遞交補充資料，如足總擬定的健康指引、具體賽程、場地建議；他也透露，足總有意尋求政府轉介病毒檢測公司。

足總：望當局特事特辦

貝鈞奇曾稱會就復賽問題約見政府代表，惟他認為民政局今次反應十分正面，相信雙方能透過文件達成共識，毋須再開會處理。他續說：「當局主要會跟從政府的防疫政策去下決定，我們當然希望他們能夠『特事特辦』，因為政府常說要『保就業』，而足球員正正是份職業。」

貝鈞奇希望民政局能盡快答覆，惟他對今周末如期復操不算樂觀；若政府延至9月5日才重開場地，足總會將球隊備戰時間壓縮至兩周。

特你老母閪咩貝狗 食撚屎啦

垃垃、冰鮮雞完全被無視

成撚日講特事特辦，你貝狗老幾呀，點解獲獲都要人特別比你呀

留名等睇拖到2021先完季

富力踢到亞洲賽主場會邊 宜家個閪場就一定唔合規格。但要唔要擺返香港主場

咁實係嘅

係咁架啦，連自己嘅寫嘅會章都可以特事特辦啦，畜力當年都有條畜力條例架，特事特辦特特下宜家有埋亞洲賽資格添

佢R到政府特事特辦既無壞既

之前話FIFA特事特辦添啦

當局也希望足總能交待，如何透過交通及場地安排，有效落實家居隔離方案。

呢個係重點

做KOL 都搵到兩餐啦，好過對住港超上下嘅痴線佬

25/8 18:00 支超 廣州富力 vs 山東魯能泰山
繼續喺大連閉門踢
富力6戰2勝1平3負得7分，排大連賽區第6
富力港將陳俊樂上場正選，踢咗84分鐘
預計今場都係正選

話時話東亞i組仲未有消息邊到踢喎

Yes，大機會係台灣

腰斬既話即使富力冇冠軍，不過因為排緊第一，所以有得打亞冠

AFC
腳腫

呢個應該置頂

腰斬咪睇下點計排名
之前開會好似討論過用平均分/現時分數+包唔包退出球隊成績
最後傑志排第一都唔奇

阻到一年阻唔到下年

越黎越有女人味

下年仲有無得踢亞冠先

不過唔係話亞協就可以比佢打 想知only

AFC個分配方法係寫from 2021 onwards
即係東亞第一至十keep住可以踢亞冠
但排名幾時截一次就無講
我估都係以往咁兩年截一次
可以假設2022香港都係排十一
如果呢兩年北泡都唔符合亞冠要求
香港就有亞冠踢

金仔：我地係都唔符合亞冠要求呀，吹咩

【中超】季前友賽獲信任 陳俊樂：感謝球迷支持
11分鐘

上季中離開港超聯富力，回歸廣州富力的香港足球代表隊中場陳俊樂，季六場中超有五場正選上陣，富力今晚對山東魯能前，足總社交平台貼上「樂仔」訪問。他表示，今季能夠有較多上陣，相信是季前集訓及友賽的表現獲教練信任有關。

現年24歲的陳俊樂上季完成在港超聨富力外借，返回中超廣州富力，未有正選機會，只三度後備落場；不過，今季富力改由前荷蘭國腳雲邦賀斯執教，開季六場便有五次正選，在本地體壇因武漢肺炎疫情停罷，陳俊樂與另一港將戴偉浚在登陸中超的表現備受關注。

談及今季在富力有不少上陣機會時，陳俊樂認為與季前友賽有不俗表現，從而獲得新教練雲邦賀斯信任有關：「上季在中超一直累積經驗以及同隊友建立默契，然後今年新教練來到，我在季前集訓同友誼賽都表現不錯，換來正選上陣機會。」

樂仔表示，現時陣中位置以防中為主，同時一直透過比賽去不斷掌握自己在球隊的定位；對於球隊連勝，樂仔認為與隊內兩外援復任正選有關：「近期強勢是因為陣中兩名外援沙巴與埋杜錫回到球隊，加上大家現時更有默契，每個隊員對戰術更清晰，在現時密集賽程下要有適當輪換，所以其實每隊員都好重要。」

對於不少球迷留意其中超表現，樂仔說：「多謝大家一路以來支持，你們支持就是我的推動力，我會繼續透過比賽進步，爭取好表現，發揮更好給大家欣賞。」富力今日在中超出戰山東魯能，且看陳俊樂能否助球隊取得三連勝。
From: 蘋果

其實今年畜力勁大機會有ar洲賽打，首先係榜首、又入到足總盃決賽。

如果要畜力打唔到ar洲賽，一定要係足總盃輸比東方，然後聯賽排名係第三或者之後，（如果東方贏咗足總盃又入到頭二，畜力要排第四或者之後先有ar洲賽踢）

下季qiu起畜力收佢皮啦, 搶人不特只而家仲搶埋個亞洲賽位

陳俊樂唔入名單
完

基本上點都有亞協資格

AFC發牌條文係無規定主場同訓練場一定要喺base city
所以AFC比佢踢係正常
依家要返返轉頭
令到HKFA唔幫畜申請牌照
或者最低限度主場同訓練場放返香港
先比佢踢亞洲賽
要靠球迷同另外9隊做野了

特事特辦啦

有貝老, 點會唔幫佢地申請

至少港超主場擺返係香港先